[
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/704-cadastro-de-cursos-da-fazesp-escola-fazendaria\">Cadastro de Cursos da FAZESP - Escola Fazend\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/704-cadastro-de-cursos-da-fazesp-escola-fazendaria\">Cadastro de Cursos da FAZESP - Escola Fazend\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/704-cadastro-de-cursos-da-fazesp-escola-fazendaria\">Cadastro de Cursos da FAZESP - Escola Fazend\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de registro de cursos ministrados pela Escola Fazend\u00e1ria."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/126-cadastro-de-empresas-e-servicos\">Cadastro de Empresas e Servi\u00e7os</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-de-docas-de-sao-sebastiao\">Companhia de Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/126-cadastro-de-empresas-e-servicos\">Cadastro de Empresas e Servi\u00e7os</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Rela\u00e7\u00e3o das empresas cadastradas por ramos de atividades habilitadas a operar no Porto de S\u00e3o Sebasti\u00e3o. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/664-cadastro-de-especialidades\">Cadastro de Especialidades</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/664-cadastro-de-especialidades\">Cadastro de Especialidades</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de todas as especialidades m\u00e9dicas utilizadas na Institui\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/378-cadastro-de-estagiarios-da-procuradoria-geral-do-estado\">Cadastro de Estagi\u00e1rios da Procuradoria Geral do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/procuradoria-geral-do-estado-sede\">Procuradoria Geral do Estado - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/378-cadastro-de-estagiarios-da-procuradoria-geral-do-estado\">Cadastro de Estagi\u00e1rios da Procuradoria Geral do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de estagi\u00e1rios aprovados em concurso p\u00fablico e homologados pelo Conselho da PGE, para atuarem em unidades da Procuradoria Geral do Estado. Cont\u00e9m dados pessoais dos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/411-cadastro-de-fontes-moveis-de-poluicao-do-ar\">Cadastro de Fontes M\u00f3veis de Polui\u00e7\u00e3o do Ar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/411-cadastro-de-fontes-moveis-de-poluicao-do-ar\">Cadastro de Fontes M\u00f3veis de Polui\u00e7\u00e3o do Ar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema administrativo que controla a gest\u00e3o das multas de ve\u00edculos movidos a diesel no estado. Interage com a Prodesp para efeito de licenciamento e emite notifica\u00e7\u00e3o e boleto..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/266-cadastro-de-funcionarios\">Cadastro de Funcion\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/266-cadastro-de-funcionarios\">Cadastro de Funcion\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es pessoais e funcionais dos policiais civis e funcion\u00e1rios administrativos da Pol\u00edcia Civil. \nBase de dados/sistema: Funcion\u00e1rios/Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/705-cadastro-de-inidoneos\">Cadastro de Inid\u00f4neos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/705-cadastro-de-inidoneos\">Cadastro de Inid\u00f4neos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de documentos fiscais inid\u00f4neos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/706-cadastro-de-instrutores-da-fazesp-escola-fazendaria\">Cadastro de Instrutores da FAZESP - Escola Fazend\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/706-cadastro-de-instrutores-da-fazesp-escola-fazendaria\">Cadastro de Instrutores da FAZESP - Escola Fazend\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema formulado para que os interessados em ministrar cursos na FAZESP o acessem, cadastrem seus dados pessoais e insiram um curr\u00edculo. Os dados s\u00e3o analisados pela..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/171-cadastro-de-madeiras\">Cadastro de Madeiras</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesquisas-tecnologicas-do-estado-de-sao-paulo-s-a-ipt\">Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas do Estado de S\u00e3o Paulo S/A - IPT</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/171-cadastro-de-madeiras\">Cadastro de Madeiras</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e uso das madeiras brasileiras e plantadas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/669-cadastro-de-organizacoes-rurais\">Cadastro de Organiza\u00e7\u00f5es Rurais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/669-cadastro-de-organizacoes-rurais\">Cadastro de Organiza\u00e7\u00f5es Rurais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro das Organiza\u00e7\u00f5es Rurais do Estado de S\u00e3o Paulo. Utilizado para controle de acesso a benef\u00edcios e programas voltados a associa\u00e7\u00f5es e cooperativas rurais. Alimentado pela..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/665-cadastro-de-procedimentos-medicos\">Cadastro de Procedimentos M\u00e9dicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/665-cadastro-de-procedimentos-medicos\">Cadastro de Procedimentos M\u00e9dicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de procedimentos m\u00e9dicos para utiliza\u00e7\u00e3o no atendimento ao paciente, mediante solicita\u00e7\u00e3o m\u00e9dica."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/64-cadastro-de-professores\">Cadastro de Professores</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-sao-jose-do-rio-preto-famerp\">Faculdade de Medicina de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Famerp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/64-cadastro-de-professores\">Cadastro de Professores</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, titula\u00e7\u00e3o e outras de professores vinculados \u00e0 Faculdade de Medicina de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Famerp."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/296-cadastro-de-proponentes-do-programa-de-acao-cultural-do-estado-de-sao-paulo-proac\">Cadastro de Proponentes do Programa de A\u00e7\u00e3o Cultural do Estado de S\u00e3o Paulo -...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-cultura-sede\">Secretaria de Cultura - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/296-cadastro-de-proponentes-do-programa-de-acao-cultural-do-estado-de-sao-paulo-proac\">Cadastro de Proponentes do Programa de A\u00e7\u00e3o Cultural do Estado de S\u00e3o Paulo -...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de Proponentes para inscri\u00e7\u00e3o de projetos incentivados pelo ICMS, conforme Lei n\u00ba 12.268, de 20 de fevereiro de 2006, voltado ao seguinte p\u00fablico-alvo:\n\n\nPessoa f\u00edsica,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/751-cadastro-de-tomadores-e-de-financiamentos-concedidos-pelo-banco-do-povo-paulista\">Cadastro de Tomadores e de Financiamentos concedidos pelo Banco do Povo Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/751-cadastro-de-tomadores-e-de-financiamentos-concedidos-pelo-banco-do-povo-paulista\">Cadastro de Tomadores e de Financiamentos concedidos pelo Banco do Povo Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de Tomadores e de Financiamentos concedidos pelo Banco do Povo Paulista, por interm\u00e9dio do Banco do Brasil, que \u00e9 o agente financeiro do programa. \u00c9 alimentado pelo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/280-cadastro-de-usinas-termeletricas\">Cadastro de Usinas Termel\u00e9tricas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/280-cadastro-de-usinas-termeletricas\">Cadastro de Usinas Termel\u00e9tricas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de usinas de cana-de-a\u00e7\u00facar que geram energia el\u00e9trica atrav\u00e9s da queima do baga\u00e7o de cana."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/310-cadesp-cadastro-de-contribuintes-de-icms-do-estado-de-sao-paulo\">Cadesp - Cadastro de Contribuintes de ICMS do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/310-cadesp-cadastro-de-contribuintes-de-icms-do-estado-de-sao-paulo\">Cadesp - Cadastro de Contribuintes de ICMS do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos contribuintes do Imposto de Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias, incluindo dados das empresas, estabelecimentos e quadro societ\u00e1rio. Base sincronizada com a Receita Federal..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/285-caixa-de-dialogo-planos-politicos-e-pedagogicos\">Caixa de Di\u00e1logo Planos Pol\u00edticos e Pedag\u00f3gicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-centro-de-atendimento-socio-educativo-ao-adolescente-casa\">Funda\u00e7\u00e3o Centro de Atendimento S\u00f3cio-Educativo ao Adolescente - CASA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/285-caixa-de-dialogo-planos-politicos-e-pedagogicos\">Caixa de Di\u00e1logo Planos Pol\u00edticos e Pedag\u00f3gicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Planos Pol\u00edticos Pedag\u00f3gicos dos Centros de Atendimento."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/173-calibracoes\">Calibra\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesquisas-tecnologicas-do-estado-de-sao-paulo-s-a-ipt\">Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas do Estado de S\u00e3o Paulo S/A - IPT</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/173-calibracoes\">Calibra\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Calibra\u00e7\u00f5es de equipamentos e instrumentos, por t\u00edtulo, normas t\u00e9cnicas e links para certificado de acredita\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/444-caricaturas-do-jornal-ultima-hora\">Caricaturas do Jornal \u00daltima Hora</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/444-caricaturas-do-jornal-ultima-hora\">Caricaturas do Jornal \u00daltima Hora</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de imagens digitalizadas de ilustra\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o Fundo Ultima Hora."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/450-cartas-da-revolucao-de-1924\">Cartas da Revolu\u00e7\u00e3o de 1924</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/450-cartas-da-revolucao-de-1924\">Cartas da Revolu\u00e7\u00e3o de 1924</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de imagens digitalizadas de 432 cartas trocadas entre os l\u00edderes da Revolu\u00e7\u00e3o de 1924, datadas de janeiro de 1923 a julho de 1928, oriundas do acervo do Instituto..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/327-aidf-autorizacao-para-impressao-de-documentos-fiscais\">AIDF - Autoriza\u00e7\u00e3o para Impress\u00e3o de Documentos Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/327-aidf-autorizacao-para-impressao-de-documentos-fiscais\">AIDF - Autoriza\u00e7\u00e3o para Impress\u00e3o de Documentos Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/327-aidf-autorizacao-para-impressao-de-documentos-fiscais\">AIDF - Autoriza\u00e7\u00e3o para Impress\u00e3o de Documentos Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro das autoriza\u00e7\u00f5es para impress\u00e3o de documentos fiscais pedidas pelos contribuintes, homologadas pelo fisco e impressas por gr\u00e1ficas credenciadas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/326-aiim-auto-de-infracao-e-imposicao-de-multa\">AIIM - Auto de Infra\u00e7\u00e3o e Imposi\u00e7\u00e3o de Multa</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/326-aiim-auto-de-infracao-e-imposicao-de-multa\">AIIM - Auto de Infra\u00e7\u00e3o e Imposi\u00e7\u00e3o de Multa</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Reposit\u00f3rio de autos de infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa. Cont\u00e9m os dados constantes na lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o: dados dos contribuintes autuados, dos solid\u00e1rios, dos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/359-alpha-sistema-de-documentos-digitalizados-do-instituto-de-identificacao-ricardo-gumbleton-daunt-\">ALPHA - Sistema de Documentos Digitalizados do Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o Ric...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/359-alpha-sistema-de-documentos-digitalizados-do-instituto-de-identificacao-ricardo-gumbleton-daunt-\">ALPHA - Sistema de Documentos Digitalizados do Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o Ric...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Imagens das Fichas de Identifica\u00e7\u00e3o Civil do IIRGD e imagens dos documentos dos prontu\u00e1rios criminais como mandado de pris\u00e3o, contra-mandados, alvar\u00e1s de soltura, BIC - boletim..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/701-anif-autos-de-notificacao-de-interesse-fiscal\">ANIF - Autos de Notifica\u00e7\u00e3o de Interesse Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/701-anif-autos-de-notificacao-de-interesse-fiscal\">ANIF - Autos de Notifica\u00e7\u00e3o de Interesse Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro de den\u00fancias, not\u00edcias ou comunica\u00e7\u00f5es recebidas pela Sefaz sobre supostas irregularidades praticadas por contribuintes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/acervo-mario-covas\">Acervo M\u00e1rio Covas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/acervo-mario-covas\">Acervo M\u00e1rio Covas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O acervo fotogr\u00e1fico do governador Mario Covas re\u00fane cerca de 254 mil imagens de sua vida p\u00fablica e privada desde 1983 at\u00e9 1999. Entre seus registros est\u00e3o a gest\u00e3o de Mario..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/550-acessa-sao-paulo\">Acessa S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-governo-sede\">Secretaria de Governo - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/550-acessa-sao-paulo\">Acessa S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registros de atendimento nos postos do  Programa Acessa S\u00e3o Paulo. O Acessa S\u00e3o Paulo \u00e9 um programa de inclus\u00e3o digital que oferece \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso \u00e0s novas tecnologias da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/acompanhamento-financeiro-de-acoes-programas-e-projetos-previstos\">Acompanhamento Financeiro de A\u00e7\u00f5es, Programas e Projetos Previstos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/acompanhamento-financeiro-de-acoes-programas-e-projetos-previstos\">Acompanhamento Financeiro de A\u00e7\u00f5es, Programas e Projetos Previstos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Programa\u00e7\u00e3o de despesas de acordo com a disponibilidade financeira da Companhia."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/43-agenda-das-reunioes-dos-conselhos-comunitarios-de-seguranca\">Agenda das Reuni\u00f5es dos Conselhos Comunit\u00e1rios de Seguran\u00e7a</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-seguranca-publica-sede\">Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/43-agenda-das-reunioes-dos-conselhos-comunitarios-de-seguranca\">Agenda das Reuni\u00f5es dos Conselhos Comunit\u00e1rios de Seguran\u00e7a</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite obter as datas, locais e hor\u00e1rios das reuni\u00f5es dos Conselhos Comunit\u00e1rios de Seguran\u00e7a, de modo a ampliar e incentivar a participa\u00e7\u00e3o dos membros."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/alunos-estrangeiros-por-nacionalidade\">Alunos estrangeiros por nacionalidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/alunos-estrangeiros-por-nacionalidade\">Alunos estrangeiros por nacionalidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O banco de dados de Alunos Estrangeiros por Nacionalidade apresenta o n\u00famero de alunos estrangeiros matriculados em todas as redes de ensino do Estado, por nacionalidade."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/alunos-matriculados-em-centros-de-estudo-de-linguas-cel\">Alunos matriculados em Centros de Estudo de L\u00ednguas (CEL)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/alunos-matriculados-em-centros-de-estudo-de-linguas-cel\">Alunos matriculados em Centros de Estudo de L\u00ednguas (CEL)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Banco de Dados de Alunos por Centro de Ensino de L\u00ednguas - CEL, apresenta o n\u00famero de alunos matriculados nos CELs da Rede Estadual de Ensino por idioma ensinado ."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/alunos-por-tipo-de-ensino-da-rede-estadual\">Alunos por tipo de ensino da rede estadual</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/alunos-por-tipo-de-ensino-da-rede-estadual\">Alunos por tipo de ensino da rede estadual</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Banco de Dados de Quantidade de alunos por tipo de ensino, apresenta o n\u00famero de alunos matriculados em cada tipo de ensino por Unidade Escolar da Rede Estadual."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/311-ambiente-de-pagamentos\">Ambiente de Pagamentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/311-ambiente-de-pagamentos\">Ambiente de Pagamentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre pagamentos de tributos e demais receitas p\u00fablicas administrados pela Secretaria da Fazenda, atualmente, mant\u00e9m as receitas da Jucesp."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/http-www-zoologico-com-br-a-fundacao-transparencia-plantel-20do-20zoologico\">Animais da Funda\u00e7\u00e3o Parque Zool\u00f3gico de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-parque-zoologico-de-sao-paulo\">Funda\u00e7\u00e3o Parque Zool\u00f3gico de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/http-www-zoologico-com-br-a-fundacao-transparencia-plantel-20do-20zoologico\">Animais da Funda\u00e7\u00e3o Parque Zool\u00f3gico de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de Gest\u00e3o do Plantel dos animais da Funda\u00e7\u00e3o Parque Zool\u00f3gico de S\u00e3o Paulo"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/488-annuarios-do-ensino-do-estado-de-sao-paulo\">Annuarios do Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/488-annuarios-do-ensino-do-estado-de-sao-paulo\">Annuarios do Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acervo dos Annuarios do Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo produzidos entre 1907 e 1937 pela Directoria Geral da Instruc\u00e7\u00e3o Publica, subordinada \u00e0 Secretaria dos Neg\u00f3cios e do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/anuario-estatistico-por-municipio\">Anu\u00e1rio Estat\u00edstico por Munic\u00edpio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-energia-e-mineracao-sede\">Secretaria de Infraestrutura e Meio Ambiente</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/anuario-estatistico-por-municipio\">Anu\u00e1rio Estat\u00edstico por Munic\u00edpio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Publica\u00e7\u00e3o contendo informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para que os munic\u00edpios paulistas, em conjunto com o Governo do Estado, planejem suas prioridades em energia e servi\u00e7os.\nO relat\u00f3rio..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/262-armas-da-policia-civil\">Armas da Pol\u00edcia Civil</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/262-armas-da-policia-civil\">Armas da Pol\u00edcia Civil</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armamento da Pol\u00edcia Civil, incluindo n\u00famero da arma, marca, modelo, calibre, tipo de muni\u00e7\u00e3o, policial e delegacia."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/320-arrecadacao-icms-e-arrecadacao-dr\">Arrecada\u00e7\u00e3o-ICMS e Arrecada\u00e7\u00e3o-DR</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/320-arrecadacao-icms-e-arrecadacao-dr\">Arrecada\u00e7\u00e3o-ICMS e Arrecada\u00e7\u00e3o-DR</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es das Guias de Arrecada\u00e7\u00e3o (GAREs) pagas pelos contribuintes, as quais s\u00e3o recebidas dos entes arrecadadores (bancos)."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/84-assistencial-atendimento-ambulatorial-producao\">Assistencial - Atendimento Ambulatorial - Produ\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/84-assistencial-atendimento-ambulatorial-producao\">Assistencial - Atendimento Ambulatorial - Produ\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o ambulatorial SUS do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/87-assistencial-atendimento-ambulatorial-producao-alta-complexidade\">Assistencial - Atendimento Ambulatorial - Produ\u00e7\u00e3o Alta Complexidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/87-assistencial-atendimento-ambulatorial-producao-alta-complexidade\">Assistencial - Atendimento Ambulatorial - Produ\u00e7\u00e3o Alta Complexidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o ambulatorial de alta complexidade do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/81-assistencial-atendimento-hospitalar-producao\">Assistencial - Atendimento Hospitalar - Produ\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/81-assistencial-atendimento-hospitalar-producao\">Assistencial - Atendimento Hospitalar - Produ\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados da produ\u00e7\u00e3o hospitalar SUS do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/222-contratos\">Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/222-contratos\">Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/222-contratos\">Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Contratos de aquisi\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os, por tipo de termos contratuais, cronograma financeiro e informa\u00e7\u00e3o sobre fornecedores, gestores, tipo, classifica\u00e7\u00e3o, \u00e1rea interessada,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/contratos-dersa\">Contratos Dersa</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolvimento-rodoviario-s-a-dersa\">Desenvolvimento Rodovi\u00e1rio S.A. - DERSA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/contratos-dersa\">Contratos Dersa</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de gerenciamento de contratos com dados e informa\u00e7\u00f5es sobre os contratos firmados pela DERSA, durante seu per\u00edodo de vig\u00eancia. Hash: 48e2679ea99fa1574861d0f415b675c9"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/629-contratos-com-clientes\">Contratos com Clientes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-de-processamento-de-dados-do-estado-de-sao-paulo-prodesp\">Companhia de Processamento de Dados do Estado de S\u00e3o Paulo - Prodesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/629-contratos-com-clientes\">Contratos com Clientes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos clientes e seus contrados firmados."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/489-controle-geral-de-informacoes-do-preso\">Controle Geral de Informa\u00e7\u00f5es do Preso</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-professor-doutor-manoel-pedro-pimentel-funap\">Funda\u00e7\u00e3o Professor Doutor Manoel Pedro Pimentel - Funap</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/489-controle-geral-de-informacoes-do-preso\">Controle Geral de Informa\u00e7\u00f5es do Preso</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Conjunto de informa\u00e7\u00f5es sobre o preso, no que se refere a atendimento jur\u00eddico, educa\u00e7\u00e3o e intermedia\u00e7\u00e3o de trabalho. \nAtendimentos jur\u00eddicos: controle de presos atendidos pelo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/850-controle-de-afastamentos-de-servidores-do-poder-executivo-estadual\">Controle de Afastamentos de Servidores do Poder Executivo Estadual</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/850-controle-de-afastamentos-de-servidores-do-poder-executivo-estadual\">Controle de Afastamentos de Servidores do Poder Executivo Estadual</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O aplicativo Controle de Afastamentos permite o registro e controle das Solicita\u00e7\u00f5es de Afastamento somente de servidores do Poder Executivo Estadual para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/709-controle-de-importacoes-modulo-recinto-alfandegado\">Controle de Importa\u00e7\u00f5es - M\u00f3dulo Recinto Alfandegado</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/709-controle-de-importacoes-modulo-recinto-alfandegado\">Controle de Importa\u00e7\u00f5es - M\u00f3dulo Recinto Alfandegado</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base de dados de declara\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o para controle de libera\u00e7\u00e3o realizada pelos Recintos Alfandegados cadastrados."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/618-controle-de-notificacoes-sintegra\">Controle de Notifica\u00e7\u00f5es Sintegra</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/618-controle-de-notificacoes-sintegra\">Controle de Notifica\u00e7\u00f5es Sintegra</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena as notifica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o enviadas aos contribuintes enquadrados no Sintegra para dar in\u00edcio \u00e0 obrigatoriedade de entrega dos arquivos, de forma a permitir aos postos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/451-corticos-de-santa-ephigenia\">Corti\u00e7os de Santa Ephigenia</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/451-corticos-de-santa-ephigenia\">Corti\u00e7os de Santa Ephigenia</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados das fichas de coleta de informa\u00e7\u00f5es da 'Commiss\u00e3o de exame e inspec\u00e7\u00e3o das habita\u00e7\u00f5es operarias e corti\u00e7os no districto de Sta. Ephigenia, inclusas no Relat\u00f3rio por ela..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/648-cultura-e-curriculo-sisvic-siec-cinema-\">Cultura \u00e9 Curr\u00edculo (SISVIC/SIEC/ CINEMA)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/648-cultura-e-curriculo-sisvic-siec-cinema-\">Cultura \u00e9 Curr\u00edculo (SISVIC/SIEC/ CINEMA)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de visitas realizadas pelas Escolas Estaduais, atrav\u00e9s de seus respectivos alunos, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es culturais e aos locais de teatro, artes e dan\u00e7a nos munic\u00edpios do estado..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/712-dec-domicilio-eletronico-do-contribuinte\">DEC - Domic\u00edlio Eletr\u00f4nico do Contribuinte</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/712-dec-domicilio-eletronico-do-contribuinte\">DEC - Domic\u00edlio Eletr\u00f4nico do Contribuinte</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "No Domic\u00edlio Eletr\u00f4nico do Contribuinte se encontram as Caixas Postais Eletr\u00f4nicas dos contribuintes do Estado de S\u00e3o Paulo, com o prop\u00f3sito de recebimento de mensagens oriundas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/713-devec-declaracao-pelo-contribuinte-do-valor-de-aquisicao-da-energia-eletrica-em-ambiente-de-cont\">DEVEC - Declara\u00e7\u00e3o (pelo Contribuinte) do Valor de Aquisi\u00e7\u00e3o da Energia El\u00e9tr...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/713-devec-declaracao-pelo-contribuinte-do-valor-de-aquisicao-da-energia-eletrica-em-ambiente-de-cont\">DEVEC - Declara\u00e7\u00e3o (pelo Contribuinte) do Valor de Aquisi\u00e7\u00e3o da Energia El\u00e9tr...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Declara\u00e7\u00e3o das quantidades e dos valores da Energia El\u00e9trica adquiridas em Ambiente de Contrata\u00e7\u00e3o Livre."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/622-dipam-declaracao-para-o-indice-de-participacao-dos-municipios-paulistas-na-arrecadacao-do-icms\">DIPAM - Declara\u00e7\u00e3o para o \u00cdndice de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios Paulistas na ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/622-dipam-declaracao-para-o-indice-de-participacao-dos-municipios-paulistas-na-arrecadacao-do-icms\">DIPAM - Declara\u00e7\u00e3o para o \u00cdndice de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios Paulistas na ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O \u00edndice de participa\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios no produto de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator utilizado no repasse de 25% do ICMS vindo do estado e os valores monet\u00e1rios s\u00e3o obtidos a partir das..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/318-dne-parcelamento-de-debitos-nao-inscritos-de-icms\">DNE - Parcelamento de D\u00e9bitos N\u00e3o Inscritos de ICMS</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/318-dne-parcelamento-de-debitos-nao-inscritos-de-icms\">DNE - Parcelamento de D\u00e9bitos N\u00e3o Inscritos de ICMS</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es a respeito dos parcelamentos de d\u00e9bitos (declarados ou autuados pelo Fisco) n\u00e3o inscritos de ICMS parcelados pelos contribuintes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/442-dop-diario-operacional\">DO - Dados Operacionais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-paulista-de-trens-metropolitanos-cptm\">Companhia Paulista de Trens Metropolitanos - CPTM</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/442-dop-diario-operacional\">DO - Dados Operacionais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Consolida\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es ocorridas no dia operacional da CPTM, envolvendo: Movimento de Passageiros e Resultados da Circula\u00e7\u00e3o. \nDados utilizados pelas \u00e1reas de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/325-dsn-declaracao-do-simples-nacional\">DSN - Declara\u00e7\u00e3o do Simples Nacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/325-dsn-declaracao-do-simples-nacional\">DSN - Declara\u00e7\u00e3o do Simples Nacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Declara\u00e7\u00e3o dos contribuintes do ICMS pertencentes ao regime de tributa\u00e7\u00e3o Simples Nacional. Cont\u00e9m dados relativos ao per\u00edodo compreendido entre julho de 2007 a dezembro de 2008."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/714-dtg-icms-importacao\">DTG - ICMS Importa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/714-dtg-icms-importacao\">DTG - ICMS Importa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de arrecada\u00e7\u00e3o (GAREs e GNREs de ICMS Importa\u00e7\u00e3o), utilizados para libera\u00e7\u00e3o de mercadorias importadas nos recintos alfandegados."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/419-dados-cadastrais-de-usinas-hidreletricas\">Dados Cadastrais de Usinas Hidrel\u00e9tricas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-energetica-de-sao-paulo-cesp\">Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo - Cesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/419-dados-cadastrais-de-usinas-hidreletricas\">Dados Cadastrais de Usinas Hidrel\u00e9tricas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados cadastrais das usinas da CESP, utilizados nos sistemas de gera\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica e medi\u00e7\u00e3o, alimentado pelo sistema SGHiM - Sistema de Gera\u00e7\u00e3o e Hidrologia Integrado..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/decisoes-lei-de-acesso-a-informacao\">Decis\u00f5es - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/unidade-de-inovacao-igovsp\">Ouvidoria Geral do Estado - OGE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/decisoes-lei-de-acesso-a-informacao\">Decis\u00f5es - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A Ouvidoria Geral do Estado (OGE) \u00e9 respons\u00e1vel pelo recebimento, instru\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos recursos administrativos em pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, nos termos do artigo 20 do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/668-declaracao-de-conformidade-da-atividade-agropecuaria\">Declara\u00e7\u00e3o de Conformidade da Atividade Agropecu\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/668-declaracao-de-conformidade-da-atividade-agropecuaria\">Declara\u00e7\u00e3o de Conformidade da Atividade Agropecu\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que controla a emiss\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Conformidade da Atividade Agropecu\u00e1ria, documento destinado a atividades e empreendimentos agropecu\u00e1rios no Estado de S\u00e3o Paulo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/876-demanda\">Demanda de Passageiros</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/876-demanda\">Demanda de Passageiros</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre a demanda de passageiros, por linha, e entrada de passageiros, por esta\u00e7\u00e3o. "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/demonstracao-de-resultados\">Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/demonstracao-de-resultados\">Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/demonstracao-de-resultados\">Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas de arrecada\u00e7\u00e3o e despesas do Metr\u00f4."},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-estadual-de-transito-detran\">Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito - Detran</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/643-carteira-nacional-de-habilitacao-cnh\">Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/643-carteira-nacional-de-habilitacao-cnh\">Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-estadual-de-transito-detran\">Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito - Detran</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/643-carteira-nacional-de-habilitacao-cnh\">Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es pertinentes a condutores de ve\u00edculos e candidatos \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o.\nFoi constitu\u00edda  para controle de informa\u00e7\u00f5es, bloqueios e impedimentos, renova\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/331-cartorios\">Cart\u00f3rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/331-cartorios\">Cart\u00f3rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos cart\u00f3rios extrajudiciais do Estado de S\u00e3o Paulo.\nUtilizado para:\n1) identificar as Serventias,\n2) receber dados de escrituras p\u00fablicas de doa\u00e7\u00e3o e  transmiss\u00e3o de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/448-catalogo-autos-crimes-da-capital\">Cat\u00e1logo Autos Crimes da Capital</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/448-catalogo-autos-crimes-da-capital\">Cat\u00e1logo Autos Crimes da Capital</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documenta\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us e dos processos relativos aos crimes ocorridos no per\u00edodo aproximado de 1717 a 1913, na capital do Estado de S\u00e3o Paulo. Trata-se de parte dos documentos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/449-catalogo-de-autos-crimes-do-interior\">Cat\u00e1logo Autos Crimes do Interior</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/449-catalogo-de-autos-crimes-do-interior\">Cat\u00e1logo Autos Crimes do Interior</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documenta\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us e dos processos relativos aos crimes ocorridos no per\u00edodo aproximado de 1717 a 1913, especialmente em Campinas, Sorocaba, Jundia\u00ed e S\u00e3o Luiz do Paraitinga...."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/455-catalogo-de-juizo-de-orfaos\">Cat\u00e1logo de Ju\u00edzo de Orf\u00e3os</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/455-catalogo-de-juizo-de-orfaos\">Cat\u00e1logo de Ju\u00edzo de Orf\u00e3os</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documenta\u00e7\u00e3o digitalizada dos processos tramitados dentro do Ju\u00edzo de \u00d3rf\u00e3os entre 1668 e 1926. Os processos informam sobre quest\u00f5es relacionadas a embargos e habilita\u00e7\u00f5es \u00e0..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/483-catalogo-de-livros-da-biblioteca\">Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/483-catalogo-de-livros-da-biblioteca\">Cat\u00e1logo de Livros da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cat\u00e1logo de livros dispon\u00edveis na biblioteca do Arquivo P\u00fablico do Estado."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/catalogo-de-patentes\">Cat\u00e1logo de Patentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesquisas-tecnologicas-do-estado-de-sao-paulo-s-a-ipt\">Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas do Estado de S\u00e3o Paulo S/A - IPT</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/catalogo-de-patentes\">Cat\u00e1logo de Patentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Apresenta as patentes desenvolvidas pelo IPT e dispon\u00edveis para comercializa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia, disponibilizando tecnologias de efic\u00e1cia comprovada para a aplica\u00e7\u00e3o por..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/75-catalogo-do-acervo-da-biblioteca\">Cat\u00e1logo do Acervo da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesquisas-tecnologicas-do-estado-de-sao-paulo-s-a-ipt\">Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas do Estado de S\u00e3o Paulo S/A - IPT</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/75-catalogo-do-acervo-da-biblioteca\">Cat\u00e1logo do Acervo da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados do acervo da Biblioteca do IPT,  composto por peri\u00f3dicos, livros, publica\u00e7\u00f5es IPT, disserta\u00e7\u00f5es e materiais de eventos"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/612-catalogo-do-acervo-da-biblioteca\">Cat\u00e1logo do Acervo da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-dos-agronegocios-codeagro\">Coordenadoria de Desenvolvimento dos Agroneg\u00f3cios - CODEAGRO</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/612-catalogo-do-acervo-da-biblioteca\">Cat\u00e1logo do Acervo da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas de obras existentes no n\u00facleo de documenta\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/422-centralizacao-de-informacoes-sistema-grpfde-enterprise-resource-planning\">Centraliza\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - Sistema GRPFDE - Enterprise Resource Planning</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/422-centralizacao-de-informacoes-sistema-grpfde-enterprise-resource-planning\">Centraliza\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - Sistema GRPFDE - Enterprise Resource Planning</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de gest\u00e3o integrada dos processos de planejamento, or\u00e7ament\u00e1rio, obras, contratos, licita\u00e7\u00e3o e financeiro dos programas, projetos e a\u00e7\u00f5es definidos pela Secretaria da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/837-cidadao-sp-guia-de-servicos-publicos-do-governo-do-estado-de-sao-paulo\">Cidad\u00e3o.SP - Guia de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-governo-sede\">Secretaria de Governo - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/837-cidadao-sp-guia-de-servicos-publicos-do-governo-do-estado-de-sao-paulo\">Cidad\u00e3o.SP - Guia de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos servi\u00e7os oferecidos pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo aos cidad\u00e3os. Descreve os servi\u00e7os e respectivas institui\u00e7\u00f5es prestadoras, meios de contato, entre outras..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/comunidades-quilombolas\">Comunidades Quilombolas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-instituto-de-terras-do-estado-de-sao-paulo-itesp\">Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Terras do Estado de S\u00e3o Paulo - Itesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/comunidades-quilombolas\">Comunidades Quilombolas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Comunidades Reconhecidas (33)\nComunidades Tituladas (6) \nComunidades com estudos finalizados, aguardando defini\u00e7\u00e3o de \u00e1rea (3)\nComunidades cujos estudos antropol\u00f3gicos foram..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/comunismo-internacional\">Comunismo Internacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/comunismo-internacional\">Comunismo Internacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Os Sum\u00e1rios do Comunismo Internacional representam, por parte do Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es (SNI), um esfor\u00e7o de divulgar suas an\u00e1lises da conjuntura atrav\u00e9s do aparelho de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/434-confiabilidade-cptm\">Confiabilidade - CPTM</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-paulista-de-trens-metropolitanos-cptm\">Companhia Paulista de Trens Metropolitanos - CPTM</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/434-confiabilidade-cptm\">Confiabilidade - CPTM</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de ocorr\u00eancias nas linhas da CPTM, incluindo a quantidade estimada de usu\u00e1rios afetados em raz\u00e3o de uma determinada ocorr\u00eancia.  Alimentado e utilizado pelas \u00e1reas de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/orcamento-publico-estadual\">Conjunto de Informa\u00e7\u00f5es em Linguagem Simples e Clara dos Itens que comp\u00f5em o ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/orcamento-publico-estadual\">Conjunto de Informa\u00e7\u00f5es em Linguagem Simples e Clara dos Itens que comp\u00f5em o ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Conjunto de informa\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o Or\u00e7amento P\u00fablico Estadual, em linguagem simples e direta, a partir de uma tradu\u00e7\u00e3o da linguagem t\u00e9cnica, com vistas a esclarecer o usu\u00e1rio..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/463-consulta-de-pareceres\">Consulta de Pareceres</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-justica-e-da-defesa-da-cidadania-sede\">Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/463-consulta-de-pareceres\">Consulta de Pareceres</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle de pareceres, segundo requerentes e autores."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/consultas-tributarias\">Consultas Tribut\u00e1rias</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/consultas-tributarias\">Consultas Tribut\u00e1rias</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A consulta, formulada por escrito, \u00e9 o instrumento que o contribuinte possui para esclarecer d\u00favidas quanto a determinado dispositivo da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria relacionado com..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/leiloeiros\">Consultas a Leiloeiros e Tradutores Oficiais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/junta-comercial-do-estado-de-sao-paulo-jucesp\">Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo - Jucesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/leiloeiros\">Consultas a Leiloeiros e Tradutores Oficiais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena informa\u00e7\u00f5es cadastrais de Leiloeiros e Tradutores Oficiais matriculados na Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desapropriacoes\">Desapropria\u00e7\u00f5es - Dersa</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolvimento-rodoviario-s-a-dersa\">Desenvolvimento Rodovi\u00e1rio S.A. - DERSA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desapropriacoes\">Desapropria\u00e7\u00f5es - Dersa</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema utilizado para manuten\u00e7\u00e3o e acompanhamento das propriedades desapropriadas pela Dersa nas etapas de cadastro, avalia\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o e pagamento.\nHash:..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desapropriacoes-metro-sp\">Desapropria\u00e7\u00f5es - Metr\u00f4 SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desapropriacoes-metro-sp\">Desapropria\u00e7\u00f5es - Metr\u00f4 SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Decretos de desapropria\u00e7\u00f5es e plantas das \u00e1reas desapropriadas das linhas 2 - Verde, 4 - Amarela, 5 - Lil\u00e1s, 15 - Prata e 17 - Ouro."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desembolsos-para-empresas\">Desembolsos para Empresas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolve-sp\">Desenvolve SP - Ag\u00eancia de Desenvolvimento Paulista</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desembolsos-para-empresas\">Desembolsos para Empresas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Valores desembolsados a empresas, agrupadas por munic\u00edpios, por meio das linhas de financiamento voltadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, aumento da capacidade produtiva, implanta\u00e7\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desembolsos-para-prefeituras-municipais\">Desembolsos para Prefeituras Municipais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolve-sp\">Desenvolve SP - Ag\u00eancia de Desenvolvimento Paulista</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desembolsos-para-prefeituras-municipais\">Desembolsos para Prefeituras Municipais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Valores desembolsados a prefeituras municipais, por meio das linhas de financiamento, para apoiar a administra\u00e7\u00e3o municipal na realiza\u00e7\u00e3o dos investimentos necess\u00e1rios \u00e0..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desmembramento-dos-municipios-paulistas\">Desmembramento dos Munic\u00edpios Paulistas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/desmembramento-dos-municipios-paulistas\">Desmembramento dos Munic\u00edpios Paulistas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite visualizar um panorama hist\u00f3rico do desmembramento dos 10 primeiros para os atuais 645 munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/docentes-por-categoria-funcional\">Docentes por categoria funcional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/docentes-por-categoria-funcional\">Docentes por categoria funcional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o\nQuantidade de docentes da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o por diretoria de ensino e categoria funcional."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/documentos-cartograficos\">Documentos Cartogr\u00e1ficos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/documentos-cartograficos\">Documentos Cartogr\u00e1ficos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documentos cartogr\u00e1ficos produzidos e acumulados pelo Instituto Geogr\u00e1fico e Cartogr\u00e1fico (IGC) no per\u00edodo compreendido entre a segunda metade do s\u00e9culo XIX e o in\u00edcio da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/477-documentos-pessoais-relacionados-a-imigracao-em-sao-paulo\">Documentos Pessoais de Imigrantes em S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/477-documentos-pessoais-relacionados-a-imigracao-em-sao-paulo\">Documentos Pessoais de Imigrantes em S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acervo de documentos digitalizados que cont\u00e9m certid\u00f5es de batismo, nascimento e casamento, certid\u00f5es de registro de estrangeiros, cadernetas, fotos, passaportes e passagens..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/documentos-sobre-anistia\">Documentos sobre Anistia</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/documentos-sobre-anistia\">Documentos sobre Anistia</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Uma sele\u00e7\u00e3o de variada documenta\u00e7\u00e3o do acervo DEOPS/SP referente \u00e0 Anistia de 1979. Trata-se principalmente de documentos da investiga\u00e7\u00e3o a movimentos sociais que reivindicavam..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/divida-ativa-dos-municipios-do-estado-de-sao-paulo\">D\u00edvida Ativa dos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/divida-ativa-dos-municipios-do-estado-de-sao-paulo\">D\u00edvida Ativa dos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Esse conte\u00fado demonstra ao usu\u00e1rio os saldos de d\u00edvida ativa (cr\u00e9ditos a favor da Fazenda P\u00fablica, cuja certeza e liquidez foram apuradas, por n\u00e3o terem sido efetivamente..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/divida-consolidada-liquida\">D\u00edvida Consolidada L\u00edquida</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/divida-consolidada-liquida\">D\u00edvida Consolidada L\u00edquida</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Este demonstrativo apresenta a D\u00edvida Consolidada (Mobili\u00e1ria, Contratual e Outras), as Dedu\u00e7\u00f5es (Ativo Dispon\u00edvel e Haveres Financeiros), o Valor da D\u00edvida Consolidada L\u00edquida..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/328-ecf-cadastro-de-emissores-de-cupom-fiscal\">ECF - Cadastro de Emissores de Cupom Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/328-ecf-cadastro-de-emissores-de-cupom-fiscal\">ECF - Cadastro de Emissores de Cupom Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro dos equipamentos emissores de cupom fiscal autorizados no Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/332-efd-escrituracao-fiscal-digital\">EFD - Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal Digital</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/332-efd-escrituracao-fiscal-digital\">EFD - Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal Digital</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base composta por arquivos digitais, contendo um conjunto de escritura\u00e7\u00f5es de documentos fiscais e registros de apura\u00e7\u00e3o de impostos referentes \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/849-ethos-sistema-de-investigacao-etico-social\">ETHOS - Sistema de Investiga\u00e7\u00e3o \u00c9tico-Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/849-ethos-sistema-de-investigacao-etico-social\">ETHOS - Sistema de Investiga\u00e7\u00e3o \u00c9tico-Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Recepciona, sistematiza, organiza e armazena dados pessoais sobre candidatos a cargos na estrutura da Pol\u00edcia Civil do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/711-emissao-de-certificado-de-registro-e-licenciamento-de-veiculo-crlv\">Emiss\u00e3o de Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo - CRLV</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/711-emissao-de-certificado-de-registro-e-licenciamento-de-veiculo-crlv\">Emiss\u00e3o de Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo - CRLV</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos Pedidos de Emiss\u00e3o CRLV para entrega via Correio."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/881-emplasageo-geoinformacao-para-o-cidadao\">EmplasaGeo - Geoinforma\u00e7\u00e3o para o Cidad\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/881-emplasageo-geoinformacao-para-o-cidadao\">EmplasaGeo - Geoinforma\u00e7\u00e3o para o Cidad\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Portal de visualiza\u00e7\u00e3o e acesso pelo cidad\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es geoespaciais de fontes oficiais relativas aos equipamentos urbanos da Macrometr\u00f3pole Paulista. Al\u00e9m de permitir o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/556-emprega-sp\">Emprega SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/556-emprega-sp\">Emprega SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de cidad\u00e3os em busca de oportunidades de emprego e vagas ofertadas pelos empregadores. As informa\u00e7\u00f5es referem-se ao per\u00edodo de novembro de 2004 at\u00e9 agosto de 2011."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/747-empresas\">Empresas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/junta-comercial-do-estado-de-sao-paulo-jucesp\">Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo - Jucesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/747-empresas\">Empresas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena informa\u00e7\u00f5es do cadastro de empresas registradas na Junta Comercial, pertencentes ao ramo de servi\u00e7os e com\u00e9rcio na natureza jur\u00eddica 'Sociedade Empres\u00e1ria'."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/empresas-e-fundacoes\">Empresas e Funda\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/empresas-e-fundacoes\">Empresas e Funda\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Relat\u00f3rios relativos a Empresas Estatais e a Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/661-consumo-de-produtos\">Consumo de Produtos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/661-consumo-de-produtos\">Consumo de Produtos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro do consumo de produtos na Institui\u00e7\u00e3o baseado em solicita\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio de acordo com programa\u00e7\u00e3o de consumo feito atrav\u00e9s de requisi\u00e7\u00f5es e atendidas pelo servi\u00e7o de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/319-conta-fiscal-do-icms\">Conta Fiscal do ICMS</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/319-conta-fiscal-do-icms\">Conta Fiscal do ICMS</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Tem o objetivo de consolidar todos os cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos tribut\u00e1rios do ICMS para posterior compara\u00e7\u00e3o e tratamento dos contribuintes inadimplentes."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/91-assistencial-rede-assistencial\">Assistencial - Rede Assistencial</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/91-assistencial-rede-assistencial\">Assistencial - Rede Assistencial</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/91-assistencial-rede-assistencial\">Assistencial - Rede Assistencial</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es das Unidades Assistenciais do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/atendimento-educacional-especializado-em-sala-de-recursos\">Atendimento educacional especializado em sala de recursos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/atendimento-educacional-especializado-em-sala-de-recursos\">Atendimento educacional especializado em sala de recursos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O banco de dados de atendimento educacional especializado em sala de recursos e alunos em atendimento em classe regida por professor especializado apresenta o n\u00famero de classes..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/380-atos-normativos-da-pge\">Atos Normativos da PGE</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/procuradoria-geral-do-estado-sede\">Procuradoria Geral do Estado - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/380-atos-normativos-da-pge\">Atos Normativos da PGE</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de atos normativos publicados pela Procuradoria Geral do Estado (resolu\u00e7\u00f5es, orienta\u00e7\u00f5es normativas, etc)"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/avaliacao-de-disciplinas\">Avalia\u00e7\u00e3o de Disciplinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-sao-jose-do-rio-preto-famerp\">Faculdade de Medicina de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Famerp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/avaliacao-de-disciplinas\">Avalia\u00e7\u00e3o de Disciplinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Trata-se de uma base de dados com informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de disciplinas cursadas pelos estudantes da institui\u00e7\u00e3o, nos cursos de Medicina e Enfermagem.\nOs dados..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/702-bec-bolsa-eletronica-de-compras\">BEC - Bolsa Eletr\u00f4nica de Compras</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/702-bec-bolsa-eletronica-de-compras\">BEC - Bolsa Eletr\u00f4nica de Compras</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Processos de licita\u00e7\u00e3o realizados pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias, incluindo as Universidades, Funda\u00e7\u00f5es, Empresas Estatais e Munic\u00edpios, segundo modalidades e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/balanco-energetico-do-estado-de-sao-paulo\">Balan\u00e7o Energ\u00e9tico do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-energia-e-mineracao-sede\">Secretaria de Infraestrutura e Meio Ambiente</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/balanco-energetico-do-estado-de-sao-paulo\">Balan\u00e7o Energ\u00e9tico do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Balan\u00e7o Energ\u00e9tico do Estado de S\u00e3o Paulo, elaborado anualmente pela equipe t\u00e9cnica da Secretaria de Energia e Minera\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma importante ferramenta para quem acompanha o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/balanco-geral-do-estado\">Balan\u00e7o Geral do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/balanco-geral-do-estado\">Balan\u00e7o Geral do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\u200bO Balan\u00e7o Geral do Estado \u00e9 composto por diversos demonstrativos e retrata a execu\u00e7\u00e3o dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, abrangendo os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/635-banco-de-dados-administrativo\">Banco de Dados Administrativo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/policia-militar-do-estado-de-sao-paulo\">Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/635-banco-de-dados-administrativo\">Banco de Dados Administrativo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es administrativas da Policia Militar, tais como documenta\u00e7\u00f5es internas, endere\u00e7os e dados pessoais de Policiais Militares, frota de ve\u00edculos, bens..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/553-banco-de-dados-hidrologicos-do-estado-de-sao-paulo\">Banco de Dados Hidrol\u00f3gicos do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-de-aguas-e-energia-eletrica-daee\">Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica - Daee</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/553-banco-de-dados-hidrologicos-do-estado-de-sao-paulo\">Banco de Dados Hidrol\u00f3gicos do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Hidrologia b\u00e1sica, abrangendo informa\u00e7\u00f5es de chuvas, vaz\u00f5es dos principais cursos d'\u00e1gua, informa\u00e7\u00f5es hidrometeorol\u00f3gicas, dados piezom\u00e9tricos, sedimentom\u00e9tricos e equa\u00e7\u00f5es de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/63-banco-de-dados-de-producao-das-pericias-medicina-legal-e-paternidade\">Banco de Dados de Produ\u00e7\u00e3o das Per\u00edcias - Medicina Legal e Paternidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-medicina-social-e-de-criminologia-de-sao-paulo-imesc\">Instituto de Medicina Social e de Criminologia de S\u00e3o Paulo - Imesc</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/63-banco-de-dados-de-producao-das-pericias-medicina-legal-e-paternidade\">Banco de Dados de Produ\u00e7\u00e3o das Per\u00edcias - Medicina Legal e Paternidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de produ\u00e7\u00e3o, por tipo de per\u00edcia - Investiga\u00e7\u00e3o de Paternidade ou M\u00e9dico-Legais (Cl\u00ednicas e Psiqui\u00e1tricas)."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/534-banco-de-informacoes-de-pessoal-reflexos-e-encargos-sociais-do-estado-cadastro-unificado\">Banco de Informa\u00e7\u00f5es de Pessoal, Reflexos e Encargos Sociais do Estado - Cada...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/534-banco-de-informacoes-de-pessoal-reflexos-e-encargos-sociais-do-estado-cadastro-unificado\">Banco de Informa\u00e7\u00f5es de Pessoal, Reflexos e Encargos Sociais do Estado - Cada...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Referentes a Pessoal, Reflexos e Encargos Sociais do Estado tem por objetivo:\nI \u2013 Viabilizar o uso da informa\u00e7\u00e3o como instrumento de gest\u00e3o, em especial..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/banco-de-olhos\">Banco de Olhos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/banco-de-olhos\">Banco de Olhos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Capta\u00e7\u00e3o, An\u00e1lises e preserva\u00e7\u00e3o de Tecidos Oculares.\nAlimentado pelo setor de Banco de Olhos baseado no servi\u00e7o de capta\u00e7\u00e3o de tecidos por equipe especializada."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/634-banco-de-dados-operacional\">Banco de dados Operacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/policia-militar-do-estado-de-sao-paulo\">Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/634-banco-de-dados-operacional\">Banco de dados Operacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados sobre ocorr\u00eancias atendidas pela Pol\u00edcia Militar."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/856-banco-de-dados-do-registro-hospitalar-de-cancer\">Banco de dados do Registro Hospitalar de C\u00e2ncer</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-oncocentro-de-sao-paulo\">Funda\u00e7\u00e3o Oncocentro de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/856-banco-de-dados-do-registro-hospitalar-de-cancer\">Banco de dados do Registro Hospitalar de C\u00e2ncer</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Pacientes com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer que s\u00e3o atendidos nos Centros de Alta Complexidade em Oncologia (Cacon), desde janeiro de 2000."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/642-base-de-dados-da-biblioteca\">Base de Dados da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-memorial-da-america-latina\">Funda\u00e7\u00e3o Memorial da Am\u00e9rica Latina</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/642-base-de-dados-da-biblioteca\">Base de Dados da Biblioteca</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base de dados com o acervo da biblioteca, constituindo a biblioteca virtual."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/biblioteca-digital-seade\">Biblioteca Digital Seade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/biblioteca-digital-seade\">Biblioteca Digital Seade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "C\u00f3pias digitalizadas de publica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter hist\u00f3rico, com as obras mais antigas e raras pertencentes \u00e0 Biblioteca M. A. Teixeira de Freitas, da Funda\u00e7\u00e3o Seade. Grande parte..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/biblioteca-digital-de-teses-e-dissertacoes-bdtd\">Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es (BDTD)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-sao-jose-do-rio-preto-famerp\">Faculdade de Medicina de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Famerp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/biblioteca-digital-de-teses-e-dissertacoes-bdtd\">Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es (BDTD)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es (BDTD) tem por objetivo reunir, em um s\u00f3 portal de busca, as teses de mestrado e disserta\u00e7\u00f5es de doutorado defendidas na Faculdade..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/531-biblioteca-virtual\">Biblioteca Virtual - Emplasa</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/531-biblioteca-virtual\">Biblioteca Virtual - Emplasa</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acervo bibliogr\u00e1fico da Emplasa contendo, para download, a produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de 1975 at\u00e9 momento. \nFoi constitu\u00edda para divulgar o acervo bibliogr\u00e1fico e compartilhar com o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/biblioteca-virtual-da-fapesp\">Biblioteca Virtual da Fapesp</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-de-amparo-a-pesquisa-do-estado-de-sao-paulo-fapesp\">Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo - Fapesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/biblioteca-virtual-da-fapesp\">Biblioteca Virtual da Fapesp</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es referenciais referentes aos aux\u00edlios \u00e0 pesquisa e bolsas concedidos pela Fapesp. Tem como objetivo divulgar os projetos apoiados pela Funda\u00e7\u00e3o, para..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bibliotecas-especializadas-do-governo-do-estado-de-sao-paulo\">Bibliotecas Especializadas do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/biblioteca-virtual\">Biblioteca Virtual do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bibliotecas-especializadas-do-governo-do-estado-de-sao-paulo\">Bibliotecas Especializadas do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Rela\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os e contatos das bibliotecas especializadas das Secretarias e outros \u00f3rg\u00e3os do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/enderecos-de-escolas\">Endere\u00e7os de Escolas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/enderecos-de-escolas\">Endere\u00e7os de Escolas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/enderecos-de-escolas\">Endere\u00e7os de Escolas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Endere\u00e7o e coordenadas geogr\u00e1ficas de todas as escolas das redes municipal, estadual e federal. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/172-ensaios-e-analises\">Ensaios e An\u00e1lises</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesquisas-tecnologicas-do-estado-de-sao-paulo-s-a-ipt\">Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas do Estado de S\u00e3o Paulo S/A - IPT</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/172-ensaios-e-analises\">Ensaios e An\u00e1lises</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Ensaios e an\u00e1lises, por t\u00edtulo, por normas t\u00e9cnicas e links para certificado de acredita\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/ensino-de-tempo-integral\">Ensino de Tempo Integral - ETI</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/ensino-de-tempo-integral\">Ensino de Tempo Integral - ETI</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "As Escolas de Tempo Integral (ETI) oferecem, no contraturno das aulas regulares, atividades esportivas e culturais. S\u00e3o 226 Escolas de Tempo Integral que atendem 48 mil alunos...."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/97-epidemiologico-transplantes\">Epidemiol\u00f3gico - Transplantes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/97-epidemiologico-transplantes\">Epidemiol\u00f3gico - Transplantes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados de transplantes do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/649-escola-da-familia\">Escola da Fam\u00edlia</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/649-escola-da-familia\">Escola da Fam\u00edlia</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados das escolas estaduais, das faculdades participantes e dos bolsistas (alunos universit\u00e1rios) colaboradores encaminhados \u00e0s Diretorias de Ensino para participar do Programa..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/estatisticas-de-atendimento-ao-usuario\">Estat\u00edsticas de Atendimento ao Usu\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/estatisticas-de-atendimento-ao-usuario\">Estat\u00edsticas de Atendimento ao Usu\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados sobre atendimento da Ouvidoria, do Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es ao Cidad\u00e3o e demais canais de atendimento ( Central de Informa\u00e7\u00f5es, Achados e Perdidos, Balc\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/447-estatisticas-e-anuarios\">Estat\u00edsticas e Anu\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/447-estatisticas-e-anuarios\">Estat\u00edsticas e Anu\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acervo digitalizado dos Anu\u00e1rios Estat\u00edsticos do Estado de S\u00e3o Paulo publicados entre os anos de 1894 e 1928, produzidos pela Reparti\u00e7\u00e3o de Estat\u00edstica e do Archivo de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/estudo-economico-financeiro-e-pre-projeto-de-engenharia-1968\">Estudo Econ\u00f4mico-Financeiro e Pr\u00e9-Projeto de Engenharia - Metr\u00f4 SP - 1968</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/estudo-economico-financeiro-e-pre-projeto-de-engenharia-1968\">Estudo Econ\u00f4mico-Financeiro e Pr\u00e9-Projeto de Engenharia - Metr\u00f4 SP - 1968</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Em 1966, o prefeito Faria Lima criou o Grupo Executivo Metropolitano \u2013 GEM que antecedeu a funda\u00e7\u00e3o da Companhia do Metropolitano.\nEsse grupo contratou um cons\u00f3rcio de duas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/eventos-e-estudos\">Eventos e Estudos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/eventos-e-estudos\">Eventos e Estudos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Neste conjunto de dados encontram-se disponibilizados o Boletim Conjuntura Econ\u00f4mica Paulista, Boletim com periodicidade trimestral elaborado pela Funda\u00e7\u00e3o SEADE sob demanda da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/274-exames-laboratoriais\">Exames Laboratoriais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/274-exames-laboratoriais\">Exames Laboratoriais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Exames Laboratoriais realizados pelos Laboratorios do HC para diagn\u00f3stico e controle, por Per\u00edodo, Laborat\u00f3rios e procedimentos de acordo com agendamento realizado pelo m\u00e9dico..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/execucao-financeira-de-fornecedores-de-custeio-e-investimentos\">Execu\u00e7\u00e3o Financeira de Fornecedores de Custeio e Investimentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/execucao-financeira-de-fornecedores-de-custeio-e-investimentos\">Execu\u00e7\u00e3o Financeira de Fornecedores de Custeio e Investimentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Desembolso financeiro efetivo aos fornecedores da Companhia, com detalhamento dos contratos mais relevantes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/834-execucao-orcamentaria\">Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/834-execucao-orcamentaria\">Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados sobre o or\u00e7amento do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/337-gestao-de-planejamento-e-expansao-do-metro\">Expans\u00e3o e Obras</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/337-gestao-de-planejamento-e-expansao-do-metro\">Expans\u00e3o e Obras</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acompanhamento das obras de expans\u00e3o e da moderniza\u00e7\u00e3o dos trens e sistemas do Metr\u00f4."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/181-ficha-eletronica-de-identificacao-de-adolescentes\">Ficha Eletr\u00f4nica de Identifica\u00e7\u00e3o de Adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-centro-de-atendimento-socio-educativo-ao-adolescente-casa\">Funda\u00e7\u00e3o Centro de Atendimento S\u00f3cio-Educativo ao Adolescente - CASA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/181-ficha-eletronica-de-identificacao-de-adolescentes\">Ficha Eletr\u00f4nica de Identifica\u00e7\u00e3o de Adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados cadastrais, de controle (n\u00famero de processo no Judici\u00e1rio) e identifica\u00e7\u00e3o dos adolescentes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/555-fiscalizacao-e-multas\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Multas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-de-aguas-e-energia-eletrica-daee\">Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica - Daee</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/555-fiscalizacao-e-multas\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Multas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Aplica\u00e7\u00e3o WEB para cadastro/acompanhamento de autos de inspe\u00e7\u00e3o/infra\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de recursos h\u00eddricos no Estado de S\u00e3o Paulo. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/fluxo-escolar-por-diretoria-de-ensino\">Fluxo Escolar por Diretoria de Ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/fluxo-escolar-por-diretoria-de-ensino\">Fluxo Escolar por Diretoria de Ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O fluxo escolar \u00e9 medido pela taxa m\u00e9dia de aprova\u00e7\u00e3o em cada etapa da escolariza\u00e7\u00e3o, sendo elas as s\u00e9ries iniciais e s\u00e9ries finais do Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/fluxo-escolar-por-escola\">Fluxo Escolar por Escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/fluxo-escolar-por-escola\">Fluxo Escolar por Escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O fluxo escolar \u00e9 medido pela taxa m\u00e9dia de aprova\u00e7\u00e3o em cada etapa da escolariza\u00e7\u00e3o, sendo elas as s\u00e9ries iniciais e s\u00e9ries finais do Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/fluxo-escolar-por-municipio\">Fluxo escolar por munic\u00edpio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/fluxo-escolar-por-municipio\">Fluxo escolar por munic\u00edpio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O fluxo escolar \u00e9 medido pela taxa m\u00e9dia de aprova\u00e7\u00e3o em cada etapa da escolariza\u00e7\u00e3o, sendo elas as s\u00e9ries iniciais e s\u00e9ries finais do Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/491-folha-de-pagamento-de-reeducandos\">Folha de Pagamento de Reeducandos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-professor-doutor-manoel-pedro-pimentel-funap\">Funda\u00e7\u00e3o Professor Doutor Manoel Pedro Pimentel - Funap</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/491-folha-de-pagamento-de-reeducandos\">Folha de Pagamento de Reeducandos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Horas trabalhadas pelos presos nas Unidades de Produ\u00e7\u00e3o FUNAP regidos pelos contratos firmados entre a FUNAP e empresa (dados fornecidos pelos pres\u00eddios)."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/445-fotografias-negativos-do-jornal-ultima-hora\">Fotografias - Negativos do Jornal Ultima Hora</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/445-fotografias-negativos-do-jornal-ultima-hora\">Fotografias - Negativos do Jornal Ultima Hora</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de imagens digitalizadas do conjunto de negativos do jornal Ultima Hora."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bilhetagem-eletronica-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Bilhetagem Eletr\u00f4nica da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bilhetagem-eletronica-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Bilhetagem Eletr\u00f4nica da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bilhetagem-eletronica-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Bilhetagem Eletr\u00f4nica da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Bilhetagem eletr\u00f4nica \u00e9 um conceito usado nos transportes p\u00fablicos de algumas cidades do mundo e no Brasil que consiste basicamente no pagamento do valor das passagens de forma..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bilhetagem-eletronica\">Bilhetagem Eletr\u00f4nica da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/bilhetagem-eletronica\">Bilhetagem Eletr\u00f4nica da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Bilhetagem eletr\u00f4nica \u00e9 um conceito usado nos transportes p\u00fablicos de algumas cidades do mundo e no Brasil que consiste basicamente no pagamento do valor das passagens de forma..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/boletim-energetico\">Boletim Energ\u00e9tico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-energia-e-mineracao-sede\">Secretaria de Infraestrutura e Meio Ambiente</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/boletim-energetico\">Boletim Energ\u00e9tico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informativo mensal com dados sobre a gera\u00e7\u00e3o e o consumo dos principais energ\u00e9ticos do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/265-boletim-estatistico\">Boletim Estat\u00edstico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/265-boletim-estatistico\">Boletim Estat\u00edstico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena dados (apenas n\u00fameros), para informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas de registros de ocorr\u00eancias criminais, de inqu\u00e9ritos, de pessoal, de equipamentos e de viaturas. \nBase de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/647-bolsa-alfabetizacao\">Bolsa Alfabetiza\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/647-bolsa-alfabetizacao\">Bolsa Alfabetiza\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de bolsistas (alunos universit\u00e1rios) colaboradores, escolas estaduais e institui\u00e7\u00f5es de ensino universit\u00e1rio participantes no Programa Bolsa Alfabetiza\u00e7\u00e3o. Trata-se de um..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/402-bombeamento-no-canal-pinheiros\">Bombeamento no Canal Pinheiros</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-agua-e-energia-s-a-emae\">Empresa Metropolitana de \u00c1gua e Energia S/A - Emae</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/402-bombeamento-no-canal-pinheiros\">Bombeamento no Canal Pinheiros</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro das opera\u00e7\u00f5es de bombeamento de \u00e1gua do Canal Pinheiros para o Reservat\u00f3rio Billings. Utilizado para controle desta opera\u00e7\u00e3o. Alimentado pelo Centro de Opera\u00e7\u00f5es do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/627-cadin-cadastro-informativo-dos-creditos-nao-quitados-de-orgaos-e-entidades-estaduais\">CADIN - Cadastro Informativo dos Cr\u00e9ditos n\u00e3o Quitados de \u00d3rg\u00e3os e Entidades ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/627-cadin-cadastro-informativo-dos-creditos-nao-quitados-de-orgaos-e-entidades-estaduais\">CADIN - Cadastro Informativo dos Cr\u00e9ditos n\u00e3o Quitados de \u00d3rg\u00e3os e Entidades ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registra os cr\u00e9ditos do Estado e seus respectivos devedores, impedindo-os de serem contratados, receberem recursos e terem liberados os cr\u00e9ditos oriundos da Nota Fiscal..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/452-cedhesp-cadastro-das-entidades-de-defesa-dos-direitos-humanos-do-estado-de-sao-paulo\">CEDHESP - Cadastro das Entidades de Defesa dos Direitos Humanos do Estado de ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenacao-geral-de-apoio-aos-programas-de-defesa-da-cidadania-cgapdc\">Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Apoio aos Programas de Defesa da Cidadania - CGAPDC</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/452-cedhesp-cadastro-das-entidades-de-defesa-dos-direitos-humanos-do-estado-de-sao-paulo\">CEDHESP - Cadastro das Entidades de Defesa dos Direitos Humanos do Estado de ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de identifica\u00e7\u00e3o das entidades com sede e atua\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo, que tem a defesa dos direitos humanos como fim institucional. As entidades cadastradas, e que..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/710-cpates-cadastro-de-parceiros-do-terceiro-setor\">CPATES - Cadastro de Parceiros do Terceiro Setor</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/710-cpates-cadastro-de-parceiros-do-terceiro-setor\">CPATES - Cadastro de Parceiros do Terceiro Setor</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de Parceiros do Terceiro Setor - CPATES foi institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba. 51.291 de 22/11/2006, destinado ao registro das entidades parceiras da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/440-crg-controle-de-carga\">CRG - Controle de Carga</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-paulista-de-trens-metropolitanos-cptm\">Companhia Paulista de Trens Metropolitanos - CPTM</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/440-crg-controle-de-carga\">CRG - Controle de Carga</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registros da circula\u00e7\u00e3o de trens de carga das operadoras MRS e ALL nas linhas da CPTM, contendo o TKB (\u00edndice que representa toneladas por quil\u00f4metro bruto) e os custos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/324-ct-e-conhecimento-de-transporte-eletronico\">CT-e - Conhecimento de Transporte Eletr\u00f4nico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/324-ct-e-conhecimento-de-transporte-eletronico\">CT-e - Conhecimento de Transporte Eletr\u00f4nico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Todos os Conhecimentos de Transporte autorizados para emitente de S\u00e3o Paulo e dos emitentes da Sefaz Virtual (estados de Pernambuco e Roraima), al\u00e9m das opera\u00e7\u00f5es estaduais que..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/708-cadastro-unificado-de-fornecedores-do-estado-de-sao-paulo-caufesp\">Cadastro Unificado de Fornecedores do Estado de S\u00e3o Paulo - CAUFESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/708-cadastro-unificado-de-fornecedores-do-estado-de-sao-paulo-caufesp\">Cadastro Unificado de Fornecedores do Estado de S\u00e3o Paulo - CAUFESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O CAUFESP foi constitu\u00eddo para se ter os dados dos fornecedores para licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas eletr\u00f4nicas em um \u00fanico reposit\u00f3rio e integrar estas informa\u00e7\u00f5es com demais sistemas que..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/413-cadastro-da-atividade-de-avicultura\">Cadastro da Atividade de Avicultura</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/413-cadastro-da-atividade-de-avicultura\">Cadastro da Atividade de Avicultura</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema para cadastramento da atividade de avicultura (cria\u00e7\u00e3o de frangos para corte, produ\u00e7\u00e3o de pintos de um dia, cria\u00e7\u00e3o de outros galin\u00e1ceos e produ\u00e7\u00e3o de ovos). \u00c9 etapa..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/412-cadastro-da-atividade-de-suinocultura\">Cadastro da Atividade de Suinocultura</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/412-cadastro-da-atividade-de-suinocultura\">Cadastro da Atividade de Suinocultura</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de cadastramento da atividade de Suinocultura. \u00c9 etapa obrigat\u00f3ria e anterior ao Licenciamento Ambiental. \nOs crit\u00e9rios para o Licenciamento Ambiental de Suinoculturas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/558-cadastro-das-empresas-de-transporte-coletivo-intermunicipal\">Cadastro das Empresas de Transporte Coletivo Intermunicipal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-servicos-publicos-delegados-de-transporte-do-estado-de-sao-paulo-artesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte do Estado de S\u00e3o Paulo - Artesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/558-cadastro-das-empresas-de-transporte-coletivo-intermunicipal\">Cadastro das Empresas de Transporte Coletivo Intermunicipal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es de empresas de \u00f4nibus de transporte coletivo intermunicipal, bem como o cadastro da frota e regularidade, controle de arrecada\u00e7\u00e3o e multas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/62-cadastro-de-acampamento-de-trabalhadores-rurais-sem-terra-e-movimentos-sociais\">Cadastro de Acampamento de Trabalhadores Rurais Sem Terra e Movimentos Sociais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-instituto-de-terras-do-estado-de-sao-paulo-itesp\">Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Terras do Estado de S\u00e3o Paulo - Itesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/62-cadastro-de-acampamento-de-trabalhadores-rurais-sem-terra-e-movimentos-sociais\">Cadastro de Acampamento de Trabalhadores Rurais Sem Terra e Movimentos Sociais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados do sistema gest\u00e3o de acampamentos. Os dados, que s\u00e3o coletados por t\u00e9cnicos em visita aos acampamentos, t\u00eam como finalidade auxiliar a Assessoria de Media\u00e7\u00e3o de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/523-cadastro-de-artesaos\">Cadastro de Artes\u00e3os</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/superintendencia-do-trabalho-artesanal-nas-comunidades-sutaco\">Subsecretaria do Trabalho Artesanal nas Comunidades - Sutaco</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/523-cadastro-de-artesaos\">Cadastro de Artes\u00e3os</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de artes\u00e3os para a emiss\u00e3o de carteira que o identifica como profissional do artesanato , . A base cont\u00e9m os dados pessoais do artes\u00e3o, bem como as t\u00e9cnicas artesanais,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/415-cadastro-de-atendimento-a-emergencias-quimicas\">Cadastro de Atendimento a Emerg\u00eancias Qu\u00edmicas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/415-cadastro-de-atendimento-a-emergencias-quimicas\">Cadastro de Atendimento a Emerg\u00eancias Qu\u00edmicas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de cadastro de registro de atendimento a emerg\u00eancias qu\u00edmicas. Referem-se exclusivamente aos atendimentos realizados pela Cetesb no Estado de S\u00e3o Paulo, desde 1978."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/127-cadastro-de-beneficiarios\">Cadastro de Benefici\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-instituto-de-terras-do-estado-de-sao-paulo-itesp\">Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Terras do Estado de S\u00e3o Paulo - Itesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/127-cadastro-de-beneficiarios\">Cadastro de Benefici\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Benefici\u00e1rios,  candidatos a benefici\u00e1rios de assentamentos estaduais paulistas e solicita\u00e7\u00e3o de Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/297-cadastro-de-bens-tombados\">Cadastro de Bens Tombados</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-cultura-sede\">Secretaria de Cultura - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/297-cadastro-de-bens-tombados\">Cadastro de Bens Tombados</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de Bens Tombados do Estado de S\u00e3o Paulo pelo Condephaat - Conselho de Defesa do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Arqueol\u00f3gico, Art\u00edstico e Tur\u00edstico do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/dados-operacionais\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/dados-operacionais\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/dados-operacionais\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-de-campinas\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-de-campinas\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-de-sorocaba\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-de-sorocaba\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-de-sao-paulo\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-de-sao-paulo\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-do-vale-do-paraiba-e-litoral-norte\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/frota-da-regiao-metropolitana-do-vale-do-paraiba-e-litoral-norte\">Frota da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento),..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/441-gau-gestao-de-atendimento-ao-usuario\">GAU - Gest\u00e3o de Atendimento ao Usu\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-paulista-de-trens-metropolitanos-cptm\">Companhia Paulista de Trens Metropolitanos - CPTM</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/441-gau-gestao-de-atendimento-ao-usuario\">GAU - Gest\u00e3o de Atendimento ao Usu\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle dos processos de atendimento ao usu\u00e1rio e a demandas da ouvidoria. As solicita\u00e7\u00f5es oriundas do proprio usu\u00e1rio, do Call Center (Atendimento 0800) e das esta\u00e7\u00f5es s\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/157-gedoc-gerenciamento-de-documentos\">GEDOC - Gerenciamento de Documentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-de-protecao-e-defesa-do-consumidor-procon\">Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor - Procon</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/157-gedoc-gerenciamento-de-documentos\">GEDOC - Gerenciamento de Documentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Processos sancionat\u00f3rios e dos documentos resultantes de autos de infra\u00e7\u00e3o lavrados pela FUNDA\u00c7\u00c3O PROCON, com dados cadastrais das empresas, infra\u00e7\u00f5es cometidas, datas, valores..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/253-cadastro-gestec-sistema-de-gestao-tecnica-para-o-estudo-e-planejamento-de-linhas-intermunicipais\">GESTEC - Sistema de Gest\u00e3o T\u00e9cnica e Planejamento de Linhas Intermunicipais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/253-cadastro-gestec-sistema-de-gestao-tecnica-para-o-estudo-e-planejamento-de-linhas-intermunicipais\">GESTEC - Sistema de Gest\u00e3o T\u00e9cnica e Planejamento de Linhas Intermunicipais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Linhas de \u00f4nibus intermunicipais e seus itiner\u00e1rios, tarifas, hor\u00e1rios, cadastro de empresas operadoras/permission\u00e1rias, operadores aut\u00f4nomos e cadastro de ve\u00edculos (\u00f4nibus,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/313-gia-guia-de-informacao-e-apuracao-do-icms\">GIA - Guia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o do ICMS</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/313-gia-guia-de-informacao-e-apuracao-do-icms\">GIA - Guia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o do ICMS</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo contribuinte do ICMS por meio da GIA - Guia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o do ICMS, a respeito de sua movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-fiscal. \u00c9 utilizada para que o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/329-gia-st-nacional-guia-de-informacao-e-apuracao-substituicao-tributaria-nacional\">GIA ST Nacional - Guia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Nacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/329-gia-st-nacional-guia-de-informacao-e-apuracao-substituicao-tributaria-nacional\">GIA ST Nacional - Guia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Nacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base de dados contendo as declara\u00e7\u00f5es enviadas pelos contribuintes de outras unidades da federa\u00e7\u00e3o, que devem ICMS para S\u00e3o Paulo, em virtude de opera\u00e7\u00f5es interestaduais."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/617-grf-cbt-gerador-de-registros-fiscais-de-combustiveis\">GRF-CBT - Gerador de Registros Fiscais de Combust\u00edveis</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/617-grf-cbt-gerador-de-registros-fiscais-de-combustiveis\">GRF-CBT - Gerador de Registros Fiscais de Combust\u00edveis</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Arquivos digitais contendo a Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal dos Contribuintes do ICMS paulistas que realizam opera\u00e7\u00f5es ou que s\u00e3o consumidores de combust\u00edveis."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/gtfs-dados-operacionais-dos-onibus-metropolitanos\">GTFS - Dados Operacionais dos \u00d4nibus Metropolitanos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/gtfs-dados-operacionais-dos-onibus-metropolitanos\">GTFS - Dados Operacionais dos \u00d4nibus Metropolitanos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados operacionais dos \u00f4nibus metropolitanos atuantes nas cinco das seis regi\u00f5es metropolitanas do Estado de S\u00e3o Paulo, via GTFS (General Transit Feed Specification ) - a Regi\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/373-gerenciamento-de-riscos\">Gerenciamento de Riscos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/373-gerenciamento-de-riscos\">Gerenciamento de Riscos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Vigil\u00e2ncia P\u00f3s-Comercializa\u00e7\u00e3o de produtos sob regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, classificadas por Tipo de Notifica\u00e7\u00f5es e Tipos de Consequ\u00eancias."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/96-gestao-matriz-de-indicadores-de-saude\">Gest\u00e3o - Matriz de Indicadores de Sa\u00fade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/96-gestao-matriz-de-indicadores-de-saude\">Gest\u00e3o - Matriz de Indicadores de Sa\u00fade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o da matriz de indicadores de sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/205-gestao-ambulatorial-do-hospital-do-servidor-publico-estadual-hspe-e-dos-centros-de-assistencia-m\">Gest\u00e3o Ambulatorial do Hospital do Servidor P\u00fablico Estadual - HSPE e dos Cen...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-assistencia-medica-ao-servidor-publico-estadual-iamspe\">Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual - IAMSPE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/205-gestao-ambulatorial-do-hospital-do-servidor-publico-estadual-hspe-e-dos-centros-de-assistencia-m\">Gest\u00e3o Ambulatorial do Hospital do Servidor P\u00fablico Estadual - HSPE e dos Cen...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Gera\u00e7\u00e3o, acompanhamento e marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames, agenda dos profissionais e dados de sa\u00fade dos pacientes (contribuintes e dependentes)."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/459-gestao-documental\">Gest\u00e3o Documental</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-justica-e-da-defesa-da-cidadania-sede\">Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/459-gestao-documental\">Gest\u00e3o Documental</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle dos documentos e processos da Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/365-gestao-da-sustentabilidade\">Gest\u00e3o da Sustentabilidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/365-gestao-da-sustentabilidade\">Gest\u00e3o da Sustentabilidade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastros destinados a gest\u00e3o de sustentabilidade: riscos ambientais, a\u00e7\u00f5es corretivas e preventivas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/323-gestao-de-operacao\">Gest\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/323-gestao-de-operacao\">Gest\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastros destinados \u00e0 gest\u00e3o operacional do sistema metrovi\u00e1rio."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/518-gestao-de-vida-escolar\">Gest\u00e3o de Vida Escolar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-sao-jose-do-rio-preto-famerp\">Faculdade de Medicina de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Famerp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/518-gestao-de-vida-escolar\">Gest\u00e3o de Vida Escolar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre os alunos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o em Medicina e Enfermagem, matriculados na Faculdade de Medicina de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - FAMERP."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/68-gestao-do-conhecimento-inventario-de-projetos-e-processos\">Gest\u00e3o do Conhecimento - Invent\u00e1rio de Projetos e Processos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-dos-transportes-metropolitanos-sede\">Secretaria dos Transportes Metropolitanos - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/68-gestao-do-conhecimento-inventario-de-projetos-e-processos\">Gest\u00e3o do Conhecimento - Invent\u00e1rio de Projetos e Processos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que permite pesquisar, visualizar e imprimir documentos, a partir de buscas estruturadas. Possibilita r\u00e1pida localiza\u00e7\u00e3o de Processos e Normas Jur\u00eddicas do Acervo da..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/755-governo-aberto-sp\">Governo Aberto SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/755-governo-aberto-sp\">Governo Aberto SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/755-governo-aberto-sp\">Governo Aberto SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s atividades-fim dos diversos \u00f3rg\u00e3os do governo paulista, armazenadas em base de dados."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/375-gratificacao-por-servicos-especiais-oficiais-de-justica-lei-complementar-n-205-de-2-de-janeiro-d\">Gratifica\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Especiais - Oficiais de Justi\u00e7a - Lei Complementar ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/procuradoria-geral-do-estado-sede\">Procuradoria Geral do Estado - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/375-gratificacao-por-servicos-especiais-oficiais-de-justica-lei-complementar-n-205-de-2-de-janeiro-d\">Gratifica\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Especiais - Oficiais de Justi\u00e7a - Lei Complementar ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos Oficiais que atuam exclusivamente em a\u00e7\u00f5es de interesse da Fazenda Estadual, cont\u00e9m registro das quantidades de atos praticados, as correspondentes quantidades de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/516-guia-de-informacoes-sobre-servicos-publicos-prestados-pelo-poupatempo\">Guia de Informa\u00e7\u00f5es sobre Servi\u00e7os P\u00fablicos Prestados pelo Poupatempo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-governo-sede\">Secretaria de Governo - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/516-guia-de-informacoes-sobre-servicos-publicos-prestados-pelo-poupatempo\">Guia de Informa\u00e7\u00f5es sobre Servi\u00e7os P\u00fablicos Prestados pelo Poupatempo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre requisitos, documentos, prazos e taxas para solicitar os servi\u00e7os dispon\u00edveis nos Postos de Atendimento do Poupatempo. Seu prop\u00f3sito \u00e9 auxiliar a uniformiza\u00e7\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/443-guia-do-acervo\">Guia do Acervo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/443-guia-do-acervo\">Guia do Acervo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acervo da documenta\u00e7\u00e3o textual p\u00fablica e privada do Arquivo P\u00fablico do Estado. Cont\u00e9m t\u00edtulo, ano, nome do produtor, \u00e2mbito e conte\u00fado, biografia, hist\u00f3ria arquiv\u00edstica e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/haveres-e-divida-publica\">Haveres e D\u00edvida P\u00fablica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/haveres-e-divida-publica\">Haveres e D\u00edvida P\u00fablica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre: Programa de Reestrutura\u00e7\u00e3o e Ajuste Fiscal, D\u00edvida Ativa, D\u00edvida P\u00fablica, Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Garantias, Precat\u00f3rios."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/482-historia-da-educacao\">Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/482-historia-da-educacao\">Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "C\u00f3pias digitalizadas de publica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter hist\u00f3rico que remetem ao universo escolar em S\u00e3o Paulo nos s\u00e9culos XIX e XX."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/ide-sp-infraestrutura-de-dados-espaciais-do-estado-de-sao-paulo\">IDE-SP - Infraestrutura de Dados Espaciais do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/ide-sp-infraestrutura-de-dados-espaciais-do-estado-de-sao-paulo\">IDE-SP - Infraestrutura de Dados Espaciais do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Programa de Infraestrutura de Dados Espaciais para o Estado de S\u00e3o Paulo (IDE-SP) foi institu\u00eddo pelo Governo do Estado, por meio do Decreto 61.486/2015, com o objetivo de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/iegm\">IEGM - \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Municipal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/iegm\">IEGM - \u00cdndice de Efetividade da Gest\u00e3o Municipal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O IEGM/TCESP \u00e9 o \u00edndice de desempenho da Corte de Contas paulista, composto por 07 \u00edndices setoriais, consolidados em um \u00fanico \u00edndice por meio de um modelo matem\u00e1tico que, com..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/716-ipv-comunicacao-de-lancamento-do-ipva\">IPV - Comunica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento do IPVA</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/716-ipv-comunicacao-de-lancamento-do-ipva\">IPV - Comunica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento do IPVA</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema para lan\u00e7amento de of\u00edcio pontual para ve\u00edculos com decis\u00e3o judicial ou com placa de outro estado."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/717-ipva-aviso-de-vencimento\">IPVA - Aviso de Vencimento</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/717-ipva-aviso-de-vencimento\">IPVA - Aviso de Vencimento</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m o mesmo aviso que \u00e9 usado para gerar as correspond\u00eancias enviadas em papel para os contribuintes. Usada para consultas internas e Central de Atendimento."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/718-ipva-cadastro-de-locadoras\">IPVA - Cadastro de Locadoras</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/718-ipva-cadastro-de-locadoras\">IPVA - Cadastro de Locadoras</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es de Locadoras e os ve\u00edculos a elas associados, com a finalidade de atribuir al\u00edquota de 2% no IPVA aos ve\u00edculos que se enquadrem na lei (benef\u00edcio fiscal)."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/720-ipva-controle-de-notificacao\">IPVA - Controle de Notifica\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/720-ipva-controle-de-notificacao\">IPVA - Controle de Notifica\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base para consulta interna dos devedores de IPVA. Utlizada pelos servidores da DA, DEAT, Delegacias e Central de Atendimento."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/719-ipva-calculo\">IPVA - C\u00e1lculo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/719-ipva-calculo\">IPVA - C\u00e1lculo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m os valores venais das marcas e modelos de ve\u00edculos desde 1994. Utilizado pelas Delegacias para c\u00e1lculo dos valores dos d\u00e9bitos, em especial para exerc\u00edcios muito antigos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/721-ipva-fundeb\">IPVA - FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/721-ipva-fundeb\">IPVA - FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es advindas dos bancos sobre o recolhimento de FUNDEB (Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o), que..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/722-ipva-repasse\">IPVA - Repasse</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/722-ipva-repasse\">IPVA - Repasse</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Arquivos com informa\u00e7\u00f5es de repasse financeiro de IPVA, Multas e Renainf para os munic\u00edpios. Utilizados pelas Delegacias e Contadoria, CAF. Os dados s\u00e3o enviados para os..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/21-ipvs-indice-paulista-de-vulnerabilidade-social\">IPVS - \u00cdndice Paulista de Vulnerabilidade Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/21-ipvs-indice-paulista-de-vulnerabilidade-social\">IPVS - \u00cdndice Paulista de Vulnerabilidade Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicador sint\u00e9tico de caracteriza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos setores censit\u00e1rios no Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/316-itcmd-imposto-sobre-a-transmissao-causa-mortis-e-doacao\">ITCMD - Imposto sobre a Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/316-itcmd-imposto-sobre-a-transmissao-causa-mortis-e-doacao\">ITCMD - Imposto sobre a Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de declara\u00e7\u00f5es dos contribuintes do ITCMD (Imposto sobre a Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o). \nUtilizado pelos contribuintes e advogados, atrav\u00e9s do sistema ITCMD,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/22-ivj-indice-de-vulnerabilidade-juvenil\">IVJ - \u00cdndice de Vulnerabilidade Juvenil</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/22-ivj-indice-de-vulnerabilidade-juvenil\">IVJ - \u00cdndice de Vulnerabilidade Juvenil</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicador sint\u00e9tico que agrega os distritos do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo segundo caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o jovem."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indicadores-da-administracao-tributaria\">Indicadores da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indicadores-da-administracao-tributaria\">Indicadores da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Os Indicadores da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria s\u00e3o \u00edndices que refletem diferentes aspectos da a\u00e7\u00e3o e da realidade, permitindo medir, comparar e avaliar o desempenho, incentivando..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/45-infocrim-informacoes-criminais\">Infocrim - Informa\u00e7\u00f5es Criminais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-seguranca-publica-sede\">Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/45-infocrim-informacoes-criminais\">Infocrim - Informa\u00e7\u00f5es Criminais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Boletins de Ocorr\u00eancia registrados atrav\u00e9s do Registro Digital de Ocorr\u00eancias, da Delegacia Eletr\u00f4nica e da Pol\u00edcia Militar (exceto delegacias especializadas)."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/286-mfg2-mercado-e-faturamento-de-gas\">MFg2 - Mercado e Faturamento de G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/286-mfg2-mercado-e-faturamento-de-gas\">MFg2 - Mercado e Faturamento de G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/286-mfg2-mercado-e-faturamento-de-gas\">MFg2 - Mercado e Faturamento de G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de mercado e faturamento das concession\u00e1rias para verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das cobran\u00e7as com base nas tarifas estabelecidas pela Ag\u00eancia."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/303-gestao-de-manutencao-de-material-rodante-e-equipamento-fixo\">Manuten\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/303-gestao-de-manutencao-de-material-rodante-e-equipamento-fixo\">Manuten\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Localiza\u00e7\u00e3o dos p\u00e1tios e bases de manuten\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o dos funcion\u00e1rios por natureza da fun\u00e7\u00e3o"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/mapa-paulista-da-gestao-documental-e-acesso-a-informacao\">Mapa Paulista da Gest\u00e3o Documental e Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/mapa-paulista-da-gestao-documental-e-acesso-a-informacao\">Mapa Paulista da Gest\u00e3o Documental e Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre os 645 munic\u00edpios paulistas, tanto de prefeituras quanto de c\u00e2maras municipais.\n\u00c9 poss\u00edvel verificar se as prefeituras e a c\u00e2maras dos munic\u00edpios possuem um..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/mapa-do-emprego-paulista-2007-2017\">Mapa do Emprego Paulista 2007 - 2017</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/mapa-do-emprego-paulista-2007-2017\">Mapa do Emprego Paulista 2007 - 2017</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre emprego formal gerado no territ\u00f3rio paulista, segundo atividade econ\u00f4mica, "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/496-material-escolar\">Material Escolar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/496-material-escolar\">Material Escolar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de gerenciamento do material escolar utilizado por diversos usu\u00e1rios (administrativos, fornecedores, \u00f3rg\u00e3o centrais, diretorias de ensino, unidades escolares,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/matriculas-por-aluno\">Matr\u00edculas por Aluno</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/matriculas-por-aluno\">Matr\u00edculas por Aluno</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O banco de dados de matr\u00edcula por alunos apresenta a rela\u00e7\u00e3o completa de alunos matriculados no ano e suas respectivas informa\u00e7\u00f5es demogr\u00e1ficas, como data de nascimento, sexo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/435-macos-de-populacao-serie-documental-de-carater-censitario\">Ma\u00e7os de Popula\u00e7\u00e3o - S\u00e9rie Documental de Car\u00e1ter Censit\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/435-macos-de-populacao-serie-documental-de-carater-censitario\">Ma\u00e7os de Popula\u00e7\u00e3o - S\u00e9rie Documental de Car\u00e1ter Censit\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acervo digitalizado de parte da documenta\u00e7\u00e3o referente ao conjunto documental denominado Listas Nominativas ou Ma\u00e7os de Popula\u00e7\u00e3o, que cont\u00e9m uma extensa s\u00e9rie documental de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/481-memoria-da-escravidao\">Mem\u00f3ria da Escravid\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/481-memoria-da-escravidao\">Mem\u00f3ria da Escravid\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "C\u00f3pias de documentos referentes \u00e0 tem\u00e1tica da escravid\u00e3o em S\u00e3o Paulo no per\u00edodo, aproximado, de 1764 a 1905."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/487-memorias-reveladas\">Mem\u00f3rias Reveladas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/487-memorias-reveladas\">Mem\u00f3rias Reveladas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cat\u00e1logo de dossi\u00eas e documentos do DEOPS e do SNI."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/microdados-de-alunos-do-sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar\">Microdados de alunos do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/microdados-de-alunos-do-sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar\">Microdados de alunos do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Microdados de alunos do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP) \nO Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP)..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/monitoramento-online-dos-onibus-metropolitanos-do-estado-de-sao-paulo\">Monitoramento Online dos \u00d4nibus Metropolitanos do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/monitoramento-online-dos-onibus-metropolitanos-do-estado-de-sao-paulo\">Monitoramento Online dos \u00d4nibus Metropolitanos do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Monitoramento online dos \u00f4nibus metropolitanos do Estado de S\u00e3o Paulo, gerenciados pela EMTU/SP. Com esta API \u00e9 poss\u00edvel o acesso \u00e0 frota dos ve\u00edculos regulares. Para download..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/mortalidade-infantil\">Mortalidade Infantil</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/mortalidade-infantil\">Mortalidade Infantil</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Taxa de mortalidade infantil, \u00f3bitos de menores de um ano e mortalidade na inf\u00e2ncia, para todos os munic\u00edpios, regi\u00f5es de governo, regi\u00f5es administrativas, regi\u00f5es..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/http-www-daesp-sp-gov-br-estatistica-detalhe-id-20048\">Movimenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica Daesp</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-aeroviario-do-estado-de-sao-paulo\">Departamento Aerovi\u00e1rio do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/http-www-daesp-sp-gov-br-estatistica-detalhe-id-20048\">Movimenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica Daesp</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Movimento mensal de Aeronaves, Passageiros e Cargas dos Aeroportos do Estado de S\u00e3o Paulo administrados pelo Daesp."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/845-movimento-ambulatorial\">Movimento Ambulatorial</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/845-movimento-ambulatorial\">Movimento Ambulatorial</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Movimento di\u00e1rio de pacientes a serem atendidos e agendados para consultas ou exames ambulatoriais.  Cont\u00e9m n\u00famero de consultas realizadas, canceladas e agendadas por..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/666-movimento-cirurgico\">Movimento Cir\u00fargico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/666-movimento-cirurgico\">Movimento Cir\u00fargico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Quantifica\u00e7\u00e3o das cirurgias realizadas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/movimento-de-internacoes\">Movimento de Interna\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/movimento-de-internacoes\">Movimento de Interna\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Movimento mensal das interna\u00e7\u00f5es de pacientes por especialidade e enfermarias."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/644-multas-de-transito\">Multas de Tr\u00e2nsito</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-estadual-de-transito-detran\">Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito - Detran</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/644-multas-de-transito\">Multas de Tr\u00e2nsito</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de Multas/Pontua\u00e7\u00f5es que cont\u00e9m infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito lavradas por diversos \u00f3rg\u00e3os autuadores - federais, estaduais, interestaduais e municipais - e as pontua\u00e7\u00f5es..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/725-nfce-consulta-de-situacao-de-arquivos-transmitidos-pelos-contribuintes\">NFCE - Consulta de Situa\u00e7\u00e3o de Arquivos Transmitidos pelos Contribuintes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/725-nfce-consulta-de-situacao-de-arquivos-transmitidos-pelos-contribuintes\">NFCE - Consulta de Situa\u00e7\u00e3o de Arquivos Transmitidos pelos Contribuintes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que permite aos contribuintes e fazend\u00e1rios consultarem a situa\u00e7\u00e3o dos arquivos transmitidos, segundo Conv\u00eanio ICMS 115/2003 (disciplinado pela PCAT 79/2003 no \u00e2mbito de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/726-nfce-sistema-de-consulta-de-nota-fiscal-modelos-21-22-06\">NFCE - Sistema de Consulta de Nota Fiscal Modelos 21, 22, 06</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/726-nfce-sistema-de-consulta-de-nota-fiscal-modelos-21-22-06\">NFCE - Sistema de Consulta de Nota Fiscal Modelos 21, 22, 06</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que permite a consulta de espelho de documentos fiscais, com base nos dados da segunda via eletr\u00f4nica, transmitidos via TED pelos contribuintes e fazend\u00e1rios, segundo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/624-nfp-nota-fiscal-paulista\">NFP - Nota Fiscal Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/624-nfp-nota-fiscal-paulista\">NFP - Nota Fiscal Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base de dados que cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es de documentos fiscais emitidos por contribuintes paulistas. Os dados obtidos atrav\u00e9s dos documentos fiscais s\u00e3o utilizados para c\u00e1lculo..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/16-informacoes-eleitorais\">Informa\u00e7\u00f5es Eleitorais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/16-informacoes-eleitorais\">Informa\u00e7\u00f5es Eleitorais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/16-informacoes-eleitorais\">Informa\u00e7\u00f5es Eleitorais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Quantidade de votos, por candidato, segundo Zona Eleitoral da capital ou munic\u00edpio do Estado. Cont\u00e9m tamb\u00e9m dados pessoais (data de nascimento, sexo, estado civil, grau de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/372-informacoes-publicas-do-ipem\">Informa\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do IPEM</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesos-e-medidas-do-estado-de-sao-paulo-ipem-sp\">Instituto de Pesos e Medidas do Estado de S\u00e3o Paulo - Ipem/SP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/372-informacoes-publicas-do-ipem\">Informa\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do IPEM</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados das \u00e1reas de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Avalia\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o da Qualidade e Eventos, complementado com informa\u00e7\u00f5es das \u00e1reas de An\u00e1lise de Gest\u00e3o de Processos, Financeira,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/daesp\">Informa\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas Aeroportos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-aeroviario-do-estado-de-sao-paulo\">Departamento Aerovi\u00e1rio do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/daesp\">Informa\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas Aeroportos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e operacionais dos Aeroportos administrados pelo Daesp. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/610-informacoes-das-camaras-setoriais\">Informa\u00e7\u00f5es das C\u00e2maras Setoriais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-dos-agronegocios-codeagro\">Coordenadoria de Desenvolvimento dos Agroneg\u00f3cios - CODEAGRO</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/610-informacoes-das-camaras-setoriais\">Informa\u00e7\u00f5es das C\u00e2maras Setoriais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de informa\u00e7\u00f5es das C\u00e2maras Setoriais ligadas \u00e0s principais cadeias de produ\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio paulista."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/13-informacoes-dos-municipios-paulistas-imp\">Informa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios Paulistas - IMP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/13-informacoes-dos-municipios-paulistas-imp\">Informa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios Paulistas - IMP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados absolutos, taxas e indicadores socioecon\u00f4micos para os munic\u00edpios, Regi\u00f5es Administrativas, de Governo, Metropolitanas e Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/460-informacoes-sobre-certificados-de-entidades-promotoras-de-direitos-humanos\">Informa\u00e7\u00f5es sobre Certificados de Entidades Promotoras de Direitos Humanos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-justica-e-da-defesa-da-cidadania-sede\">Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/460-informacoes-sobre-certificados-de-entidades-promotoras-de-direitos-humanos\">Informa\u00e7\u00f5es sobre Certificados de Entidades Promotoras de Direitos Humanos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle dos processos de certifica\u00e7\u00e3o de entidades promotoras de direitos humanos, pela Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/544-informacoes-sobre-recursos-hidricos-do-estado-de-sao-paulo\">Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-de-aguas-e-energia-eletrica-daee\">Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica - Daee</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/544-informacoes-sobre-recursos-hidricos-do-estado-de-sao-paulo\">Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que permite acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre usu\u00e1rios de recursos h\u00eddricos que possuem autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou licen\u00e7a (Outorga) para sua utiliza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de dados t\u00e9cnicos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/557-informix-informacoes-sobre-concessoes-rodoviarias\">Informix - Informa\u00e7\u00f5es sobre Concess\u00f5es Rodovi\u00e1rias</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-servicos-publicos-delegados-de-transporte-do-estado-de-sao-paulo-artesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte do Estado de S\u00e3o Paulo - Artesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/557-informix-informacoes-sobre-concessoes-rodoviarias\">Informix - Informa\u00e7\u00f5es sobre Concess\u00f5es Rodovi\u00e1rias</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es das concession\u00e1rias de rodovias, ativos das rodovias e tr\u00e1fego. Dados econ\u00f4mico-financeiros das concession\u00e1rias e fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/infosiga-sp-sistema-de-informacoes-gerenciais-de-acidentes-de-transito-do-estado-de-sao-paulo\">Infosiga SP - Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais de Acidentes de Tr\u00e2nsito do E...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-governo-sede\">Secretaria de Governo - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/infosiga-sp-sistema-de-informacoes-gerenciais-de-acidentes-de-transito-do-estado-de-sao-paulo\">Infosiga SP - Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais de Acidentes de Tr\u00e2nsito do E...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados com informa\u00e7\u00f5es de acidentes de tr\u00e2nsito do Estado de S\u00e3o Paulo. A atualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 mensal, com informa\u00e7\u00f5es de acidentes de tr\u00e2nsito do Estado de S\u00e3o Paulo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/877-estrutura-fisica\">Infraestrutura - Dados de Linhas e Esta\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/877-estrutura-fisica\">Infraestrutura - Dados de Linhas e Esta\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Datas de inaugura\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o e quantidade de esta\u00e7\u00f5es."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/479-instrucao-publica\">Instru\u00e7\u00e3o P\u00fablica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/479-instrucao-publica\">Instru\u00e7\u00e3o P\u00fablica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "C\u00f3pias dos relat\u00f3rios produzidos de meados do s\u00e9culo XIX a meados do s\u00e9culo XX pelas Delegacias Regionais de Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo, que eram respons\u00e1veis pelos assuntos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/397-interferencias\">Interfer\u00eancias</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolvimento-rodoviario-s-a-dersa\">Desenvolvimento Rodovi\u00e1rio S.A. - DERSA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/397-interferencias\">Interfer\u00eancias</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Planilha contendo as principais informa\u00e7\u00f5es acerca do Remanejamento de Interfer\u00eancias dos Empreendimentos gerenciados pela DERSA. Hash: de9347077582b854849555ffd43cbf9e"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-de-campinas\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-de-campinas\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-de-sorocaba\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-de-sorocaba\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-de-sao-paulo\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-de-sao-paulo\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-do-vale-do-paraiba-e-litoral-norte\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/itinerarios-da-regiao-metropolitana-do-vale-do-paraiba-e-litoral-norte\">Itiner\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento),..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/723-jri-ipva-julgamento-de-recursos-referentes-ao-ipva\">JRI - IPVA - Julgamento de Recursos referentes ao IPVA</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/723-jri-ipva-julgamento-de-recursos-referentes-ao-ipva\">JRI - IPVA - Julgamento de Recursos referentes ao IPVA</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro de decis\u00f5es administrativas em impugna\u00e7\u00f5es e recursos referentes a lan\u00e7amento de of\u00edcio do IPVA."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/475-juizo-dos-residuos\">Ju\u00edzo dos Res\u00edduos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/475-juizo-dos-residuos\">Ju\u00edzo dos Res\u00edduos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documenta\u00e7\u00e3o digitalizada do Ju\u00edzo dos Res\u00edduos (1653-1857) referente a a\u00e7\u00f5es de contas de testamento, processos com a\u00e7\u00f5es de agravos, de assina\u00e7\u00f5es, de embargos, de execu\u00e7\u00e3o de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/673-lupa-levantamento-censitario-das-unidades-de-producao-agropecuaria-do-estado-de-sao-paulo\">LUPA - Levantamento Censit\u00e1rio das Unidades de Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria do Estad...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/673-lupa-levantamento-censitario-das-unidades-de-producao-agropecuaria-do-estado-de-sao-paulo\">LUPA - Levantamento Censit\u00e1rio das Unidades de Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria do Estad...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de propriedades rurais, contendo informa\u00e7\u00f5es referentes a \u00e1rea cultivada, popula\u00e7\u00e3o da zona rural, infraestrutura e produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo, al\u00e9m de..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-dos-transportes-metropolitanos-sede\">Secretaria dos Transportes Metropolitanos - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/137-resolucoes\">Legisla\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/137-resolucoes\">Legisla\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-dos-transportes-metropolitanos-sede\">Secretaria dos Transportes Metropolitanos - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/137-resolucoes\">Legisla\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Portarias, Decretos e Resolu\u00e7\u00f5es referentes aos transportes metropolitanos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/724-legislacao-tributaria\">Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/724-legislacao-tributaria\">Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Conjunto de normas que comp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo, compreendendo Leis, Decretos, Resolu\u00e7\u00f5es SF, Portarias CAT, Decis\u00f5es Normativas CAT,  Comunicados..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/646-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo\">Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/646-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo\">Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Detalhamento anual do Plano Plurianual (PPA), incorpora\u00e7\u00e3o de revis\u00f5es do sistema de Estrutura, Programas e A\u00e7\u00f5es (EPA), gera\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o da proposta..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/653-ler-e-escrever-gestao-\">Ler e Escrever (Gest\u00e3o)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/653-ler-e-escrever-gestao-\">Ler e Escrever (Gest\u00e3o)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de profissionais formadores e participantes da Rede (Diretorias de Ensino: Supervisores e Professores Coordenadores de Oficinas Pedag\u00f3gicas, e Escolas: Professores..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/651-ler-e-escrever-mapas-\">Ler e Escrever (Mapas)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/651-ler-e-escrever-mapas-\">Ler e Escrever (Mapas)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de avalia\u00e7\u00e3o sobre o est\u00e1gio de alfabetiza\u00e7\u00e3o em que se encontra cada aluno do Ciclo Fundamental I (1\u00aa \u00e0 4\u00aa s\u00e9ries, 1\u00ba ao 5\u00ba ano, classes de PIC de 3\u00aa e 4\u00aa s\u00e9ries e de 4\u00ba..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/410-licenciamento-ambiental\">Licenciamento Ambiental</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/410-licenciamento-ambiental\">Licenciamento Ambiental</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que oferece, via Portal na Internet, informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os referentes ao Licenciamento Ambiental no Estado de S\u00e3o Paulo, tanto para o p\u00fablico externo como para o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-1-azul\">Licenciamento Ambiental - Linha 1-Azul</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-1-azul\">Licenciamento Ambiental - Linha 1-Azul</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite consulta \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o da Linha 1- Azul, da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-15-prata\">Licenciamento Ambiental - Linha 15 - Prata</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-15-prata\">Licenciamento Ambiental - Linha 15 - Prata</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite consulta \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o da Linha 15 - Prata, da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-17-ouro\">Licenciamento Ambiental - Linha 17 - Ouro</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-17-ouro\">Licenciamento Ambiental - Linha 17 - Ouro</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite consulta \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o da Linha 17 - Ouro, da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/870-licenciamento-ambiental-linha-2-verde\">Licenciamento Ambiental - Linha 2 - Verde</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/870-licenciamento-ambiental-linha-2-verde\">Licenciamento Ambiental - Linha 2 - Verde</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite consulta \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o da Linha 2-Verde, da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-3-vermelha\">Licenciamento Ambiental - Linha 3 - Vermelha</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-3-vermelha\">Licenciamento Ambiental - Linha 3 - Vermelha</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Parecer t\u00e9cnico e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-4-amarela\">Licenciamento Ambiental - Linha 4 - Amarela</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-4-amarela\">Licenciamento Ambiental - Linha 4 - Amarela</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite consulta \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o da Linha 4 - Amarela, da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-5-lilas\">Licenciamento Ambiental - Linha 5 - Lil\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/licenciamento-ambiental-linha-5-lilas\">Licenciamento Ambiental - Linha 5 - Lil\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite consulta \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o da Linha 5 - Lil\u00e1s, da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/875-instrumento-contratual\">Licita\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/875-instrumento-contratual\">Licita\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Permite visualizar informa\u00e7\u00f5es relativas Instrumentos Contratuais de Licita\u00e7\u00f5es, segundo Fornecedor, Objeto e Data da Assinatura."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-da-baixada-santista\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana da Baixada Santista, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-de-campinas\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-de-campinas\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-de-sorocaba\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-de-sorocaba\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de Sorocaba, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-de-sao-paulo\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-de-sao-paulo\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento), tipo de ve\u00edculo,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-do-vale-do-paraiba-e-litoral-norte\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/linhas-da-regiao-metropolitana-do-vale-do-paraiba-e-litoral-norte\">Linhas da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre dados operacionais do sistema de \u00f4nibus da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do Para\u00edba e Litoral Norte, nome das empresas, tipo de sistema (regular e fretamento),..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/446-listas-de-bordo\">Listas de Bordo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/446-listas-de-bordo\">Listas de Bordo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Listas de bordo digitalizadas dos navios que transportavam imigrantes e que chegaram ao Porto de Santos. Trata-se de documenta\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 Inspetoria de Imigra\u00e7\u00e3o do Porto de..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/298-partos-e-nascimentos\">Partos e Nascimentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/298-partos-e-nascimentos\">Partos e Nascimentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/298-partos-e-nascimentos\">Partos e Nascimentos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Total de partos realizados e nascimentos por per\u00edodo, munic\u00edpio, idade, tipo de parto e gemelar."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/www-emtu-sp-gov-br-passe\">Passe Livre e Meia Tarifa Metropolitano</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/www-emtu-sp-gov-br-passe\">Passe Livre e Meia Tarifa Metropolitano</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de escolas, alunos e professores para gerenciamento da concess\u00e3o do benef\u00edcio do Passe Escolar Metropolitano nas regi\u00f5es metropolitanas de S\u00e3o Paulo, Baixada Santista,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/perfil-dos-municipios-paulistas\">Perfil dos Munic\u00edpios Paulistas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/perfil-dos-municipios-paulistas\">Perfil dos Munic\u00edpios Paulistas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Principais indicadores para os munic\u00edpios e regi\u00f5es do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/437-periodicos\">Peri\u00f3dicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/437-periodicos\">Peri\u00f3dicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cat\u00e1logo dos peri\u00f3dicos, dispon\u00edveis para pesquisa no Apesp."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/439-periodicos-digitalizados\">Peri\u00f3dicos Digitalizados</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/439-periodicos-digitalizados\">Peri\u00f3dicos Digitalizados</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "C\u00f3pias digitalizadas de jornais selecionados da cole\u00e7\u00e3o APESP e da cole\u00e7\u00e3o do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3o Paulo - esta sob guarda do Arquivo por ordem judicial."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/869-pesquisa-origem-e-destino\">Pesquisa Origem e Destino</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/869-pesquisa-origem-e-destino\">Pesquisa Origem e Destino</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acesso \u00e0s bases de dados da Pesquisa Origem e Destino dos anos de 1977, 1987, 1997 e 2007.\nPara saber mais sobre a Pesquisa: "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/pesquisa-de-caracterizacao-socioeconomica-do-usuario-e-seus-habitos-de-viagem\">Pesquisa de Caracteriza\u00e7\u00e3o Socioecon\u00f4mica do Usu\u00e1rio e seus H\u00e1bitos de Viagem</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/pesquisa-de-caracterizacao-socioeconomica-do-usuario-e-seus-habitos-de-viagem\">Pesquisa de Caracteriza\u00e7\u00e3o Socioecon\u00f4mica do Usu\u00e1rio e seus H\u00e1bitos de Viagem</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Realizada a cada dois anos, o objetivo desta pesquisa \u00e9 mapear o p\u00fablico que utiliza o sistema metrovi\u00e1rio, levando em considera\u00e7\u00e3o seus atributos pessoais e seus h\u00e1bitos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/104-pesquisa-de-condicoes-de-vida-pcv\">Pesquisa de Condi\u00e7\u00f5es de Vida - PCV</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/104-pesquisa-de-condicoes-de-vida-pcv\">Pesquisa de Condi\u00e7\u00f5es de Vida - PCV</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicadores das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o residente em \u00e1reas urbanas no Estado de S\u00e3o Paulo. Trata-se de pesquisas amostrais, sendo necess\u00e1rio, consequentemente, processar..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/868-pesquisa-de-mobilidade-urbana-2012\">Pesquisa de Mobilidade Urbana</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/868-pesquisa-de-mobilidade-urbana-2012\">Pesquisa de Mobilidade Urbana</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Pesquisa de Mobilidade da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo - 2002 e 2012. A Pesquisa de Mobilidade \u00e9 uma aferi\u00e7\u00e3o, com amostra menor, para verificar prov\u00e1veis altera\u00e7\u00f5es da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/524-pesquisador-cientifico-do-estado-de-sao-paulo\">Pesquisador Cient\u00edfico do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/524-pesquisador-cientifico-do-estado-de-sao-paulo\">Pesquisador Cient\u00edfico do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A base de dados do Pesquisador Cient\u00edfico apresenta \u00e0 sociedade informa\u00e7\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dos pesquisadores dos Institutos de Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo...."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/plano-diretor-de-logistica-e-transportes-pdlt-2030\">Plano Diretor de Log\u00edstica e Transportes \u2013 PDLT 2030</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-logistica-e-transportes-sede\">Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/plano-diretor-de-logistica-e-transportes-pdlt-2030\">Plano Diretor de Log\u00edstica e Transportes \u2013 PDLT 2030</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Plano Diretor voltado \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o e dimensionamento da infraestrutura f\u00edsica, das condi\u00e7\u00f5es do deslocamento de passageiros e de cargas: seus tempos e custos, sua..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/258-plano-plurianual-ppa\">Plano Plurianual - PPA</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/258-plano-plurianual-ppa\">Plano Plurianual - PPA</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Metas das a\u00e7\u00f5es, recursos monet\u00e1rios e indicadores dos programas que comp\u00f5e o Plano de Governo. As informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis desde 2000."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/plano-plurianual-2016-2019-da-secretaria-de-logistica-e-transportes\">Plano Plurianual 2016-2019 da Secretaria de Log\u00edstica e Transportes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-logistica-e-transportes-sede\">Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/plano-plurianual-2016-2019-da-secretaria-de-logistica-e-transportes\">Plano Plurianual 2016-2019 da Secretaria de Log\u00edstica e Transportes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Detalhamento dos Programas da Secretaria de Log\u00edstica e Transportes que est\u00e3o contidos no Plano Plurianual 2016-2019."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/490-plano-de-controle-de-producao\">Plano de Controle de Produ\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-professor-doutor-manoel-pedro-pimentel-funap\">Funda\u00e7\u00e3o Professor Doutor Manoel Pedro Pimentel - Funap</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/490-plano-de-controle-de-producao\">Plano de Controle de Produ\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Produtos fabricados pelas unidades de produ\u00e7\u00e3o da FUNAP. Utilizado para controle de estoque, compra, vendas, faturamento e contratos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/667-pleitos-habitacionais-dos-municipios\">Pleitos Habitacionais dos Munic\u00edpios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-habitacao-sede\">Secretaria de Habita\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/667-pleitos-habitacionais-dos-municipios\">Pleitos Habitacionais dos Munic\u00edpios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro das demandas oriundas dos munic\u00edpios, as quais s\u00e3o informadas por meio de of\u00edcios, audi\u00eancias ou\ncorreio eletr\u00f4nico."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/270-poder-publico-consumo-de-energia-eletrica-das-unidades-do-poder-publico-do-estado-de-sao-paulo\">Poder P\u00fablico - Consumo de Energia El\u00e9trica das Unidades do Poder P\u00fablico do ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/270-poder-publico-consumo-de-energia-eletrica-das-unidades-do-poder-publico-do-estado-de-sao-paulo\">Poder P\u00fablico - Consumo de Energia El\u00e9trica das Unidades do Poder P\u00fablico do ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Consumo de energia el\u00e9trica das unidades do poder p\u00fablico, por concession\u00e1rias e munic\u00edpios."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/476-poder-e-cotidiano\">Poder e cotidiano</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/476-poder-e-cotidiano\">Poder e cotidiano</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de imagens das correspond\u00eancias recebidas pelo governo de S\u00e3o Paulo entre os anos de 1818 e 1967. Cont\u00e9m of\u00edcios dirigidos aos presidentes das Prov\u00edncias, aos governadores..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/populacao-carceraria\">Popula\u00e7\u00e3o Carcer\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-administracao-penitenciaria-sede\">Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/populacao-carceraria\">Popula\u00e7\u00e3o Carcer\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados Popula\u00e7\u00e3o Carcer\u00e1ria "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/248-portal-adolescentes\">Portal Adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-centro-de-atendimento-socio-educativo-ao-adolescente-casa\">Funda\u00e7\u00e3o Centro de Atendimento S\u00f3cio-Educativo ao Adolescente - CASA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/248-portal-adolescentes\">Portal Adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Ficha cadastral e acompanhamento processual de adolescentes internados em Interna\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Art 122, Interna\u00e7\u00e3o, Semiliberdade e Liberdade Assistida do Estado de S\u00e3o Paulo"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/portal-geoseade\">Portal GeoSeade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/portal-geoseade\">Portal GeoSeade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O GeoSeade \u00e9 um portal de mapas interativos, que organiza dados espaciais sobre o Estado de S\u00e3o Paulo produzidos pela Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de Analise de Dados (Seade) e por..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/312-nfe-nota-fiscal-eletronica\">NFe - Nota Fiscal Eletr\u00f4nica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/312-nfe-nota-fiscal-eletronica\">NFe - Nota Fiscal Eletr\u00f4nica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/312-nfe-nota-fiscal-eletronica\">NFe - Nota Fiscal Eletr\u00f4nica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de Notas Fiscais Eletr\u00f4nicas autorizadas para contribuintes paulistas e tamb\u00e9m aquelas autorizadas por outras Unidades da Federa\u00e7\u00e3o onde h\u00e1 v\u00ednculo com S\u00e3o Paulo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/461-nomeacao-de-juizes-de-casamento\">Nomea\u00e7\u00e3o de Ju\u00edzes de Casamento</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/divisao-de-justica\">Divis\u00e3o de Justi\u00e7a</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/461-nomeacao-de-juizes-de-casamento\">Nomea\u00e7\u00e3o de Ju\u00edzes de Casamento</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle de nomea\u00e7\u00f5es de ju\u00edzes de casamento, realizadas pela Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/nucleos-coloniais\">N\u00facleos Coloniais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/nucleos-coloniais\">N\u00facleos Coloniais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documenta\u00e7\u00e3o  acumulada pela Secretaria de Agricultura, Com\u00e9rcio e Obras P\u00fablicas do Estado de S\u00e3o Paulo, respons\u00e1vel desde 1891 por cuidar dos assuntos relativos \u00e0 agricultura,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/462-obras-em-foruns\">Obras em F\u00f3runs</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-justica-e-da-defesa-da-cidadania-sede\">Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/462-obras-em-foruns\">Obras em F\u00f3runs</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados do Programa Estadual de Obras em F\u00f3runs, contendo local, fotos e dados da obra, informa\u00e7\u00f5es contratuais e financeiras, valor e prazo (reajustes e aditamentos), previs\u00e3o e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/ocorrencias-operacionais\">Ocorr\u00eancias Operacionais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/ocorrencias-operacionais\">Ocorr\u00eancias Operacionais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Ocorr\u00eancias operacionais do sistema EMTU.  Para download do arquivo \u00e9 necess\u00e1rio cadastro pr\u00e9vio. Ap\u00f3s concluir o processo voc\u00ea receber\u00e1 um e-mail de confirma\u00e7\u00e3o com um link..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/267-omega-registro-de-ocorrencias-pessoas-crimes-veiculos-e-armas\">Omega - Registro de Ocorr\u00eancias, Pessoas, Crimes, Ve\u00edculos e Armas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/267-omega-registro-de-ocorrencias-pessoas-crimes-veiculos-e-armas\">Omega - Registro de Ocorr\u00eancias, Pessoas, Crimes, Ve\u00edculos e Armas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Composta por dados importados das bases: ocorr\u00eancias, criminal, ve\u00edculos e armas, todas administradas e mantidas pela PRODESP. As bases cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre registros de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/78-operacao-e-manutencao-da-hidrovia-tiete-parana-balizamento\">Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1 - Balizamento</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-hidroviario\">Departamento Hidrovi\u00e1rio</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/78-operacao-e-manutencao-da-hidrovia-tiete-parana-balizamento\">Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1 - Balizamento</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de a\u00e7\u00f5es/opera\u00e7\u00f5es nos dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o (b\u00f3ias, balizas e placas de pontes) da Hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1. Utilizado para controle das a\u00e7\u00f5es/opera\u00e7\u00f5es realizadas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/orcamento-2017-secretaria-estadual-de-logistica-e-transportes\">Or\u00e7amento 2018 - Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-logistica-e-transportes-sede\">Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/orcamento-2017-secretaria-estadual-de-logistica-e-transportes\">Or\u00e7amento 2018 - Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Or\u00e7amento 2018 da Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/656-orcamento-do-estado-de-sao-paulo\">Or\u00e7amento do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/656-orcamento-do-estado-de-sao-paulo\">Or\u00e7amento do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acompanhamento da realiza\u00e7\u00e3o e das despesas do ano corrente, de acordo com a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, aprovada e emendada pela Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, no..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/688-pead-programa-emergencial-de-auxilio-desemprego-frente-de-trabalho\">PEAD - Programa Emergencial de Aux\u00edlio Desemprego / Frente de Trabalho</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/688-pead-programa-emergencial-de-auxilio-desemprego-frente-de-trabalho\">PEAD - Programa Emergencial de Aux\u00edlio Desemprego / Frente de Trabalho</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de usu\u00e1rios do servi\u00e7o do Programa PEAD. Utilizado para controle do acesso ao benef\u00edcio de bolsa-aux\u00edlio, aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o, curso de qualifica\u00e7\u00e3o profissional,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/621-pec-prontuario-eletronico-do-contribuinte\">PEC - Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Contribuinte</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/621-pec-prontuario-eletronico-do-contribuinte\">PEC - Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Contribuinte</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-fiscais dos contribuintes do ICMS - Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os provenientes dos sistemas transacionais da Secretaria da Fazenda do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/18-ped-pesquisa-de-emprego-e-desemprego-rmsp\">PED - Pesquisa de Emprego e Desemprego - RMSP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/18-ped-pesquisa-de-emprego-e-desemprego-rmsp\">PED - Pesquisa de Emprego e Desemprego - RMSP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Pesquisa amostral domiciliar que procura identificar a condi\u00e7\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o em Idade Ativa - PIA na Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo. Cada registro da base de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/727-pgsf-planejamento-e-gestao-de-servicos-fiscais\">PGSF - Planejamento e Gest\u00e3o de Servi\u00e7os Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/727-pgsf-planejamento-e-gestao-de-servicos-fiscais\">PGSF - Planejamento e Gest\u00e3o de Servi\u00e7os Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema utilizado pela Diretoria Executiva da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Deat e Delegacias Regionais Tribut\u00e1rias para o planejamento das atividades da fiscaliza\u00e7\u00e3o e o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/882-padroes-socioespaciais-da-macrometropole-paulista-pse\">Padr\u00f5es Socioespaciais da Macrometr\u00f3pole Paulista - PSE</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/882-padroes-socioespaciais-da-macrometropole-paulista-pse\">Padr\u00f5es Socioespaciais da Macrometr\u00f3pole Paulista - PSE</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Padr\u00f5es Socioespaciais (PSE) correspondem a \u0093tipologias diferenciadas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo definidas a partir da recorr\u00eancia das caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/36-paep-pesquisa-da-atividade-economica-paulista\">Paep - Pesquisa da Atividade Econ\u00f4mica Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/36-paep-pesquisa-da-atividade-economica-paulista\">Paep - Pesquisa da Atividade Econ\u00f4mica Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Pesquisa amostral em empresas com atividade no Estado de S\u00e3o Paulo, em que foram levantados diversos aspectos da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva da economia paulista. Cont\u00e9m..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/painel-da-profissoes\">Painel da Profiss\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/painel-da-profissoes\">Painel da Profiss\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre profiss\u00f5es, forma\u00e7\u00e3o profissional e mercado de trabalho formal nos munic\u00edpios e regi\u00f5es do Estado."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/parecer-trimestral-de-aplicacao-de-recursos-do-fundeb\">Parecer trimestral de aplica\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/parecer-trimestral-de-aplicacao-de-recursos-do-fundeb\">Parecer trimestral de aplica\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (FUNDEB) \u00e9 um conjunto de fundos cont\u00e1beis formado por recursos dos tr\u00eas n\u00edveis da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/julgamentos\">Pareceres Pr\u00e9vios do Tribunal em Contas de Prefeituras  e o Julgamento pelas ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/julgamentos\">Pareceres Pr\u00e9vios do Tribunal em Contas de Prefeituras  e o Julgamento pelas ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Elaborada pelo Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo, a base traz ao conhecimento dos cidad\u00e3os o\namplo levantamento dos julgamentos das contas das Prefeituras paulistas,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/secretaria-de-logistica-e-transportes-em-instancias-multissetoriais-e-interinstitucionais\">Participa\u00e7\u00e3o da Secretaria de Log\u00edstica e Transportes em Inst\u00e2ncias Multisset...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-logistica-e-transportes-sede\">Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/secretaria-de-logistica-e-transportes-em-instancias-multissetoriais-e-interinstitucionais\">Participa\u00e7\u00e3o da Secretaria de Log\u00edstica e Transportes em Inst\u00e2ncias Multisset...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o da Secretaria Estadual de Log\u00edstica e Transportes em c\u00e2maras, comiss\u00f5es, conselhos e grupos multissetoriais e interinstitucionais. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/partido-democratico\">Partido Democr\u00e1tico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/partido-democratico\">Partido Democr\u00e1tico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Documenta\u00e7\u00e3o produzida durante as atividades desenvolvidas pelo Partido Democr\u00e1tico de S\u00e3o Paulo, abrangendo o per\u00edodo desde sua funda\u00e7\u00e3o em 1926 at\u00e9 sua fus\u00e3o com o Partido..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/851-portal-da-transparencia-municipal-aspectos-economico-financeiros-e-administrativos\">Portal da Transpar\u00eancia Municipal - Aspectos Econ\u00f4mico Financeiros e Administ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/851-portal-da-transparencia-municipal-aspectos-economico-financeiros-e-administrativos\">Portal da Transpar\u00eancia Municipal - Aspectos Econ\u00f4mico Financeiros e Administ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/851-portal-da-transparencia-municipal-aspectos-economico-financeiros-e-administrativos\">Portal da Transpar\u00eancia Municipal - Aspectos Econ\u00f4mico Financeiros e Administ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Contempla dados (Despesas e Receitas) de todos os munic\u00edpios paulistas, de 1997 a 2012, incluindo a Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, a partir das informa\u00e7\u00f5es fornecidas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/852-portal-da-transparencia-municipal-dados-gerais\">Portal da Transpar\u00eancia Municipal - Dados Gerais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/852-portal-da-transparencia-municipal-dados-gerais\">Portal da Transpar\u00eancia Municipal - Dados Gerais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Contempla dados gerais de todos os munic\u00edpios paulistas, de 1997 a 2012, incluindo a Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, a partir das informa\u00e7\u00f5es fornecidas anualmente pelo pr\u00f3prio..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/180-preid-identificacao-de-adolescentes\">PreID - Identifica\u00e7\u00e3o de Adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-centro-de-atendimento-socio-educativo-ao-adolescente-casa\">Funda\u00e7\u00e3o Centro de Atendimento S\u00f3cio-Educativo ao Adolescente - CASA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/180-preid-identificacao-de-adolescentes\">PreID - Identifica\u00e7\u00e3o de Adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Identifica\u00e7\u00e3o biom\u00e9trica e fotogr\u00e1fica dos adolescentes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/486-presenca-do-imigrante-em-sao-paulo\">Presen\u00e7a do Imigrante em S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/486-presenca-do-imigrante-em-sao-paulo\">Presen\u00e7a do Imigrante em S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados para visualiza\u00e7\u00e3o dos documentos digitalizados referentes aos conjuntos documentais, produzidos entre o final do s\u00e9culo XIX e os primeiros anos do s\u00e9culo XX,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/691-processo-administrativo-tributario-eletronico-epat\">Processo Administrativo Tribut\u00e1rio Eletr\u00f4nico - ePAT</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/691-processo-administrativo-tributario-eletronico-epat\">Processo Administrativo Tribut\u00e1rio Eletr\u00f4nico - ePAT</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A base de dados do ePAT cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es relevantes ao processo administrativo, em especial, todas as pe\u00e7as juntadas aos autos do processo, andamento processual, controle..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/663-processo-de-compra\">Processo de Compra</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/663-processo-de-compra\">Processo de Compra</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Rela\u00e7\u00e3o dos processos de compras realizados na Institui\u00e7\u00e3o"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/484-processos-judiciais-entre-1770-e-1890-tribunal-de-justica\">Processos Judiciais entre 1770 e 1890 - Tribunal de Justi\u00e7a</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/484-processos-judiciais-entre-1770-e-1890-tribunal-de-justica\">Processos Judiciais entre 1770 e 1890 - Tribunal de Justi\u00e7a</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "C\u00f3pias digitalizadas do conjunto documental  constitu\u00eddo por aproximadamente 7.000 processos judiciais de a\u00e7\u00f5es diversas do Tribunal de Justi\u00e7a que abrangem o per\u00edodo de 1770 a..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/748-processos-de-constituicao-alteracao-de-empresas\">Processos de Constitui\u00e7\u00e3o / Altera\u00e7\u00e3o de Empresas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/junta-comercial-do-estado-de-sao-paulo-jucesp\">Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo - Jucesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/748-processos-de-constituicao-alteracao-de-empresas\">Processos de Constitui\u00e7\u00e3o / Altera\u00e7\u00e3o de Empresas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento dos processos de constitui\u00e7\u00e3o/altera\u00e7\u00e3o de empresas submetidos pelo empreendedor."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/produto-interno-bruto-pib-anual\">Produto Interno Bruto - PIB Anual</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/produto-interno-bruto-pib-anual\">Produto Interno Bruto - PIB Anual</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Evolu\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB do Estado, calculado a partir de estat\u00edsticas sobre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o, consumo intermedi\u00e1rio e valor adicionado bruto de cada..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/757-produto-interno-bruto-pib-mensal\">Produto Interno Bruto - PIB Mensal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/757-produto-interno-bruto-pib-mensal\">Produto Interno Bruto - PIB Mensal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Produto Interno Bruto - PIB do Estado de S\u00e3o Paulo, valor bruto da produ\u00e7\u00e3o, consumo intermedi\u00e1rio e valor adicionado bruto de cada atividade econ\u00f4mica."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/32-produto-interno-bruto-pib-municipal\">Produto Interno Bruto - PIB Municipal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/32-produto-interno-bruto-pib-municipal\">Produto Interno Bruto - PIB Municipal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Valor adicionado da agropecu\u00e1ria, da ind\u00fastria e dos servi\u00e7os, impostos l\u00edquidos e subs\u00eddios, PIB e PIB per capita."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/30-produto-interno-bruto-pib-regional\">Produto Interno Bruto - PIB Regional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/30-produto-interno-bruto-pib-regional\">Produto Interno Bruto - PIB Regional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Evolu\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto - PIB do Estado, calculado a partir de estat\u00edsticas sobre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o, consumo intermedi\u00e1rio e valor adicionado bruto de cada..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/31-produto-interno-bruto-pib-trimestral\">Produto Interno Bruto - PIB Trimestral</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/31-produto-interno-bruto-pib-trimestral\">Produto Interno Bruto - PIB Trimestral</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Produto Interno Bruto - PIB do Estado de S\u00e3o Paulo, valor bruto da produ\u00e7\u00e3o, consumo intermedi\u00e1rio e valor adicionado bruto de cada atividade econ\u00f4mica."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/229-produtos-movimentados-no-porto-de-sao-sebastiao\">Produtos movimentados no Porto de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-de-docas-de-sao-sebastiao\">Companhia de Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/229-produtos-movimentados-no-porto-de-sao-sebastiao\">Produtos movimentados no Porto de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas por tipos, volume e sentido no Cais Comercial, Terminal Privativo da P\u00e9trobr\u00e1s - TEBAR e do porto Organizado. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/420-producao-de-usinas-hidreletricas\">Produ\u00e7\u00e3o de Usinas Hidrel\u00e9tricas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-energetica-de-sao-paulo-cesp\">Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo - Cesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/420-producao-de-usinas-hidreletricas\">Produ\u00e7\u00e3o de Usinas Hidrel\u00e9tricas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de produ\u00e7\u00e3o das usinas da CESP, utilizados nos nos sistemas de gera\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica e medi\u00e7\u00e3o, alimentado pelo sistema SGHiM (Sistema de Gera\u00e7\u00e3o e Hidrologia..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/414-producao-e-atendimento-habitacional-da-cdhu\">Produ\u00e7\u00e3o e Atendimento Habitacional da CDHU</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-de-desenvolvimento-habitacional-e-urbano-do-estado-de-sao-paulo-cdhu\">Companhia de Desenvolvimento Habitacional e Urbano do Estado de S\u00e3o Paulo - CDHU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/414-producao-e-atendimento-habitacional-da-cdhu\">Produ\u00e7\u00e3o e Atendimento Habitacional da CDHU</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre unidades habitacionais produzidas e em produ\u00e7\u00e3o, assim como de fam\u00edlias atendidas pelos programas habitacionais. Os dados s\u00e3o oriundos da Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/654-producao-e-distribuicao-de-medicamentos-para-o-programa-dose-certa\">Produ\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos para o Programa Dose Certa</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-remedio-popular-furp\">Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - Furp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/654-producao-e-distribuicao-de-medicamentos-para-o-programa-dose-certa\">Produ\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos para o Programa Dose Certa</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre os medicamentos fabricados e produzidos para atender os munic\u00edpios do estado de S\u00e3o Paulo atrav\u00e9s do Programa Dose Certa."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/753-programa-aprendiz-paulista\">Programa Aprendiz Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/753-programa-aprendiz-paulista\">Programa Aprendiz Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de usu\u00e1rios do Programa Aprendiz Paulista. Utilizado para controle da intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra nos contratos de aprendizagem. Alimentado a partir de informa\u00e7\u00f5es..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programa-ensino-integral-pei\">Programa Ensino Integral - PEI</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programa-ensino-integral-pei\">Programa Ensino Integral - PEI</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Rela\u00e7\u00e3o de escolas que aderiram ao Programa de Ensino Integral por ano de ades\u00e3o.\nO PEI, ou o Novo Modelo de Escola de Tempo Integral, est\u00e1 presente em 308 escolas. A jornada..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/689-programa-jovem-cidadao-cadastro\">Programa Jovem Cidad\u00e3o - Cadastro</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/689-programa-jovem-cidadao-cadastro\">Programa Jovem Cidad\u00e3o - Cadastro</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de usu\u00e1rios do servi\u00e7o do Programa Jovem Cidad\u00e3o. Utilizado para controle do acesso ao benef\u00edcio de bolsa-est\u00e1gio. Alimentado a partir de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/677-programa-paulista-da-agricultura-de-interesse-social-ppais\">Programa Paulista da Agricultura de Interesse Social - PPAIS</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/677-programa-paulista-da-agricultura-de-interesse-social-ppais\">Programa Paulista da Agricultura de Interesse Social - PPAIS</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/677-programa-paulista-da-agricultura-de-interesse-social-ppais\">Programa Paulista da Agricultura de Interesse Social - PPAIS</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base de dados das Declara\u00e7\u00f5es de Conformidade ao PPAIS - Programa Paulista da Agricultura de Interesse Social, programa que visa garantir a comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/676-programa-pro-implemento\">Programa Pr\u00f3-Implemento</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/676-programa-pro-implemento\">Programa Pr\u00f3-Implemento</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro do Programa Pr\u00f3-Implemento do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, voltado ao financiamento de implementos agropecu\u00e1rios."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/675-programa-pro-trator\">Programa Pr\u00f3-Trator</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/675-programa-pro-trator\">Programa Pr\u00f3-Trator</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de usu\u00e1rios do Programa Pr\u00f3-Trator do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/658-programa-time-do-emprego\">Programa Time do Emprego</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/658-programa-time-do-emprego\">Programa Time do Emprego</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Inscri\u00e7\u00e3o e acompanhamento dos facilitadores treinados pelo Programa Time do Emprego.\nCont\u00e9m todos os dados pessoais (documentos, estado civil, etc), dados profissionais, al\u00e9m..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/https-pan1-vivaleite-sp-gov-br-sistema-gmaps\">Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Nutricional \"Vivaleite\"</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-desenvolvimento-social-sede\">Secretaria de Desenvolvimento Social - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/https-pan1-vivaleite-sp-gov-br-sistema-gmaps\">Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Nutricional \"Vivaleite\"</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "S\u00e3o mapas de geolocalizadores das entidades do Vivaleite da capital e da Grande S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programa-de-calculo-da-ondulacao-geoidal\">Programa de C\u00e1lculo da Ondula\u00e7\u00e3o Geoidal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programa-de-calculo-da-ondulacao-geoidal\">Programa de C\u00e1lculo da Ondula\u00e7\u00e3o Geoidal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Programa permite o c\u00e1lculo da ondula\u00e7\u00e3o geoidal a partir de um ponto de interesse do usu\u00e1rio, para que se possa conhecer a diferen\u00e7a entre as superf\u00edcies do geoide e do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/315-programas-de-incentivo-a-cultura-e-ao-esporte-pac-e-pie-\">Programas de Incentivo \u00e0 Cultura e ao Esporte (PAC e PIE)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/315-programas-de-incentivo-a-cultura-e-ao-esporte-pac-e-pie-\">Programas de Incentivo \u00e0 Cultura e ao Esporte (PAC e PIE)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de Contribuintes credenciados nos programas de incentivo PAC (Programa de A\u00e7\u00e3o Cultural) e PIE (Programa de Incentivo ao Esporte). \nUtilizado para controle dos valores..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programas-de-parcelamento-de-debitos-fiscais\">Programas de Parcelamento de D\u00e9bitos Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programas-de-parcelamento-de-debitos-fiscais\">Programas de Parcelamento de D\u00e9bitos Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre os Programas de Parcelamento de D\u00e9bitos Fiscais."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programas-e-projetos-sociais-2015\">Programas e Projetos Sociais (2015)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/biblioteca-virtual\">Biblioteca Virtual do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/programas-e-projetos-sociais-2015\">Programas e Projetos Sociais (2015)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Rela\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais mantidos por \u00f3rg\u00e3os vinculados \u00e0s Secretarias e Autarquias da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/119-programacao-de-navios\">Programa\u00e7\u00e3o de Navios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-de-docas-de-sao-sebastiao\">Companhia de Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/119-programacao-de-navios\">Programa\u00e7\u00e3o de Navios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre programa\u00e7\u00e3o de navios no Porto de S\u00e3o Sebasti\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/26-projecoes-populacionais-seade\">Proje\u00e7\u00f5es Populacionais Seade</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/26-projecoes-populacionais-seade\">Proje\u00e7\u00f5es Populacionais Seade</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Proje\u00e7\u00f5es populacionais por sexo, faixas et\u00e1rias q\u00fcinq\u00fcenais e idade escolar, para o per\u00edodo de 2011 a 2050, com diversas possibilidades de agrega\u00e7\u00e3o regional, que v\u00e3o desde os..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/494-proposta-orcamentaria-da-secretaria-de-planejamento-e-gestao-propsep\">Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria da Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o - PROPSEP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/494-proposta-orcamentaria-da-secretaria-de-planejamento-e-gestao-propsep\">Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria da Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o - PROPSEP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Fixa\u00e7\u00e3o das despesas para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, enviadas pelo poder executivo para a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo. As informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis desde 1996."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/525-premio-mario-covas\">Pr\u00eamio M\u00e1rio Covas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/525-premio-mario-covas\">Pr\u00eamio M\u00e1rio Covas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados que cont\u00e9m as inscri\u00e7\u00f5es e os trabalhos realizados pelos diversos \u00f3rg\u00e3os do estado e pelos cidad\u00e3os, que anualmente concorrem \u00e0s premia\u00e7\u00f5es em diversas categorias..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quadros-demonstrativos-da-lei-de-responsabilidade-fiscal\">Quadros Demonstrativos da Lei de Responsabilidade Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quadros-demonstrativos-da-lei-de-responsabilidade-fiscal\">Quadros Demonstrativos da Lei de Responsabilidade Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\u200b\u200b\u200b\u200bA Lei de Responsabilidade Fiscal (LC101/2002) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, pressupondo a a\u00e7\u00e3o planejada e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/611-qualidade-produto-de-sao-paulo\">Qualidade Produto de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-dos-agronegocios-codeagro\">Coordenadoria de Desenvolvimento dos Agroneg\u00f3cios - CODEAGRO</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/611-qualidade-produto-de-sao-paulo\">Qualidade Produto de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de informa\u00e7\u00f5es e normas publicadas das diversas cadeias de produtos dos agroneg\u00f3cios paulista, empresas e produtos certificados pelo 'Selo Produto de S\u00e3o Paulo', de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/417-qualidade-das-aguas-superficiais\">Qualidade das \u00c1guas Superficiais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/417-qualidade-das-aguas-superficiais\">Qualidade das \u00c1guas Superficiais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Monitoramento da qualidade das \u00e1guas superficiais do Estado de S\u00e3o Paulo por meio de duas redes de \nmonitoramento, a de \u00e1guas doces que foi iniciada em 1974 e a de \u00e1guas salinas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/418-qualidade-do-ar\">Qualidade do Ar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/418-qualidade-do-ar\">Qualidade do Ar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\u00cdndices de qualidade do ar no Estado de S\u00e3o Paulo, a partir dos dados das redes de monitoramento da Cetesb. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-acessos-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-sistema\">Quantidade de Acessos \u00e0 Secretaria Escolar Digital (SED) por Sistema</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-acessos-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-sistema\">Quantidade de Acessos \u00e0 Secretaria Escolar Digital (SED) por Sistema</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A plataforma Secretaria Escolar Digital (SED) foi institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o SE n\u00ba 36 2016, de 25-05-2016.\nA SED \u00e9 personalizada para cada tipo de usu\u00e1rio. Para os pais dos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-acessos-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-categoria-de-perfil\">Quantidade de acessos \u00e0 Secretaria Escolar Digital (SED) por categoria de perfil</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-acessos-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-categoria-de-perfil\">Quantidade de acessos \u00e0 Secretaria Escolar Digital (SED) por categoria de perfil</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A plataforma Secretaria Escolar Digital (SED) foi institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o SE n\u00ba 36 2016, de 25-05-2016.\nA SED \u00e9 personalizada para cada tipo de usu\u00e1rio. Para os pais dos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-docentes-por-idade-e-sexo\">Quantidade de docentes por idade e sexo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-docentes-por-idade-e-sexo\">Quantidade de docentes por idade e sexo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o\nQuantidade de docentes da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o por diretoria de ensino, faixa de idade e sexo."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-escolas-que-acessaram-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-rede-de-ensino\">Quantidade de escolas que acessaram a Secretaria Escolar Digital (SED) por re...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-escolas-que-acessaram-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-rede-de-ensino\">Quantidade de escolas que acessaram a Secretaria Escolar Digital (SED) por re...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-escolas-que-acessaram-a-secretaria-escolar-digital-sed-por-rede-de-ensino\">Quantidade de escolas que acessaram a Secretaria Escolar Digital (SED) por re...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A plataforma Secretaria Escolar Digital (SED) foi institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o SE n\u00ba 36 2016, de 25-05-2016.\nA SED \u00e9 personalizada para cada tipo de usu\u00e1rio. Para os pais dos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-requisicoes-na-secretaria-escolar-digital-sed-por-categoria-de-perfil\">Quantidade de requisi\u00e7\u00f5es na Secretaria Escolar Digital (SED) por categoria d...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-requisicoes-na-secretaria-escolar-digital-sed-por-categoria-de-perfil\">Quantidade de requisi\u00e7\u00f5es na Secretaria Escolar Digital (SED) por categoria d...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "A plataforma Secretaria Escolar Digital (SED) foi institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o SE n\u00ba 36 2016, de 25-05-2016.\nA SED \u00e9 personalizada para cada tipo de usu\u00e1rio. Para os pais dos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-servidores-de-suporte-pedagogico\">Quantidade de servidores de suporte pedag\u00f3gico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-servidores-de-suporte-pedagogico\">Quantidade de servidores de suporte pedag\u00f3gico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Quantidade de servidores de suporte pedag\u00f3gico (dirigentes de ensino, supervisores, coordenadores pedag\u00f3gicos e diretores de escola) da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o por diretoria de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-servidores-por-categoria-funcional\">Quantidade de servidores por categoria funcional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-servidores-por-categoria-funcional\">Quantidade de servidores por categoria funcional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Quantidade de servidores da secretaria da educa\u00e7\u00e3o por quadro (QM, QAE, QSE) e por categoria funcional (permanentes e tempor\u00e1rios).\nO Quadro do Magist\u00e9rio \u00e9 formado por..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-vice-diretores-e-professores-coordenadores\">Quantidade de vice-diretores e professores coordenadores</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/quantidade-de-vice-diretores-e-professores-coordenadores\">Quantidade de vice-diretores e professores coordenadores</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profissionais da educa\u00e7\u00e3o\nQuantidade de vice-diretores e professores coordenadores por diretoria de ensino e por categoria funcional."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/299-quantidade-de-obitos\">Quantidade de \u00d3bitos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/hospital-das-clinicas-da-faculdade-de-medicina-de-ribeirao-preto-da-universidade-de-sao-paulo\">Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/299-quantidade-de-obitos\">Quantidade de \u00d3bitos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Total de \u00f3bitos na Institui\u00e7\u00e3o classificados por per\u00edodo, idade e sexo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/questionarios-saresp\">Question\u00e1rios SARESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/questionarios-saresp\">Question\u00e1rios SARESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP). O IDESP \u00e9 composto por dois crit\u00e9rios: o desempenho dos alunos nos exames de profici\u00eancia do SARESP..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/730-ricord-reconhecimento-de-recolhimentos-importacoes-por-conta-e-ordem\">RICORD - Reconhecimento de Recolhimentos - Importa\u00e7\u00f5es por Conta e Ordem</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/730-ricord-reconhecimento-de-recolhimentos-importacoes-por-conta-e-ordem\">RICORD - Reconhecimento de Recolhimentos - Importa\u00e7\u00f5es por Conta e Ordem</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Base de dados de declara\u00e7\u00f5es que reconhecem o recolhimento de ICMS devido a opera\u00e7\u00f5es de Importa\u00e7\u00e3o por Conta e Ordem de Terceiros e de Importa\u00e7\u00e3o por Encomenda, caracterizadas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/528-recadastramento-anual\">Recadastramento Anual</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/528-recadastramento-anual\">Recadastramento Anual</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Atualiza\u00e7\u00e3o anual dos dados cadastrais de todos os servidores da ativa do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.\nTodos os servidores e empregados p\u00fablicos civis e militares da ativa da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/728-recadastramento-de-beneficiarios-complementacao-de-aposentadorias-e-pensoes-especiais\">Recadastramento de Benefici\u00e1rios, Complementa\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/728-recadastramento-de-beneficiarios-complementacao-de-aposentadorias-e-pensoes-especiais\">Recadastramento de Benefici\u00e1rios, Complementa\u00e7\u00e3o de Aposentadorias e Pens\u00f5es ...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es de recadastramento dos benefici\u00e1rios de complementa\u00e7\u00e3o de aposentadorias e pens\u00f5es especiais do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/receita-corrente-liquida-rcl-mensal\">Receita Corrente L\u00edquida (RCL) Mensal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/receita-corrente-liquida-rcl-mensal\">Receita Corrente L\u00edquida (RCL) Mensal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Apresenta a Receita Corrente L\u00edquida dos munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/receitas-e-despesas-dos-municipios-do-estado-de-sao-paulo\">Receitas e Despesas dos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/receitas-e-despesas-dos-municipios-do-estado-de-sao-paulo\">Receitas e Despesas dos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Possibilita o download das receitas e despesas, com alto n\u00edvel de granularidade, dos munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/729-recopi-nacional-sistema-de-reconhecimento-e-controle-das-operacoes-com-papel-imune-nacional\">Recopi Nacional - Sistema de Reconhecimento e Controle das Opera\u00e7\u00f5es com Pape...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/729-recopi-nacional-sistema-de-reconhecimento-e-controle-das-operacoes-com-papel-imune-nacional\">Recopi Nacional - Sistema de Reconhecimento e Controle das Opera\u00e7\u00f5es com Pape...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que contemplar\u00e1 todas as opera\u00e7\u00f5es com papel imune realizadas por contribuintes paulistas e de estados que aderiram ao Conv\u00eanio ICMS n\u00ba 09/2012."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/678-rede-data-clima\">Rede Data Clima</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/678-rede-data-clima\">Rede Data Clima</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados de cerca de 100 esta\u00e7\u00f5es de coleta de dados climatol\u00f3gicos do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/rede-paulista-de-ouvidorias-relatorios-estatisticos-semestrais\">Rede Paulista de Ouvidorias - Relat\u00f3rios estat\u00edsticos semestrais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/unidade-de-inovacao-igovsp\">Ouvidoria Geral do Estado - OGE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/rede-paulista-de-ouvidorias-relatorios-estatisticos-semestrais\">Rede Paulista de Ouvidorias - Relat\u00f3rios estat\u00edsticos semestrais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Relat\u00f3rios de Atividades semestrais da Rede Paulista de Ouvidorias, contendo os principais dados das Ouvidorias em funcionamento no Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, prestando..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/28-registro-civil-tabulacao-de-microdados\">Registro Civil - Bases de Microdados</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/28-registro-civil-tabulacao-de-microdados\">Registro Civil - Bases de Microdados</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es coletadas a partir das declara\u00e7\u00f5es de nascidos vivos e de \u00f3bitos, cobrindo todo o Estado de S\u00e3o Paulo, captadas pelos Cart\u00f3rios do Registro Civil."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/259-registro-digital-de-ocorrencia-rdo\">Registro Digital de Ocorr\u00eancia - RDO</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/259-registro-digital-de-ocorrencia-rdo\">Registro Digital de Ocorr\u00eancia - RDO</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registra dados de ocorr\u00eancias policiais, efetua a emiss\u00e3o de boletim de ocorr\u00eancia e termo circunstanciado e elabora documentos pertinentes \u00e0 atividade de pol\u00edcia judici\u00e1ria."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/745-registro-publico-do-comercio\">Registro P\u00fablico do Com\u00e9rcio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/junta-comercial-do-estado-de-sao-paulo-jucesp\">Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo - Jucesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/745-registro-publico-do-comercio\">Registro P\u00fablico do Com\u00e9rcio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena informa\u00e7\u00f5es relativas ao registro p\u00fablico do com\u00e9rcio, coletando informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s empresas pertencentes ao ramo de com\u00e9rcio e servi\u00e7os de todos as naturezas..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/485-registro-de-estrangeiros-da-hospedaria\">Registro de Estrangeiros da Hospedaria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/485-registro-de-estrangeiros-da-hospedaria\">Registro de Estrangeiros da Hospedaria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Transcri\u00e7\u00e3o dos registros dos livros de matr\u00edcula da  Hospedaria de Imigrantes do Br\u00e1s para os anos de 1882 at\u00e9 1958, contendo indica\u00e7\u00e3o nominal dos h\u00f3spedes e dados de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/384-registro-de-pagamento-de-precatorios-judiciais-e-obrigacoes-de-pequeno-valor-opv-\">Registro de Pagamento de Precat\u00f3rios Judiciais e 'Obriga\u00e7\u00f5es de Pequeno Valor...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/procuradoria-geral-do-estado-sede\">Procuradoria Geral do Estado - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/384-registro-de-pagamento-de-precatorios-judiciais-e-obrigacoes-de-pequeno-valor-opv-\">Registro de Pagamento de Precat\u00f3rios Judiciais e 'Obriga\u00e7\u00f5es de Pequeno Valor...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de pagamentos judiciais de precat\u00f3rios efetuados no per\u00edodo de mar\u00e7o de 2005 at\u00e9 dezembro de 2009. Para os registros de pagamentos de 'Obriga\u00e7\u00f5es de Pequeno Valor -..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/738-simp-sistema-de-importacao-modulo-importador\">SIMP - Sistema de Importa\u00e7\u00e3o - M\u00f3dulo Importador</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/738-simp-sistema-de-importacao-modulo-importador\">SIMP - Sistema de Importa\u00e7\u00e3o - M\u00f3dulo Importador</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/738-simp-sistema-de-importacao-modulo-importador\">SIMP - Sistema de Importa\u00e7\u00e3o - M\u00f3dulo Importador</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Declara\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o recebidas dos sistemas da Receita Federal para fins controle da libera\u00e7\u00e3o de mercadorias importadas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/156-sindec-sistema-nacional-de-informacoes-de-defesa-do-consumidor\">SINDEC - Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Defesa do Consumidor</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-de-protecao-e-defesa-do-consumidor-procon\">Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor - Procon</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/156-sindec-sistema-nacional-de-informacoes-de-defesa-do-consumidor\">SINDEC - Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Defesa do Consumidor</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Atendimentos realizados pelo PROCON, com informa\u00e7\u00f5es do consumidor, fornecedor (empresa reclamada), assunto e problema do atendimento e texto descritivo do fato."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/281-siscie-sistema-de-comunicacao-de-incidentes-de-energia-eletrica\">SISCIe - Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Incidentes de Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/281-siscie-sistema-de-comunicacao-de-incidentes-de-energia-eletrica\">SISCIe - Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Incidentes de Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de incidentes que prejudicam a efici\u00eancia operacional da empresa."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/289-siscig-sistema-de-comunicacao-de-incidentes-de-gas-canalizado\">SISCIg - Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Incidentes de G\u00e1s Canalizado</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/289-siscig-sistema-de-comunicacao-de-incidentes-de-gas-canalizado\">SISCIg - Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Incidentes de G\u00e1s Canalizado</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Comunica\u00e7\u00e3o de incidentes com g\u00e1s canalizado em situa\u00e7\u00f5es que ponham em risco a sa\u00fade e a seguran\u00e7a p\u00fablica."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/292-siscis-sistema-de-comunicacao-de-incidentes-de-saneamento-basico\">SISCIs - Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Incidentes de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/292-siscis-sistema-de-comunicacao-de-incidentes-de-saneamento-basico\">SISCIs - Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Incidentes de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de incidentes relacionados a instala\u00e7\u00f5es, equipamentos ou servi\u00e7os operacionais, em servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/740-siscom-sistema-de-informacoes-de-comercio-eletronico\">SISCOM - Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Com\u00e9rcio Eletr\u00f4nico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/740-siscom-sistema-de-informacoes-de-comercio-eletronico\">SISCOM - Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Com\u00e9rcio Eletr\u00f4nico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es dos prestadores de servi\u00e7os de TI e dos praticantes de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico e suas respectivas opera\u00e7\u00f5es.\nWebCad - sistema via webservice para verifica\u00e7\u00e3o de estado..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/283-sisqe-sistema-de-indicadores-de-energia-eletrica\">SISQe - Sistema de Indicadores de Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/283-sisqe-sistema-de-indicadores-de-energia-eletrica\">SISQe - Sistema de Indicadores de Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicadores de acompanhamento e an\u00e1lise do fornecimento e presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de energia el\u00e9trica no Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sp-contra-o-novo-coronavirus-adesao-ao-isolamento-social-em-sao-paulo\">SP Contra o Novo Coronav\u00edrus - Ades\u00e3o ao Isolamento Social em S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-pesquisas-tecnologicas-do-estado-de-sao-paulo-s-a-ipt\">Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas do Estado de S\u00e3o Paulo S/A - IPT</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sp-contra-o-novo-coronavirus-adesao-ao-isolamento-social-em-sao-paulo\">SP Contra o Novo Coronav\u00edrus - Ades\u00e3o ao Isolamento Social em S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de Monitoramento Inteligente do Governo de S\u00e3o Paulo, que atualiza diariamente \u00edndice de ades\u00e3o ao isolamento social no Estado."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sp-contra-o-novo-coronavirus-boletim-completo\">SP Contra o Novo Coronav\u00edrus - Boletim Completo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sp-contra-o-novo-coronavirus-boletim-completo\">SP Contra o Novo Coronav\u00edrus - Boletim Completo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados sobre casos, \u00f3bitos e leitos no Estado de S\u00e3o Paulo, por Departamentos Regionais de Sa\u00fade e Munic\u00edpios."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/742-srpf-sistema-de-regularidade-previdenciaria-e-fiscal\">SRPF - Sistema de Regularidade Previdenci\u00e1ria e Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/742-srpf-sistema-de-regularidade-previdenciaria-e-fiscal\">SRPF - Sistema de Regularidade Previdenci\u00e1ria e Fiscal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Sistema de Regularidade Previdenci\u00e1ria e Fiscal (SRPF) constitui-se como um sistema que tem por objetivo manter o Estado de S\u00e3o Paulo adimplente perante a Uni\u00e3o. O SRPF..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/433-ssa-sistema-de-solicitacao-de-acesso\">SSA - Sistema de Solicita\u00e7\u00e3o de Acesso</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-paulista-de-trens-metropolitanos-cptm\">Companhia Paulista de Trens Metropolitanos - CPTM</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/433-ssa-sistema-de-solicitacao-de-acesso\">SSA - Sistema de Solicita\u00e7\u00e3o de Acesso</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro de solicita\u00e7\u00e3o de acesso. Alimentado e utilizado pelas \u00e1reas de controle e acompanhamento das atividades operacionais da CPTM."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/321-stda-substituicao-tributaria-e-diferencial-de-aliquota\">STDA - Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e Diferencial de Al\u00edquota</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/321-stda-substituicao-tributaria-e-diferencial-de-aliquota\">STDA - Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e Diferencial de Al\u00edquota</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Declara\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos contribuintes do ICMS enquadrados no regime do Simples Nacional. Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre opera\u00e7\u00f5es de Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e Diferencial de Al\u00edquota."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/33-piesp-pesquisa-de-investimenstos-anunciados-no-estado-de-sao-paulo\">Seade Investimentos (Pesquisa de Investimentos Anunciados no Estado de S\u00e3o Pa...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/33-piesp-pesquisa-de-investimenstos-anunciados-no-estado-de-sao-paulo\">Seade Investimentos (Pesquisa de Investimentos Anunciados no Estado de S\u00e3o Pa...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "An\u00fancios de investimentos produtivos privados ou de empresas estatais, divulgados nos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o, segundo localidade, valor e setor e subsetor de atividade..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/seade-municipios\">Seade Munic\u00edpios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/seade-municipios\">Seade Munic\u00edpios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados sobre os munic\u00edpios paulistas em temas como popula\u00e7\u00e3o, economia, emprego, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/680-sementes-e-mudas\">Sementes e Mudas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/680-sementes-e-mudas\">Sementes e Mudas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle da venda de sementes e mudas disponibilizadas pela CATI."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servidores-do-quadro-da-secretaria-de-educacao-q-s-e\">Servidores do quadro da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o (Q.S.E.)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servidores-do-quadro-da-secretaria-de-educacao-q-s-e\">Servidores do quadro da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o (Q.S.E.)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Categoria: Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o \nQuantidade de servidores do quadro da Secretaria da da Educa\u00e7\u00e3o (QSE), que re\u00fane os quadros administrativos da pasta: oficiais..."},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/registros-de-atendimento-da-central-de-atendimento-ao-cliente-e-ouvidoria\">Registros da Central de Atendimento ao Cliente e Ouvidoria - Di\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/registros-de-atendimento-da-central-de-atendimento-ao-cliente-e-ouvidoria\">Registros da Central de Atendimento ao Cliente e Ouvidoria - Di\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/registros-de-atendimento-da-central-de-atendimento-ao-cliente-e-ouvidoria\">Registros da Central de Atendimento ao Cliente e Ouvidoria - Di\u00e1rio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registros das diferentes categorias de atendimento, como sugest\u00e3o, elogio e reclama\u00e7\u00e3o. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/registros-da-central-de-atendimento-ao-cliente-e-ouvidoria-mensal\">Registros da Central de Atendimento ao Cliente e Ouvidoria - Mensal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/registros-da-central-de-atendimento-ao-cliente-e-ouvidoria-mensal\">Registros da Central de Atendimento ao Cliente e Ouvidoria - Mensal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registros das diferentes categorias de atendimento, como sugest\u00e3o, elogio e reclama\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/403-relatorio-diario-de-geracao\">Relat\u00f3rio Di\u00e1rio de Gera\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-agua-e-energia-s-a-emae\">Empresa Metropolitana de \u00c1gua e Energia S/A - Emae</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/403-relatorio-diario-de-geracao\">Relat\u00f3rio Di\u00e1rio de Gera\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados di\u00e1rios de gera\u00e7\u00e3o de energia nas usinas da EMAE. Utilizado para controle da gera\u00e7\u00e3o de energia. Alimentado pelo Centro de Opera\u00e7\u00e3o do Sistema (COS) da EMAE."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/relatorio-de-atividades\">Relat\u00f3rio de Atividades</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/relatorio-de-atividades\">Relat\u00f3rio de Atividades</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registra os indicadores, unidades de medida, quantidades estimadas e realizadas relativos aos programas e a\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/relatorio-de-desempenho-do-portal-do-governo-aberto-sp\">Relat\u00f3rio de Desempenho do Portal Governo Aberto SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/unidade-de-inovacao-igovsp\">Ouvidoria Geral do Estado - OGE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/relatorio-de-desempenho-do-portal-do-governo-aberto-sp\">Relat\u00f3rio de Desempenho do Portal Governo Aberto SP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Relat\u00f3rio com informa\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises dos acessos ao Portal Governo Aberto SP, al\u00e9m de trazer um panorama sobre \u201cdados abertos\u201d no Brasil e no mundo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/480-relatorios-anuais-da-secretaria-de-agricultura-do-estado-de-sao-paulo-1892-1946-\">Relat\u00f3rios Anuais da Secretaria de Agricultura do Estado de S\u00e3o Paulo (1892-1...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/arquivo-publico-do-estado\">Arquivo P\u00fablico do Estado</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/480-relatorios-anuais-da-secretaria-de-agricultura-do-estado-de-sao-paulo-1892-1946-\">Relat\u00f3rios Anuais da Secretaria de Agricultura do Estado de S\u00e3o Paulo (1892-1...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sele\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas digitalizadas dos Relat\u00f3rios Anuais da Secretaria de Agricultura do Estado de S\u00e3o Paulo de 1892 a 1946 que tratam diretamente do tema da Imigra\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/relatorios-da-receita-tributaria\">Relat\u00f3rios da Receita Tribut\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/relatorios-da-receita-tributaria\">Relat\u00f3rios da Receita Tribut\u00e1ria</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Relat\u00f3rio da Receita Tribut\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 dedicado \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 an\u00e1lise do comportamento dos recolhimentos dos tributos estaduais. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/858-relacao-de-apenados-pessoas-fisicas-e-juridicas\">Rela\u00e7\u00e3o de Apenados - Pessoas F\u00edsicas e Jur\u00eddicas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/858-relacao-de-apenados-pessoas-fisicas-e-juridicas\">Rela\u00e7\u00e3o de Apenados - Pessoas F\u00edsicas e Jur\u00eddicas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Rela\u00e7\u00e3o das pessoas f\u00edsicas e/ou jur\u00eddicas que sofreram penas em procedimentos licitat\u00f3rios ou contrata\u00e7\u00f5es de que participaram, bem como daquelas que est\u00e3o impedidas de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/rendimento-das-aplicacoes-financeiras-dos-recursos-do-fundeb\">Rendimento das aplica\u00e7\u00f5es financeiras dos recursos do FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/rendimento-das-aplicacoes-financeiras-dos-recursos-do-fundeb\">Rendimento das aplica\u00e7\u00f5es financeiras dos recursos do FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (FUNDEB) \u00e9 um conjunto de fundos cont\u00e1beis formado por recursos dos tr\u00eas n\u00edveis da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/867-repasses-e-transferencias-de-recursos\">Repasses e Transfer\u00eancias de Recursos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-do-metropolitano-de-sao-paulo-metro\">Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - Metr\u00f4</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/867-repasses-e-transferencias-de-recursos\">Repasses e Transfer\u00eancias de Recursos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Repasses e transf\u00earencias de recursos recebidos, mensais, desde julho de 2012."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/515-requisicoes-de-passagens-aereas-rpa-\">Requisi\u00e7\u00f5es de Passagens A\u00e9reas - RPA</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/515-requisicoes-de-passagens-aereas-rpa-\">Requisi\u00e7\u00f5es de Passagens A\u00e9reas - RPA</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que visa acompanhar o processo de compra de passagens a\u00e9reas requisitadas pelos diversos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/268-resolucao-160-indicadores-de-criminalidade-do-estado-de-sao-paulo\">Resolu\u00e7\u00e3o 160 - Indicadores de Criminalidade do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/268-resolucao-160-indicadores-de-criminalidade-do-estado-de-sao-paulo\">Resolu\u00e7\u00e3o 160 - Indicadores de Criminalidade do Estado de S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena dados para informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas de registros de ocorr\u00eancias criminais. \nBase de dados/Sistema: Resolu\u00e7\u00e3o 160 (Indicadores de Criminalidade do estado de S\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-executivo-energia-eletrica\">Resumo Executivo - Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-energia-e-mineracao-sede\">Secretaria de Infraestrutura e Meio Ambiente</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-executivo-energia-eletrica\">Resumo Executivo - Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de produ\u00e7\u00e3o e consumo de energia el\u00e9trica."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-executivo-energias-renovaveis\">Resumo Executivo - Energias Renov\u00e1veis</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-energia-e-mineracao-sede\">Secretaria de Infraestrutura e Meio Ambiente</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-executivo-energias-renovaveis\">Resumo Executivo - Energias Renov\u00e1veis</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-executivo-pertoleo-e-gas\">Resumo Executivo - Petr\u00f3leo e G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-estadual-de-energia-e-mineracao-sede\">Secretaria de Infraestrutura e Meio Ambiente</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-executivo-pertoleo-e-gas\">Resumo Executivo - Petr\u00f3leo e G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de produ\u00e7\u00e3o e consumo de petr\u00f3leo, derivados e g\u00e1s."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-da-aplicacao-dos-recursos-do-fundeb\">Resumo da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/resumo-da-aplicacao-dos-recursos-do-fundeb\">Resumo da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Categoria Or\u00e7amento da Educa\u00e7\u00e3o\nO Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (FUNDEB) \u00e9 um conjunto de fundos cont\u00e1beis formado por recursos dos tr\u00eas n\u00edveis da..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/307-saac-sistema-de-administracao-e-acompanhamento-de-contratos\">SAAC - Sistema de Administra\u00e7\u00e3o e Acompanhamento de Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/307-saac-sistema-de-administracao-e-acompanhamento-de-contratos\">SAAC - Sistema de Administra\u00e7\u00e3o e Acompanhamento de Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Acompanhamento dos contratos formalizados pela SEFAZ desde 2003."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/731-saaj-sistema-de-acompanhamento-de-acoes-judiciais\">SAAJ - Sistema de Acompanhamento de A\u00e7\u00f5es Judiciais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/731-saaj-sistema-de-acompanhamento-de-acoes-judiciais\">SAAJ - Sistema de Acompanhamento de A\u00e7\u00f5es Judiciais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de a\u00e7\u00f5es judiciais ajuizadas contra a Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria. Mant\u00e9m o hist\u00f3rico de andamento das a\u00e7\u00f5es, visando registro de cada etapa do tr\u00e2mite judicial."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servidores-do-quadro-de-apoio-escolar-q-a-e\">Servidores do quadro de apoio escolar (Q.A.E.)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servidores-do-quadro-de-apoio-escolar-q-a-e\">Servidores do quadro de apoio escolar (Q.A.E.)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o\nQuantidade de servidores do Quadro de Apoio Escolar (QAE) por diretoria de ensino e por categoria, separados por m\u00eas.\nO QAE re\u00fane os agentes de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servidores-por-diretoria-de-ensino-e-orgao-central\">Servidores por Diretoria de Ensino e \u00d3rg\u00e3o Central</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servidores-por-diretoria-de-ensino-e-orgao-central\">Servidores por Diretoria de Ensino e \u00d3rg\u00e3o Central</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o\nQuantidade de servidores por Diretoria de Ensino e \u00d3rg\u00e3o Central \nQuantidade de servidores da secretaria da educa\u00e7\u00e3o por quadro (QM, QAE, QSE) e por..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servico-especial-conveniado-sec-ligado\">Servi\u00e7o Especial Conveniado - SEC (LIGADO)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/servico-especial-conveniado-sec-ligado\">Servi\u00e7o Especial Conveniado - SEC (LIGADO)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Servi\u00e7o Especial Conveniado - SEC (LIGADO) \u00e9 um servi\u00e7o de transporte que tem como prop\u00f3sito atender \u00e0s necessidades de pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica ou com mobilidade reduzida..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/306-siga-sistema-de-gestao-academica\">Siga - Sistema de Gest\u00e3o Acad\u00eamica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-marilia-famema\">Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia - Famema</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/306-siga-sistema-de-gestao-academica\">Siga - Sistema de Gest\u00e3o Acad\u00eamica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Gest\u00e3o dos processos e informa\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas dos cursos de medicina e enfermagem."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/284-safi-sistema-de-apoio-a-fiscalizacao-das-concessionarias-de-energia-eletrica\">SAFI - Sistema de Apoio \u00e0 Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Concession\u00e1rias de Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/284-safi-sistema-de-apoio-a-fiscalizacao-das-concessionarias-de-energia-eletrica\">SAFI - Sistema de Apoio \u00e0 Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Concession\u00e1rias de Energia El\u00e9trica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es das concession\u00e1rias sobre opera\u00e7\u00e3o, engenharia, comercial, planejamento e seguran\u00e7a."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/291-sau-servico-de-atendimento-aos-usuarios\">SAU - Servi\u00e7o de Atendimento aos Usu\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/291-sau-servico-de-atendimento-aos-usuarios\">SAU - Servi\u00e7o de Atendimento aos Usu\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registros dos atendimentos aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s canalizado e saneamento b\u00e1sico."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-marilia-famema\">Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia - Famema</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/308-sbs-sistema-de-banco-de-sangue\">SBS - Sistema de Banco de Sangue</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/308-sbs-sistema-de-banco-de-sangue\">SBS - Sistema de Banco de Sangue</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-marilia-famema\">Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia - Famema</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/308-sbs-sistema-de-banco-de-sangue\">SBS - Sistema de Banco de Sangue</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle do fluxo de doa\u00e7\u00e3o de sangue, desde o atendimento do doador at\u00e9 a sa\u00edda do Hemocomponente."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/732-scbf-sistema-de-cadastro-de-beneficios-fiscais\">SCBF - Sistema de Cadastro de Benef\u00edcios Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/732-scbf-sistema-de-cadastro-de-beneficios-fiscais\">SCBF - Sistema de Cadastro de Benef\u00edcios Fiscais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro dos benef\u00edcios fiscais concedidos por outros estados, fora do \u00e2mbito do Confaz, por setor comercial, mantendo tamb\u00e9m o hist\u00f3rico de altera\u00e7\u00f5es."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/733-sdpe-sistema-de-despesa-de-pessoal-do-estado-folha-de-pagamento\">SDPE - Sistema de Despesa de Pessoal do Estado - Folha de Pagamento</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/733-sdpe-sistema-de-despesa-de-pessoal-do-estado-folha-de-pagamento\">SDPE - Sistema de Despesa de Pessoal do Estado - Folha de Pagamento</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Alimentar os dados pessoais, funcionais e financeiros dos servidores e benefici\u00e1rios de aposentadoria, possibilitando o c\u00e1lculo para gerar o pagamento."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/734-sef-sistema-de-execucao-financeira\">SEF - Sistema de Execu\u00e7\u00e3o Financeira</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/734-sef-sistema-de-execucao-financeira\">SEF - Sistema de Execu\u00e7\u00e3o Financeira</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema, integrado ao SIAFEM/SP, de gerenciamento e execu\u00e7\u00e3o das Programa\u00e7\u00f5es de Desembolsos - PDs (documento eletr\u00f4nico de pagamento), com movimenta\u00e7\u00e3o de cerca de 1,8 milh\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/671-seleatas-sistema-de-atas-eletronica\">SELEATAS - Sistema de Atas Eletr\u00f4nica</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-rural-sustentavel-cdrs\">Coordenadoria de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel \u2013 CDRS</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/671-seleatas-sistema-de-atas-eletronica\">SELEATAS - Sistema de Atas Eletr\u00f4nica</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados que controla e administra as informa\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es realizadas pelos Conselhos de Desenvolvimento Rural (Regional e Municipal) do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/330-sga-sistema-de-gestao-de-atendimento\">SGA - Sistema de Gest\u00e3o de Atendimento</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/330-sga-sistema-de-gestao-de-atendimento\">SGA - Sistema de Gest\u00e3o de Atendimento</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro do fluxo de filas, aferi\u00e7\u00e3o do grau de satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, monitoramento e gerenciamento remoto e em tempo real dos atendimentos prestados aos..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/735-sge-sistema-de-gestao-da-estrategia\">SGE - Sistema de Gest\u00e3o da Estrat\u00e9gia</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/735-sge-sistema-de-gestao-da-estrategia\">SGE - Sistema de Gest\u00e3o da Estrat\u00e9gia</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m dados do planejamento estrat\u00e9gico da Secretaria, Coordenadorias e Departamentos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/290-sgi-sala-de-gestao-de-informacoes\">SGI - Sala de Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/290-sgi-sala-de-gestao-de-informacoes\">SGI - Sala de Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de ocorr\u00eancias de energia el\u00e9trica, g\u00e1s canalizado e saneamento b\u00e1sico."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/626-siafem-sistema-integrado-de-administracao-financeira-para-estados-e-municipios\">SIAFEM - Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira para Estados e Munic\u00edpios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/626-siafem-sistema-integrado-de-administracao-financeira-para-estados-e-municipios\">SIAFEM - Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira para Estados e Munic\u00edpios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema integrado, origin\u00e1rio do SIAFI, implantado no Estado de S\u00e3o Paulo em 1996, envolvendo toda a administra\u00e7\u00e3o (Secretarias, Outros Poderes, Autarquias, Universidades,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/736-siafisico-cadastro-de-materiais-e-servicos-banco-de-precos\">SIAFISICO - Cadastro de Materiais e Servi\u00e7os / Banco de Pre\u00e7os</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/736-siafisico-cadastro-de-materiais-e-servicos-banco-de-precos\">SIAFISICO - Cadastro de Materiais e Servi\u00e7os / Banco de Pre\u00e7os</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de materiais/servi\u00e7os utilizados na gera\u00e7\u00e3o das ofertas de compras para os processos licitat\u00f3rios. Banco de pre\u00e7os utilizado para subs\u00eddio aos pre\u00e7os praticados ."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/305-siape-sistema-informatizado-de-administracao-de-pessoal\">SIAPE - Sistema Informatizado de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/305-siape-sistema-informatizado-de-administracao-de-pessoal\">SIAPE - Sistema Informatizado de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de servidores da Secretaria da Fazenda"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/554-sibh-sistema-integrado-de-bacias-hidrograficas\">SIBH - Sistema Integrado de Bacias Hidrogr\u00e1ficas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-de-aguas-e-energia-eletrica-daee\">Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica - Daee</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/554-sibh-sistema-integrado-de-bacias-hidrograficas\">SIBH - Sistema Integrado de Bacias Hidrogr\u00e1ficas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Banco de dados que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es utilizadas para elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de situa\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos das bacias hidrogr\u00e1ficas do Estado de S\u00e3o Paulo.\nO sistema..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/432-sicom-sistema-de-controle-integrado-de-operacao-e-manutencao\">SICOM - Sistema de Controle Integrado de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-paulista-de-trens-metropolitanos-cptm\">Companhia Paulista de Trens Metropolitanos - CPTM</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/432-sicom-sistema-de-controle-integrado-de-operacao-e-manutencao\">SICOM - Sistema de Controle Integrado de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro de Ocorr\u00eancias Operacionais nas linhas da CPTM,  Registro/Controle de falhas (manuten\u00e7\u00e3o corretiva) e registro das atua\u00e7\u00f5es da manuten\u00e7\u00e3o (ordem de servi\u00e7o)...."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/288-siefgas-sistema-economico-financeiro-de-gas\">SIEFGas - Sistema Econ\u00f4mico-Financeiro de G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/288-siefgas-sistema-economico-financeiro-de-gas\">SIEFGas - Sistema Econ\u00f4mico-Financeiro de G\u00e1s</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados econ\u00f4mico-financeiros coletados atrav\u00e9s do Portal de Coleta de Dados que permitem o acesso aos lan\u00e7amentos das contas feitas pelas concession\u00e1rias."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/737-sigec-sistema-integrado-de-gestao-de-creditos\">SIGEC - Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Cr\u00e9ditos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/737-sigec-sistema-integrado-de-gestao-de-creditos\">SIGEC - Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Cr\u00e9ditos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O  SIGEC centraliza e integra de todas as contas fiscais dos cr\u00e9ditos do Estado (tribut\u00e1rios e n\u00e3o-tribut\u00e1rios), fornecendo um reposit\u00f3rio \u00fanico de armazenamento de contas, uma..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/209-sigh-sistema-de-informacao-e-gestao-hospitalar\">SIGH - Sistema de Informa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Hospitalar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-assistencia-medica-ao-servidor-publico-estadual-iamspe\">Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual - IAMSPE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/209-sigh-sistema-de-informacao-e-gestao-hospitalar\">SIGH - Sistema de Informa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Hospitalar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dispensa\u00e7\u00e3o de medicamento para pacientes em tratamento ambulatorial."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/293-sii-contratuais-sistema-de-indicadores-de-saneamento-basico\">SII Contratuais - Sistema de Indicadores de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/293-sii-contratuais-sistema-de-indicadores-de-saneamento-basico\">SII Contratuais - Sistema de Indicadores de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicadores de acompanhamento e an\u00e1lise do fornecimento e presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelas concession\u00e1rias a munic\u00edpios que mant\u00eam contrato com a Arsesp."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/294-sii-nao-contratuais-sistema-de-indicadores-de-saneamento-basico\">SII N\u00e3o Contratuais - Sistema de Indicadores de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/294-sii-nao-contratuais-sistema-de-indicadores-de-saneamento-basico\">SII N\u00e3o Contratuais - Sistema de Indicadores de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicadores de acompanhamento e an\u00e1lise do fornecimento e presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelas concession\u00e1rias a munic\u00edpios que n\u00e3o mant\u00eam contrato com a Arsesp."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/295-sii-rmsp-sistema-de-indicadores-de-saneamento-basico\">SII RMSP - Sistema de Indicadores de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-reguladora-de-saneamento-e-energia-do-estado-de-sao-paulo-arsesp\">Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo - Arsesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/295-sii-rmsp-sistema-de-indicadores-de-saneamento-basico\">SII RMSP - Sistema de Indicadores de Saneamento B\u00e1sico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicadores de acompanhamento e an\u00e1lise do fornecimento e presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pela(s) concession\u00e1ria(s) de saneamento \u00e0 Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/277-simova-movimentacao-de-adolescentes\">SIMOVA - Movimenta\u00e7\u00e3o de adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-centro-de-atendimento-socio-educativo-ao-adolescente-casa\">Funda\u00e7\u00e3o Centro de Atendimento S\u00f3cio-Educativo ao Adolescente - CASA</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/277-simova-movimentacao-de-adolescentes\">SIMOVA - Movimenta\u00e7\u00e3o de adolescentes</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Fluxo de movimenta\u00e7\u00e3o do adolescente, com informa\u00e7\u00f5es sobre entrada, sa\u00edda e desligamento, bem como o n\u00famero de vagas dos centros de atendimento."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-do-estado\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP)do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-do-estado\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP)do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-do-estado\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP)do Estado</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Resultados Educacionais \n\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo (IDESP) do Estado \nO IDESP \u00e9 um indicador que avalia a qualidade da escola. Nesta avalia\u00e7\u00e3o,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-basica-ideb-por-escola\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB) por escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-basica-ideb-por-escola\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB) por escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Resultados e metas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica por escola. \u00cdndice calculado pelo Inep - MEC. "},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-nivel-socieconomico-inse-por-escola\">\u00cdndice de N\u00edvel Sociecon\u00f4mico (INSE) por Escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-nivel-socieconomico-inse-por-escola\">\u00cdndice de N\u00edvel Sociecon\u00f4mico (INSE) por Escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Calculado a partir dos question\u00e1rios do SARESP, o INSE considera as seguintes vari\u00e1veis:\n\u2022 Grau de escolaridade dos pais;\n\u2022 Posse de bens de consumo dur\u00e1veis na resid\u00eancia;\n\u2022..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/855-orgaos-fiscalizados-pelo-tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo-tcesp\">\u00d3rg\u00e3os Fiscalizados pelo Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo - TCESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/855-orgaos-fiscalizados-pelo-tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo-tcesp\">\u00d3rg\u00e3os Fiscalizados pelo Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo - TCESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Traz a rela\u00e7\u00e3o completa dos entes jurisdicionados ao TCESP, tanto da \u00e1rea estadual quanto da \u00e1rea municipal, totalizando 3528 \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/sao-paulo-previdencia-spprev\">S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia - SPPREV</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/861-sigeprev-sistema-de-gestao-de-beneficios-previdenciarios\">Sigeprev - Sistema de Gest\u00e3o de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-diretoria-de-ensino\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP), por diretoria de ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-diretoria-de-ensino\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP), por diretoria de ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-diretoria-de-ensino\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP), por diretoria de ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP) \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o anual aplicada pela Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo com a finalidade..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/652-sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-do-estado-de-sao-paulo-saresp\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo - SARESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/652-sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-do-estado-de-sao-paulo-saresp\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo - SARESP</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de profici\u00eancia de alunos e professores, a partir de avalia\u00e7\u00e3o realizada em todas as escolas da rede p\u00fablica estadual que oferecem ensino regular e de todos os alunos do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sahe\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o dos Hospitais de Ensino - SAHE</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-saude-sede\">Secretaria da Sa\u00fade - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sahe\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o dos Hospitais de Ensino - SAHE</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o dos Hospitais de Ensino (SAHE). Foi desenvolvido pela (SES-SP) em 2004, com o objetivo de coletar eletronicamente dados de relat\u00f3rios mensais e anuais de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/707-sistema-de-cadastro-de-unidades-administrativas-uas\">Sistema de Cadastro de Unidades Administrativas - UAs</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/707-sistema-de-cadastro-de-unidades-administrativas-uas\">Sistema de Cadastro de Unidades Administrativas - UAs</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema disponibilizado na internet cujo objetivo \u00e9 reunir e classificar todas as Unidades do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo criados formalmente, preservando o seu hist\u00f3rico com..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/655-sistema-de-catalogacao-de-documentos-cdoc\">Sistema de Cataloga\u00e7\u00e3o de Documentos - CDOC</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-padre-anchieta-centro-paulista-de-radio-e-tv-educativa\">Funda\u00e7\u00e3o Padre Anchieta - Centro Paulista de R\u00e1dio e TV Educativa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/655-sistema-de-catalogacao-de-documentos-cdoc\">Sistema de Cataloga\u00e7\u00e3o de Documentos - CDOC</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Conte\u00fado \u00e1udio visual estruturado em formato texto, seguindo premissas da biblioteconomia, tendo como base dicion\u00e1rio controlado pr\u00f3prio, resultado dos programas televisivos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/www-scd-emplasageo-sp-gov-br\">Sistema de Compartilhamento de Dados Geoespaciais \u2013 SCD</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/www-scd-emplasageo-sp-gov-br\">Sistema de Compartilhamento de Dados Geoespaciais \u2013 SCD</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Para ampliar e facilitar o acesso aos produtos do acervo do Sistema Cartogr\u00e1fico Metropolitano da Emplasa foi desenvolvido o Sistema de Compartilhamento de Dados Geoespaciais..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/50-sistema-de-controle-de-contratos\">Sistema de Controle de Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-seguranca-publica-sede\">Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/50-sistema-de-controle-de-contratos\">Sistema de Controle de Contratos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema  para gerenciamento dos contratos da Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/453-sistema-de-controle-de-ex-presos-politicos\">Sistema de Controle de Ex-presos Pol\u00edticos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenacao-geral-de-apoio-aos-programas-de-defesa-da-cidadania-cgapdc\">Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Apoio aos Programas de Defesa da Cidadania - CGAPDC</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/453-sistema-de-controle-de-ex-presos-politicos\">Sistema de Controle de Ex-presos Pol\u00edticos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre pagamentos e processos de ex-presos pol\u00edticos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/465-sistema-de-convenios\">Sistema de Conv\u00eanios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundo-social-de-solidariedade-do-estado-de-sao-paulo\">Fundo Social de Solidariedade do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/465-sistema-de-convenios\">Sistema de Conv\u00eanios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es cadastrais de prefeituras, dos fundos sociais de solidariedade municipais,e entidades sociais da capital e interior que firmam conv\u00eanios com o FUSSESP. A alimenta\u00e7\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/498-sistema-de-entrega-de-bens-e-materiais\">Sistema de Entrega de Bens e Materiais</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/498-sistema-de-entrega-de-bens-e-materiais\">Sistema de Entrega de Bens e Materiais</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de gerenciamento de bens e materiais, utilizado por diversos usu\u00e1rios (Administrativos, Fornecedores, \u00d3rg\u00e3o Centrais, Diretorias de Ensino, Unidades Escolares,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/497-sistema-de-entrega-de-material-pedagogico\">Sistema de Entrega de Material Pedag\u00f3gico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-o-desenvolvimento-da-educacao-fde\">Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FDE</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/497-sistema-de-entrega-de-material-pedagogico\">Sistema de Entrega de Material Pedag\u00f3gico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de gerenciamento do material pedag\u00f3gico, utilizado por diversos usu\u00e1rios (Administrativos, Fornecedores, \u00d3rg\u00e3o Centrais, Diretorias de Ensino, Unidades Escolares,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/401-sistema-de-fontes-de-poluicao\">Sistema de Fontes de Polui\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/401-sistema-de-fontes-de-poluicao\">Sistema de Fontes de Polui\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema utilizado na Cetesb para o licenciamento ambiental e o acompanhamento de fontes de polui\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo. Controla a emiss\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos com..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/537-sistema-de-gestao-das-manifestacoes-do-cidadao-sobre-os-servicos-do-poupatempo\">Sistema de Gest\u00e3o das Manifesta\u00e7\u00f5es do Cidad\u00e3o sobre os Servi\u00e7os do Poupatempo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-governo-sede\">Secretaria de Governo - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/537-sistema-de-gestao-das-manifestacoes-do-cidadao-sobre-os-servicos-do-poupatempo\">Sistema de Gest\u00e3o das Manifesta\u00e7\u00f5es do Cidad\u00e3o sobre os Servi\u00e7os do Poupatempo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Gest\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es de elogio, reclama\u00e7\u00e3o, den\u00fancia, sugest\u00e3o ou pedido de informa\u00e7\u00f5es feitos pelos cidad\u00e3os por meio de formul\u00e1rio eletr\u00f4nico disponibilizado no s\u00edtio..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/548-sistema-de-gestao-de-leiloes-de-veiculos-oficiais-inserviveis\">Sistema de Gest\u00e3o de Leil\u00f5es de Ve\u00edculos Oficiais  Inserv\u00edveis</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/548-sistema-de-gestao-de-leiloes-de-veiculos-oficiais-inserviveis\">Sistema de Gest\u00e3o de Leil\u00f5es de Ve\u00edculos Oficiais  Inserv\u00edveis</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle dos leil\u00f5es de ve\u00edculos oficiais, declarados inserv\u00edveis pela comiss\u00e3o competente do Grupo Central de Transportes Internos, pertencentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/80-sistema-de-informacoes-qualificadas-sobre-a-dinamica-socioeconomica-da-rmc-observatorio-metropoli\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Qualificadas sobre a Din\u00e2mica Socioecon\u00f4mica da RMC (O...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-metropolitana-de-campinas-agemcamp\">Ag\u00eancia Metropolitana de Campinas - AGEMCAMP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/80-sistema-de-informacoes-qualificadas-sobre-a-dinamica-socioeconomica-da-rmc-observatorio-metropoli\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Qualificadas sobre a Din\u00e2mica Socioecon\u00f4mica da RMC (O...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Indicadores e an\u00e1lises para monitoramento do desenvolvimento regional sobre temas sociais e ambientais."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/77-sistema-de-informacoes-de-equipamentos-patrimonios-culturais-e-eventos\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Equipamentos, Patrim\u00f4nios Culturais e Eventos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/agencia-metropolitana-de-campinas-agemcamp\">Ag\u00eancia Metropolitana de Campinas - AGEMCAMP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/77-sistema-de-informacoes-de-equipamentos-patrimonios-culturais-e-eventos\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Equipamentos, Patrim\u00f4nios Culturais e Eventos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es e localiza\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas de equipamentos e patrim\u00f4nicos culturais das 20 cidades da Regi\u00e3o Metropolitana de Campinas, com atualiza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria. O Sistema tamb\u00e9m traz..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/750-sistema-de-informacoes-do-instituto-de-medicina-social-e-de-criminologia-de-sao-paulo\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es do Instituto de Medicina Social e de Criminologia de S...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/instituto-de-medicina-social-e-de-criminologia-de-sao-paulo-imesc\">Instituto de Medicina Social e de Criminologia de S\u00e3o Paulo - Imesc</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/750-sistema-de-informacoes-do-instituto-de-medicina-social-e-de-criminologia-de-sao-paulo\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es do Instituto de Medicina Social e de Criminologia de S...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o do Instituto de Medicina Social e de Criminologia de S\u00e3o Paulo que visa gerenciar as Investiga\u00e7\u00f5es de Paternidade ou pericias M\u00e9dico-Legais (Cl\u00ednicas e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/409-sistema-de-licenciamento-simplificado-silis\">Sistema de Licenciamento Simplificado - Silis</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/409-sistema-de-licenciamento-simplificado-silis\">Sistema de Licenciamento Simplificado - Silis</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema calcado na certifica\u00e7\u00e3o digital, onde empreendimentos de baixo potencial poluidor podem, via Internet, obter o seu licenciamento ambiental por meio de um procedimento..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/http-www-mapeiasp-sp-gov-br\">Sistema de Visualiza\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 Sistema Mapeia S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/http-www-mapeiasp-sp-gov-br\">Sistema de Visualiza\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 Sistema Mapeia S\u00e3o Paulo</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Para agilizar a disponibiliza\u00e7\u00e3o dos produtos da 1\u00aa etapa do \u201cProjeto de Atualiza\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica do Estado de S\u00e3o Paulo\u201d - \u201cProjeto Mapeia S\u00e3o Paulo\u201d, de 2010 e 2011, e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/527-sistema-unico-de-cadastro-de-cargos-e-funcoes-atividades-sicad\">Sistema \u00danico de Cadastro de Cargos e Fun\u00e7\u00f5es-Atividades - SICAD</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/527-sistema-unico-de-cadastro-de-cargos-e-funcoes-atividades-sicad\">Sistema \u00danico de Cadastro de Cargos e Fun\u00e7\u00f5es-Atividades - SICAD</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle da quantidade de cargos, fun\u00e7\u00f5es-atividade e empregos p\u00fablicos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o direta (Secretarias de Estado e Procuradoria Geral do Estado) e autarquias do..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/861-sigeprev-sistema-de-gestao-de-beneficios-previdenciarios\">Sigeprev - Sistema de Gest\u00e3o de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/sao-paulo-previdencia-spprev\">S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia - SPPREV</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/861-sigeprev-sistema-de-gestao-de-beneficios-previdenciarios\">Sigeprev - Sistema de Gest\u00e3o de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro pessoal/funcional e ficha financeira de pensionistas e aposentados do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo (RPPS e RPPM). Constitu\u00edda para fins de..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/271-sihosp-sistema-de-gestao-hospitalar\">Sihosp - Sistema de Gest\u00e3o Hospitalar</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/faculdade-de-medicina-de-marilia-famema\">Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia - Famema</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/271-sihosp-sistema-de-gestao-hospitalar\">Sihosp - Sistema de Gest\u00e3o Hospitalar</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Gest\u00e3o de atendimento do sistema hospitalar."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/739-simples-nacional-restituicao\">Simples Nacional - Restitui\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/739-simples-nacional-restituicao\">Simples Nacional - Restitui\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Restitui\u00e7\u00e3o de ICMS das empresas do Regime do Simples Nacional, nos termos da Portaria CAT n\u00b0 147/2011 e do Of\u00edcio Circular DEAT n\u00b0 36/2011. No Estado de S\u00e3o Paulo, a..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/322-simples-paulista\">Simples Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/322-simples-paulista\">Simples Paulista</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Declara\u00e7\u00e3o dos contribuintes do ICMS pertencentes ao regime de tributa\u00e7\u00e3o Simples Paulista. Cont\u00e9m dados com refer\u00eancia de janeiro/1999 a junho 2007. Foi criada para permitir..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/616-sintegra-sistema-integrado-de-informacoes-sobre-operacoes-interestaduais-com-mercadorias-e-servi\">Sintegra - Sistema Integrado de Informa\u00e7\u00f5es Sobre Opera\u00e7\u00f5es Interestaduais co...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/616-sintegra-sistema-integrado-de-informacoes-sobre-operacoes-interestaduais-com-mercadorias-e-servi\">Sintegra - Sistema Integrado de Informa\u00e7\u00f5es Sobre Opera\u00e7\u00f5es Interestaduais co...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Arquivos digitais contendo a Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal dos Contribuintes do ICMS paulistas e de outras UFs cujos contribuintes efetuam opera\u00e7\u00f5es com contribuintes paulistas."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/545-sistema-ato-convocatorio-cobranca-pelo-uso-da-agua\">Sistema Ato Convocat\u00f3rio - Cobran\u00e7a pelo Uso da \u00c1gua</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-de-aguas-e-energia-eletrica-daee\">Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica - Daee</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/545-sistema-ato-convocatorio-cobranca-pelo-uso-da-agua\">Sistema Ato Convocat\u00f3rio - Cobran\u00e7a pelo Uso da \u00c1gua</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Aplica\u00e7\u00e3o Web para que usu\u00e1rios, sujeitos \u00e0 cobran\u00e7a pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos, ratifiquem ou retifiquem os dados cadastrados/outorgados no DAEE ou incluam uma nova..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/304-sistema-ciclo-do-sangue\">Sistema Ciclo do Sangue</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo\">Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue - Hemocentro de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/304-sistema-ciclo-do-sangue\">Sistema Ciclo do Sangue</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Ciclo operacional do banco de sangue, desde a capta\u00e7\u00e3o de doadores at\u00e9 o fornecimento para a transfus\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/842-sistema-geral-do-projeto-estadual-poupatempo-do-produtor-rural\">Sistema Geral do Projeto Estadual Poupatempo do Produtor Rural</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/coordenadoria-de-desenvolvimento-dos-agronegocios-codeagro\">Coordenadoria de Desenvolvimento dos Agroneg\u00f3cios - CODEAGRO</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/842-sistema-geral-do-projeto-estadual-poupatempo-do-produtor-rural\">Sistema Geral do Projeto Estadual Poupatempo do Produtor Rural</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema geral do Projeto Estadual Poupatempo do Produtor Rural, onde s\u00e3o cadastrados servi\u00e7os e atendimentos, bem como informa\u00e7\u00f5es dos produtores rurais atendidos nas unidades..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/454-sistema-integrado-de-gestao-ambiental-sigam\">Sistema Integrado de Gest\u00e3o Ambiental - SIGAM</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-meio-ambiente-sede\">Secretaria do Meio Ambiente - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/454-sistema-integrado-de-gestao-ambiental-sigam\">Sistema Integrado de Gest\u00e3o Ambiental - SIGAM</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que d\u00e1 suporte \u00e0s atividades do Sistema Ambiental Paulista. \nNo que se refere \u00e0s Unidades do Sistema Ambiental Paulista, contempla: \n1. Protocolo da SMA..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/520-sistema-integrado-de-gestao-de-frotas-sigef\">Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Frotas - SIGEF</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/520-sistema-integrado-de-gestao-de-frotas-sigef\">Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Frotas - SIGEF</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que visa atender o Grupo Central de Transportes Internos (GCTI), de forma a controlar a frota de ve\u00edculos oficiais da administra\u00e7\u00e3o direta, autarquias, administra\u00e7\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-mse-web-sistema-de-medidas-socioeducativas-via-web\">Sistema MSE WEB - Sistema de Medidas Socioeducativas via Web</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-desenvolvimento-social-sede\">Secretaria de Desenvolvimento Social - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-mse-web-sistema-de-medidas-socioeducativas-via-web\">Sistema MSE WEB - Sistema de Medidas Socioeducativas via Web</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Possui informa\u00e7\u00f5es cadastrais dos adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de meio aberto e suas fam\u00edlias."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/657-sistema-peq-programa-estadual-de-qualificacao\">Sistema PEQ - Programa Estadual de Qualifica\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-do-emprego-e-relacoes-do-trabalho-sede\">Secretaria do Emprego e Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/657-sistema-peq-programa-estadual-de-qualificacao\">Sistema PEQ - Programa Estadual de Qualifica\u00e7\u00e3o</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados cadastrais dos alunos e hist\u00f3rico dos cursos efetuados, tendo em vista a gest\u00e3o do Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional e a manuten\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico dos participantes."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/392-sistema-pmas-plano-municipal-de-assistencia-social\">Sistema PMAS - Plano Municipal de Assist\u00eancia Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-desenvolvimento-social-sede\">Secretaria de Desenvolvimento Social - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/392-sistema-pmas-plano-municipal-de-assistencia-social\">Sistema PMAS - Plano Municipal de Assist\u00eancia Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es sobre o planejamento dos servi\u00e7os s\u00f3cio-assistenciais desenvolvidos pelos munic\u00edpios."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/273-sistema-phoenix-identificacao-criminal\">Sistema Phoenix - Identifica\u00e7\u00e3o Criminal</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/delegacia-geral-de-policia-dgp\">Delegacia Geral de Pol\u00edcia - DGP</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/273-sistema-phoenix-identificacao-criminal\">Sistema Phoenix - Identifica\u00e7\u00e3o Criminal</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es pessoais, fotos, voz e digitais dos indiciados pela Pol\u00edcia Civil do Estado de S\u00e3o Paulo, bem como retrato falado."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/371-sistema-pro-social\">Sistema Pr\u00f3-Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-de-desenvolvimento-social-sede\">Secretaria de Desenvolvimento Social - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/371-sistema-pro-social\">Sistema Pr\u00f3-Social</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Banco de Dados do Sistema Pr\u00f3-Social \u00e9 formado pelas informa\u00e7\u00f5es de 03 (tr\u00eas) m\u00f3dulos distintos: \n1)M\u00f3dulo Benefici\u00e1rio - informa\u00e7\u00f5es dos benefici\u00e1rios e potenciais..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/492-sistema-de-alteracoes-orcamentarias-sao\">Sistema de Altera\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias - SAO</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/492-sistema-de-alteracoes-orcamentarias-sao\">Sistema de Altera\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias - SAO</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que condensa em uma \u00fanica base de dados, todas as altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual aprovada pela Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) \u00e9 composto por um conjunto de avalia\u00e7\u00f5es externas em larga escala que permitem ao Inep realizar um diagn\u00f3stico da educa\u00e7\u00e3o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-escola\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP) por escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-escola\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP) por escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profici\u00eancia do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP) por escola \nO Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-instancia\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP) por inst\u00e2ncia</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-instancia\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP) por inst\u00e2ncia</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profici\u00eancia do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP) por inst\u00e2ncia\nO Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-municipio\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP) por munic\u00edpio</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/sistema-de-avaliacao-de-rendimento-escolar-saresp-por-municipio\">Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar (SARESP) por munic\u00edpio</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Profici\u00eancia do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo (SARESP) por munic\u00edpio \nO Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Rendimento Escolar do Estado de S\u00e3o Paulo..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"module-heading\">\n              <i class=\"icon-medium icon-filter\"></i>\n              \n              \u00d3rg\u00e3os\n            </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolve-sp\">Desenvolve SP - Ag\u00eancia de Desenvolvimento Paulista</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/status-de-negocios\">Status de Neg\u00f3cios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\n                \n                  \n                    "},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/status-de-negocios\">Status de Neg\u00f3cios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/desenvolve-sp\">Desenvolve SP - Ag\u00eancia de Desenvolvimento Paulista</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/status-de-negocios\">Status de Neg\u00f3cios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "O Status de Neg\u00f3cios apresenta de forma sucinta o posicionamento referente aos neg\u00f3cios da Desenvolve SP."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/40-sao-paulo-em-mapas\">S\u00e3o Paulo em Mapas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/investe-sao-paulo\">Investe S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/40-sao-paulo-em-mapas\">S\u00e3o Paulo em Mapas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es de interesse ao investidor no Estado de S\u00e3o Paulo. Para cada mun\u00edcipio paulista, s\u00e3o apresentados dados gerais, do mercado de trabalho e indicadores econ\u00f4micos...."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/746-sumula\">S\u00famula</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/junta-comercial-do-estado-de-sao-paulo-jucesp\">Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo - Jucesp</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/746-sumula\">S\u00famula</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Armazena informa\u00e7\u00f5es do cadastro de empresas registradas na junta comercial, pertencentes ao ramo de servi\u00e7os e com\u00e9rcio."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/743-tesn-termos-de-exclusao-do-simples-nacional\">TESN - Termos de Exclus\u00e3o do Simples Nacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/743-tesn-termos-de-exclusao-do-simples-nacional\">TESN - Termos de Exclus\u00e3o do Simples Nacional</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Registro de exclus\u00e3o do cadastro do Simples Nacional com base em motivos pr\u00e9-estabelecidos."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/129-tarifas-do-porto\">Tarifas do Porto</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-de-docas-de-sao-sebastiao\">Companhia de Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/129-tarifas-do-porto\">Tarifas do Porto</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Tabelas oficiais das tarifas praticadas no Porto de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es sobre suas atualiza\u00e7\u00f5es."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/314-taxa-unica-de-servicos-eletronicos\">Taxa \u00danica de Servi\u00e7os Eletr\u00f4nicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/314-taxa-unica-de-servicos-eletronicos\">Taxa \u00danica de Servi\u00e7os Eletr\u00f4nicos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Controle do pagamento das guias de arrecada\u00e7\u00e3o relativas \u00e0 Taxa \u00danica de Servi\u00e7os Eletr\u00f4nicos. A confirma\u00e7\u00e3o do pagamento libera servi\u00e7os espec\u00edficos dentro do ambiente do PFE..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/termos-de-colaboracao-com-organizacoes-da-sociedade-civil-osc\">Termos de colabora\u00e7\u00e3o com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC)</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/termos-de-colaboracao-com-organizacoes-da-sociedade-civil-osc\">Termos de colabora\u00e7\u00e3o com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC)</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Categoria: Or\u00e7amento da Educa\u00e7\u00e3o \nInforma\u00e7\u00f5es sobre termos de colabora\u00e7\u00e3o assinados com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil (APAE, CEREN, CEPAC, APPA, entre outras) para o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/860-tramitacao-de-processos\">Tramita\u00e7\u00e3o de Processos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/tribunal-de-contas-do-estado-de-sao-paulo\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/860-tramitacao-de-processos\">Tramita\u00e7\u00e3o de Processos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Sistema que permite a localiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica de um processo, atrav\u00e9s do seu respectivo n\u00famero, bem como o acesso a despachos e decis\u00f5es, se j\u00e1 proferidos.  O resultado apresentado..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/transferencias-de-recursos\">Transfer\u00eancias de Recursos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/transferencias-de-recursos\">Transfer\u00eancias de Recursos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es relativas a transfer\u00eancias de recursos"},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/263-unidades-de-conservacao-da-natureza\">Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-para-a-conservacao-e-a-producao-florestal-do-estado-de-sao-paulo\">Funda\u00e7\u00e3o para a Conserva\u00e7\u00e3o e a Produ\u00e7\u00e3o Florestal do Estado de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/263-unidades-de-conservacao-da-natureza\">Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Carater\u00edsticas, intera\u00e7\u00e3o socioambiental, gest\u00e3o administrativa e financeira das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/883-unidades-de-informacoes-territorializadas-uits\">Unidades de Informa\u00e7\u00f5es Territorializadas - UITs</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-paulista-de-planejamento-metropolitano-s-a-emplasa\">Empresa Paulista de Planejamento Metropolitano S/A - Emplasa</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/883-unidades-de-informacoes-territorializadas-uits\">Unidades de Informa\u00e7\u00f5es Territorializadas - UITs</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, segundo 1.240 UITs, abrangendo os 173 munic\u00edpios da Macrometr\u00f3pole Paulista contendo: mapeamento do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo predominante e..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/256-usuarios-desempregados-beneficiados-com-bilhete-de-transporte\">Usu\u00e1rios Desempregados Beneficiados com Bilhete de Transporte</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/empresa-metropolitana-de-transportes-urbanos-de-sao-paulo-s-a-emtu\">Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos de S\u00e3o Paulo S/A - EMTU</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/256-usuarios-desempregados-beneficiados-com-bilhete-de-transporte\">Usu\u00e1rios Desempregados Beneficiados com Bilhete de Transporte</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro de usu\u00e1rios desempregados da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo que recebem a concess\u00e3o do benef\u00edcio de bilhete de transporte nas linhas intermunicipais gerenciados pela..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/10-veiculos\">Ve\u00edculos</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/departamento-estadual-de-transito-detran\">Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito - Detran</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/10-veiculos\">Ve\u00edculos</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Dados de ve\u00edculos registrados no Estado de S\u00e3o Paulo. Cont\u00e9m as caracter\u00edsticas do ve\u00edculo, dados do propriet\u00e1rio atual e anterior do Estado de S\u00e3o Paulo.\nA base de ve\u00edculos foi..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/763-via-facil-bombeiros-sistema-de-gestao-de-seguranca-contra-incendios\">Via F\u00e1cil Bombeiros - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandios</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/comando-do-corpo-de-bombeiros\">Comando do Corpo de Bombeiros</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/763-via-facil-bombeiros-sistema-de-gestao-de-seguranca-contra-incendios\">Via F\u00e1cil Bombeiros - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandios</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cont\u00e9m o cadastro dos Projetos analisados e Vistorias realizadas pelo Corpo de Bombeiros, controlados pelo endere\u00e7o do im\u00f3vel.\nO processo de cadastro inicia-se pelo usu\u00e1rio e o..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/236-visitas-institucionais-ao-zoologico\">Visitas Institucionais ao Zool\u00f3gico</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-parque-zoologico-de-sao-paulo\">Funda\u00e7\u00e3o Parque Zool\u00f3gico de S\u00e3o Paulo</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/236-visitas-institucionais-ao-zoologico\">Visitas Institucionais ao Zool\u00f3gico</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "N\u00famero de alunos e professores que visitaram o zool\u00f3gico, por data e institui\u00e7\u00e3o."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/715-e-credrural-creditos-de-produtores-rurais-e-de-cooperativas-de-produtores-rurais\">e-CredRural - Cr\u00e9ditos de Produtores Rurais e de Cooperativas de Produtores R...</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-fazenda-e-planejamento-sede\">Secretaria da Fazenda e Planejamento - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/715-e-credrural-creditos-de-produtores-rurais-e-de-cooperativas-de-produtores-rurais\">e-CredRural - Cr\u00e9ditos de Produtores Rurais e de Cooperativas de Produtores R...</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Informa\u00e7\u00f5es de todos os documentos fiscais de entrada e documentos fiscais de sa\u00edda que o produtor rural tenha transacionado. Possui tamb\u00e9m informa\u00e7\u00f5es do cr\u00e9dito de produtor..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/416-areas-contaminadas\">\u00c1reas Contaminadas</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/companhia-ambiental-do-estado-de-sao-paulo-cetesb\">Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo - Cetesb</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/416-areas-contaminadas\">\u00c1reas Contaminadas</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Cadastro que constitui-se no instrumento central do gerenciamento de \u00e1reas contaminadas, no qual s\u00e3o registradas todas as informa\u00e7\u00f5es adquiridas durante a execu\u00e7\u00e3o das etapas do..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/20-indice-paulista-de-responsabilidade-social-iprs\">\u00cdndice Paulista de Responsabilidade Social - IPRS</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/fundacao-sistema-estadual-de-analise-de-dados-seade\">Funda\u00e7\u00e3o Sistema Estadual de An\u00e1lise de Dados - Seade</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/20-indice-paulista-de-responsabilidade-social-iprs\">\u00cdndice Paulista de Responsabilidade Social - IPRS</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Caracteriza\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios paulistas no que se refere ao desenvolvimento humano, por meio de indicadores referentes a renda, longevidade e escolaridade. Estabelece uma..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-por-escola\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP) por Escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-por-escola\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP) por Escola</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "Resultados Educacionais\n\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo (IDESP) por Escola \nO IDESP \u00e9 um indicador que avalia a qualidade da escola. Nesta avalia\u00e7\u00e3o,..."},
{"dataset": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-por-diretoria-de-ensino\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP) por diretoria de ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "responsavel": "<h3><a href=\"/organization/secretaria-da-educacao-sede\">Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o - Sede</a></h3>", "link": "<h2 class=\"dataset-heading\">\n        \n        <a href=\"/dataset/indice-de-desenvolvimento-da-educacao-idesp-por-diretoria-de-ensino\">\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (IDESP) por diretoria de ensino</a>\n        \n        \n      </h2>", "descricao": "\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo (IDESP) por Diretoria de Ensino \nO IDESP \u00e9 um indicador que avalia a qualidade da escola. Nesta avalia\u00e7\u00e3o, considera\u2013se que..."},
{"dataset": null, "responsavel": null, "link": null, "descricao": null}
]